<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>稿件 on 郝鸿涛：Hongtao Hao</title><link>https://hongtaoh.com/tags/%E7%A8%BF%E4%BB%B6/</link><description>Recent content in 稿件 on 郝鸿涛：Hongtao Hao</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 09 Jun 2021 09:35:42 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://hongtaoh.com/tags/%E7%A8%BF%E4%BB%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2021 年全国新高考Ⅰ卷作文：有恒</title><link>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/09/persevere/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 09:35:42 -0400</pubDate><guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/09/persevere/</guid><description>全国新高考Ⅰ卷 【适用省份：山东 湖北 江苏 河北 广东 湖南 福建】
阅读下面的材料，根据要求写作。（60分）
1917年4月，毛泽东在《新青年》发表《体育之研究》一文，其中论及“体育之效”时指出：人的身体会天天变化。目不明可以明，耳不聪可以聪。生而强者如果滥用其强，即使是至强者，最终也许会转为至弱；而弱者如果勤自锻炼，增益其所不能，久之也会变而为强。因此，“生而强者不必自喜也，生而弱者不必自悲也。吾生而弱乎，或者天之诱我以至于强，未可知也”。
以上论述具有启示意义。请结合材料写一篇文章，体现你的感悟与思考。
要求：选准角度，确定立意，明确文体，自拟标题；不要套作，不得抄袭；不得泄露个人信息；不少于800字。
有恒 早就听说过青年毛泽东写过一篇《体育之研究》，但只是知道名字，没去看过。现在看到他提到的具体内容，为之一震。我最近身体不好，觉得很虚弱，而且我本人长得也比较瘦。加上我的整天用电脑，视力下降，整个人精气神都觉得在下垂。读到毛主席在 100 年前就写下的「弱者如果勤自锻炼，增益其所不能，久之也会变强」，内心充满了安慰，也对未来有了目标感。
我随后想，这句话的意义不仅局限于身体吧？
毛主席说的整段话中，对我触动最大的两个字是「勤」和「久」。单就锻炼身体而言，从弱到强是一个艰辛的过程，绝不是朝夕之间就能达成这个转变的。因此，需要你每天不断地锻炼，持之以恒，而不一曝十寒。
我进而想到了毛泽东的老乡曾国藩在给他弟弟的信中提到的「用功不求过猛，但求有恒」。曾国藩可以说是这句话最好的体现。他并不聪明，科举屡次不中。但他并没有放弃，而是持续不断地用功，最后顺利过了乡试和院试，并赴京赶考，又经历过几次失败后，登科进士。对我触动最大的，是他的日课和家书。他从在京城为官开始，就写日课，虽有偶尔间断，但最后人生的几十年，一篇都没断过，直到他去世的前几天，仍然在日课中不断反省自己。他的家书也是持续不断地在写。我看到他写那么多字，很震撼。就是放到现在的电脑时代，都不一定有人能坚持写那么多信。
我不想再举名人的例子了，没有太多意义，而是想反观我自己。
我之前提到过，我是一个很笨的人，至少不聪明。从小到大最让我头痛的是数学。从这个意义讲，我是一个十足的「弱者」：不管我怎么努力，用尽各种方法，我的成绩死活无法提升。我高中的时候还相信我的努力会像小说里写的一样终究会带来回报。但是，很可惜，根本没有。我的成绩依旧不高不低。我参加两次高考中，数学都是在 100 到 110 之间。
上大学后，我选了英语专业，当然就和数学完全没有关系了。不过，上了研究生之后，我开始认识到统计的重要性，因为想要在社会科学发论文，就需要用到很多统计。但我看到那么多公示和数字就头疼。一开始试着去学，自学了一段时间，在人大也去旁听了两门课，但我从人大毕业的时候，连「中心极限定理」这个最基础的概念都不知道怎么回事。
来到美国后，我硬着头皮上统计课，慢慢找到了自信。我还修了很难的贝叶斯统计，虽然我没弄懂，但这并不妨碍我的信心。除此之外，我还开始学编程。这对我来说很难，因为我一点基础都没有，而且在我的印象中，编程属于理工科，是我最弱的一项。但，至少为了成绩，我持续不断地练习。我还慢慢自己建了个人网站，最后申请到了计算机博士项目。如果你把这些告诉高中时期的我，我是无论如何也不会相信的：我怎么可能会读理工科的博士，根本不可能。
再回到毛主席在《体育之研究》提到的。不仅身体会天天变化，就连人的学习能力甚至智商都会变化。如果一个人自恃聪明，不去学习，耍小聪明，那就算有爱因斯坦的脑子也只能做一个朝九晚五的小职员。我并没有说做小职员不好，我只是在说他的成就和他最开始的能力设置不匹配。
但，如果你和我一样智商一般，甚至有些笨，学东西死活学不会，别放弃。如果像毛主席说的那样「勤自锻炼」，也像曾国藩说的那样「但求有恒」，那时间最终会给你回报的，虽然这个间隔可能会比你想的要长得多。
再拓展一下，毛主席所说之话的启示意义不仅局限于身体、智力，我觉得也同样适用于相貌、经济状况、感情、品格、志向。就算你长相一般、家里很穷、感情不顺、品格一般、没有志向，只要你「勤自锻炼」，那么你终将相貌伟岸、收入颇丰、感情顺畅、人品高尚、志向远大。但，你要有恒！
(1430 字，用时 35 分钟)</description></item><item><title>数字鸿沟对中国城乡教育公平的影响</title><link>https://hongtaoh.com/cn/2020/10/30/dd-china/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 18:07:02 -0400</pubDate><guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/10/30/dd-china/</guid><description>这篇文章一开始写于 2016 年底，是我在人大求学时，《新闻传播史论精要》这门课的期末作业。刘海龙老师很好心地给了我 92 分，嘿嘿。2017 年初，我对原文进行了大程度的修改和增补，之后，这篇文章命途多舛，先后投给《国际新闻界》、《现代远程教育》和《东南传播》，都被拒稿。我觉得可惜，于是前几天把这篇文章稍微修改了一下，现在挂在网上，也许有人能看到呢。
想看 PDF 的话，在这里 。
摘要 信息通信技术在现代生活的方方面面发挥越来越大的作用。“信息富有者”和“信息贫穷者”之间的差距因此得到广泛关注。本研究意在实证研究中国城乡数字鸿沟的现状及其对我国基础教育公平的影响。在分析中国和世界的数据的基础上，本研究发现中国城乡之间“物理接入”层面的数字鸿沟并未消失，而且有逐步扩大的趋势。本研究还发现城乡间其他各维度的数字鸿沟对教育公平也有很大影响，其中包括接入沟、设备沟、学校教育沟、网速沟、使用技能沟、使用内容沟和受益沟七个维度。这意味着中国大部分乡村学生无法享受与城市学生一样的由信息通信技术带来的教育改变。如果政府不采取必要措施，这一鸿沟仍将扩大。
关键词 信息通信技术；信息通信技术；数字鸿沟；城乡差距；教育公平；远程教育
Digital Divide and Its Implications for Rural-Urban Educational Equity in China Abstract Increasingly, ICTs weigh heavily on every fabric of society. As a result, considerable amount of attention has been devoted to the gap between the information haves and have-nots. This study empirically examines the status of this digital divide of various levels between rural and urban areas in China and its implications for equal access to educational resources among K-12 students.</description></item><item><title>人人献出一点爱，让尘肺病不在</title><link>https://hongtaoh.com/cn/2020/04/30/love-from-everyone-conquers-neumoconiosis/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 11:28:02 -0400</pubDate><guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/04/30/love-from-everyone-conquers-neumoconiosis/</guid><description>注：原文写于 2016 年 12 月
这几天，北京的雾霾再次成为刷屏的热词。
大爱清尘发起人王克勤曾说： “人们每天都为城市的PM2.5忧心忡忡，可PM2.5在尘肺病面前根本不值一提”。
据王克勤介绍，在所有职业病总人数中，尘肺病占了90%，而所有尘肺病中，农民占了90%。
大爱清尘，这一民间公益组织，启动5年以来，已累计在全国28个省市帮助5万多名尘肺病患者农民。
这背后是全国7000多名志愿者的默默付出。
“90%的患者是由志愿者来救援和探访的”，大爱清尘志愿者部部长施邸昕说道。
由于这些尘肺病农民绝大部分分布在较为贫困的农村，他们的救治工作只能靠这么多志愿者来完成。一位22岁的哈尔滨师范大学生崔姗在一线调研后写道：想下乡，必须要上山，村落都分布在山上山腰。地势的艰险，生活的拮据，病痛的折磨，人心的无奈，都让我黯然。渴望上学的孩子，都在重病的父亲身后沉默不语，可是那一双双渴望的眼睛让我心中酸楚。呼吸困难的尘肺病患者，没说几句话就会呼吸不顺，还坚持着和我们诉说出他们生活的不公和不幸。
这些志愿者为什么会加入大爱清尘？是什么让他们在这么艰苦的情况下坚持下来？
“冰凉的机器，凄寒的环境，让人心里难受” 武豹老家在安徽省蚌埠市，现在在湖北黄冈师范学院读大二。
高考录取结果下来后，武豹在查这所学校的信息时偶然了解到大爱清尘志愿者协会的相关信息。
“当时看到一张照片，一个中年男人，40岁左右，躺在病床上，床头坐着他的妻子和他的孩子，他的孩子看起来只有初中的样子，照片的旁边写着死因，‘活活憋死’。这张照片给我的触动很大，所以就决定来到学校后要了解一下这个尘肺病”。
2015年大一刚入学，武豹就在这个社团招新的时候加入大爱清尘的志愿者队伍。 湖北黄冈师范学院“大爱清尘志愿者协会”是由武豹的学长陈中和（毕业后在大爱清尘北京总部作专职工作人员）发起成立的。
现在这个社团共有70多人，以大一新生为主。
成为大爱清尘的志愿者后，在实地探访患者中，武豹才真实地感受到尘肺病的可怕。
武豹的第一次探访是跟着学长学姐去黄冈罗田县的一个村子，“当时有个患者，情况非常严重，已经不能出门了，我们赶紧给他填写救助申请，我们回来两三天之后却突然得到消息说他已经去世了，而我们还没来的及给他救治”。
在2016年2月份武豹写的《探访手记》中有这样一句话“徐叔叔正在靠输液维持，我听到制氧机发出的‘嘟嘟’的响声，与叔叔沉重的呼吸相应和，冰凉的机器，凄寒的环境，让人心里难受”。
志愿者协会坚持要求每个人都要去实地探访，这样才能看到患者的实际情况。
除了实地探访，协会还会组织各种宣传活动。
每年春节临近，黄冈师范学院大爱清尘志愿者协会都会组织志愿者在黄冈和鄂州火车站开展“回家乡，话尘肺”活动。通过向公众发放年画来宣传尘肺病的危害，让人们知道接触高粉尘环境对人体的危害。除此之外，还有“徒步行”，“尘肺清明祭”以及面向所在学校学生的“手绘大赛”活动。
当然，志愿者们会遇到一些困难。
“比如，发年画的时候，人们以为你是发传单的”。
还有一个困难就是人们的自我保护意识不强，不了解，甚至不相信粉尘的危害。
一次在徒步行宣传尘肺病危害的活动中，志愿者们亲眼看到了正暴露在高粉尘环境下的工作人员，但是给他们说明粉尘的危害后他们并没有积极回应，而是照常工作，也没有采取什么防护措施。
再有就是患者对大爱清尘不信任。
武豹有一次和武汉的两个志愿者一起去探访一个村里的患者，可这位患者死活不相信大爱清尘在做的事情。
除了困难，也有让武豹感动的时刻。
有一次和麻城市的一位患者打电话，患者不信。之后去实地探访这位患者，一开始患者还保持警惕，要求看武豹的工作证。后来和患者交流，当讲到自己出门都很困难的时候，患者“说着说着就哭了”。之后武豹向全国总部给这位患者申请了一台制氧机，“他后来打电话向我道谢”。
这个“从一开始不相信到最后感谢的过程”让武豹觉得自己的付出是值得的。
“傻子”老师 王绽蕾是西安一所高校的教师，长期关注中国社会组织的发展。
2015年10月中旬，借着大爱清尘发起人王克勤老师在西安的一次演讲，王绽蕾从此前对这个机构的外围关注转变为了深度介入。在王克勤老师演讲后两天主持的志愿者会议上，前往观摩会议的王绽蕾成为了大爱清尘志愿者的一员。
之后，王绽蕾逐步总结了自己加入大爱清尘的的原因：“一是因为专业兴趣，对NGO天然地感到亲近；二是因为出身农村，对农民尘肺病问题感同身受；三是作为一介书生，也想做一些实务工作来参与社会”。
王绽蕾介绍，大爱清尘的独特魅力在于它志愿者构成的广泛性，“人大代表、政协委员、政府公务员、记者、教师、企业家、公司白领、散布于不同村庄的农民等，都在志愿性地、力所能及地做一些事情，推动尘肺病农民问题一点点解决”。
2015年12月份，大爱清尘的全国救援会在北京举行。在与王克勤老师、赵若彤秘书长交流后，王绽蕾被大爱清尘委派调研尘肺病康复项目。
利用寒假的两周时间，他先后跑了陕西、湖北、湖南、贵州四省五地，较为系统地了解了尘肺病康复的各方面问题，先后撰写了调研报告，起草了大爱清尘康复站建设方案。做了这些工作，使得王绽蕾对尘肺病救援救助有了更为全面深入的认识，基于此，在2016年8月，王绽蕾被邀请担任了大爱清尘救援中心主任，秘书处成员，有了更大的任务与责任。
做这么多工作，肯定会牺牲一些本该用来陪伴家人的时间。
一开始，王绽蕾的爱人说称他为“傻子”，但之后也慢慢理解他的公益身份。
他还有一个四岁的女儿，“有时候会带着她去参加大爱清尘的徒步活动”。
同时，作为教师，王绽蕾在课堂上偶尔也会介绍大爱清尘情况，引导感兴趣的学生可以借做志愿者的机会丰富专业实践。
对于自己这些的付出，王绽蕾认为是值得的。
“有一个村庄我去了四次，从一开始对村庄的一无所知，到慢慢了解熟悉起来，现在还时常和村庄的人保持着联系”。
这是最能打动王绽蕾的一个场景，也是让他把公益坚持下去的一个动力。
“会接到患者的电话，所以心里放不下” 2012年，谭晓林女士在微博上看到了大爱清尘相关的信息。因为住的地方离大爱清尘在湖南的定点医院很近，就申请成为大爱清尘的志愿者。
现在谭晓林女士担任大爱清尘湖南工作区副主任。
谭女士接触的第一位患者是来自湖南怀化的一位农民，在长沙以送桶装水为生。他患尘肺病多年，有两个儿子，大儿子精神上有问题，小儿子当时在上小学，老婆在餐馆做服务员，经济压力很大。
“是一个很不喜欢讲话的男人，和他接触得比较多后才告诉我们这些故事”。最要命的是，他患有气胸。
有一次，在送水时，他气胸病发作，情况非常危急，但因为没有钱，不敢坐出租车去医院，居然骑了一个小时自行车才赶到。到医院后医生说必须立即进行手术，他向老板借了两三千后还是不够。
“医院很为难，因为知道他如果不立即进行手术，生命肯定会有危险，医院联系到了我们，我们给他申请了救助，但最高限额的一万救助也不够，我们又从别的公益机构和网上筹钱，他手术后住院20多天，最后出院”。
“现在他在鞋店做工，我经常去看他，很多媒体和好心人也会去帮助他，他的小孩每年都会有助学金，他真的是被我们从死亡线上救回来的病人”。
谭女士还分享了一个患者女儿的故事。这位患者接受了大爱清尘资助的救治，但之后不久还是因为病情严重去世。
他的女儿给谭女士留下了很深的印象。她成绩很好，还把家里打理得很干净，井井有条。从家里到学校要走一个多小时的山路，放学时，她父亲生前在身体允许的情况下还会走到半路去接她。
谭女士之后听当地志愿者讲到这个小女孩的一个故事。当她爸爸去世后，有一次班上写作文，题目是《我的爸爸妈妈》。老师让这位小女孩站起来讲，她有一句话说道“我爸爸走后让我好好照顾自己”。
“现在想起来我都好心酸啊”，谭女士有些哽咽地说道。
“这个小女孩很懂事。一位浙江的好心人同意资助她大学毕业之后，她拒绝了在这之后想资助她的人。”
据谭女士介绍，湖南是全国各个身份中尘肺病最严重的地方。当地本身矿场比较多，农民外出打工的也很多。当地的年轻人因为学历低，只能在别人不愿呆的高粉尘环境中从事低端工作。等他们3，40岁了，就是大爆发的时候了。而且由于患病后无法继续工作，没有收入来源，他们的孩子又会走父辈的老路。“尘肺家族”就是这么形成的。
谭女士说，这样的“尘肺家族”在湖南的安化清塘非常普遍。所谓尘肺家族就是他的爷爷，爸爸都是尘肺病，他自己也是，家里表兄弟等青壮力都在矿上做事，那等几年后或者十几年后家里&amp;quot;尘肺大爆发&amp;quot;，幸运的话家里顶梁柱换成老婆，不幸的话孩子只能辍学。
患者贫困的现状深深触动了谭晓林女士。
“有些患者，即使大爱清尘同意资助了，他们也不来医院，因为出不起来长沙定点医院的交通费和在医院的生活费，而且他们还要给孩子挣学费，来医院治疗孩子就没办法上学了”。
因此大爱开始资助患者子女上学，对符合要求的患者子女，从小学到高中每年发放1000-3000的助学金。</description></item><item><title>大爱清尘，能救一个是一个 （深度报道）</title><link>https://hongtaoh.com/cn/2020/04/30/help-one-after-another/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 11:04:49 -0400</pubDate><guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/04/30/help-one-after-another/</guid><description>注：原文写于 2016 年 12 月
大爱清尘办公室入口 在北京中关村附近的地下一层，有一个60平米左右的办公室，十几个穿着绿色制服的工作人员在紧张忙碌着。
这里是大爱清尘全国中心的办公室。
大爱清尘全国中心办公室 这间小小的办公室牵动着中国至少600万人的心——尘肺病患者。
当PM2.5指数超过200时，你可能忧心冲冲。但试想一下你长期暴露于粒径小于75微米的高粉尘场所会怎么样？
在大爱清尘的宣传册上写着：尘肺病患者在中国保守估计有600万之巨，死亡率高达22.04%，每一个小时就有1.5个青壮年农民被尘肺病被尘肺病活活憋死。
“我们在追求让我们的生活如何活得更幸福的时候，中国有六百万尘肺病农民在为如何活下去愁断肝肠”，王克勤－－“中国第一揭黑记者”，大爱清尘发起人，在2016年《南方周末》责任领袖年会中讲到。
2009年，河南农民张海超“开胸验肺”让农民工尘肺病问题第一次比较广泛地得到了公众的关注。
这次事件之后，王克勤经过调查发现在中国存在着大量尘肺病患者需要救治。于是在2011年6月15日，王克勤联合中华社会救助基金会共同发起了“大爱清尘•寻救中国尘肺病农民兄弟大行动”。
随着“大爱清尘”影响力的提高，一些明星也开始参与到寻救尘肺病患者的队伍中：影星陈坤和著名媒体人孙冕在2011年举办“爱•自由呼吸”徒步活动，呼吁社会关注尘肺农民；“微博女王”姚晨以“转发就是援助，传播便是普及”转发“大爱清尘”的微博；影视明星赵涛和奥运冠军田亮成为“大爱清尘”的代言人；影星袁立随救援队伍到贵州等地深入农村探访农民工尘肺病患者，面对各种怀疑依旧坚持公益，并支付了一位患者肺移植的手术费用，虽然这位患者最后因为各种术后并发症不幸去世.
截至2016年11月22日，大爱清尘累计直接救治尘肺病患者2084人，以不同途径帮助的尘肺病患者达数万名。
“救治资金太少，缺口太大，公益机构能力有限” 面对这么大的成就，“大爱清尘”救援中心的陈中和与刘伟则说出了现在所面临的巨大困难。
“我们的医疗救治是一次性的，这是无法满足患者要求的，而且资金有限，只有10，000”，但是“这一万是救命钱，即使患者出院了，病情仍然可能恶化，因为尘肺病是无法彻底治愈的。如果再加上家里没人照顾，他们更难生活。”
在不断实践的过程中，“大爱清尘”认识到尘肺病不仅仅是一个医疗问题，而是一个社会问题，仅仅靠治疗农民工患者是远远不够的。
“中国的尘肺病农民问题已成为本世纪最严峻的中国问题”，在2014年大爱清尘对中国尘肺病农民的第一份调研报告中，王克勤这样写道。
救援中心的工作人员刘伟说道，对于尘肺病患者来说，他们正是因为家里经济基础差，又“没有一技之长，只能去煤厂，吸入大量粉尘，他们本来是顶梁柱，他们一垮，家庭也就垮塌了”，而他们的子女大都还在上学。这样一个恶性循环就形成了：没钱导致去高污染的工作场所，得病之后失去劳动能力和收入来源，紧接着子女无法继续学业，最后全家贫困。
在大爱清尘的工作人员尚富霞的微信朋友圈中，她和一位在高粉尘环境中工作的农民工的聊天记录也正说明了这一点。这位农民工说道：“我要离开矿山的话就没发（法）生存”；“我没技术找不到工作，我女儿还有一年半大学没上完”。
因此，除了救助尘肺病患者，大爱清尘还给患者子女发放助学金，并且给尘肺病患者发放制氧机。最新数据显示，大爱清尘已经累计助学3849人次，累计发放制氧机1731台，而且“制氧机三年内可以换新；助学金从小学一直发到高中，连续助学”，工作人员陈中和说道。但他还提到，志愿者由于时间和资金上的限制“对助学学生实地回访比较少“。
除了资金上的救助，大爱清尘还通过“志愿者探访”的方式对尘肺病患者进行心理干预，因为“患者自杀率很高”，陈中和说道。
因为每一个人只有一次接受大爱清尘救助的机会，大爱清尘也在积极帮助患者进行自救，比如，贵州尘肺病患者孙凡军养殖场，甘肃古浪姐妹手工坊淘宝网店，四川舂蓉农家小栈等，而且大爱清尘为尘肺病患者自救提供资金和技术支持。但是“帮助创业，比如开养殖场，要看当地的水草资源，土地资源，养殖技术是否可以达到，销量如何等等，（这些条件）各地是不一样的，因此无法全国推广，必须因地制宜”，工作人员刘伟提到。
“回家乡，化尘肺” 据大爱清尘志愿者部部长施邸昕的统计，目前全国有大概 7,000 多名大爱清尘的志愿者。
2014年大爱清尘志愿者年会 志愿者在救援过程中发挥了重要的作用，他们“救援和探访患者，整理患者资料，协助患者住院”等，实际上，“90%的患者是由志愿者来救援和探访的”。此外，志愿者在粉尘危害宣讲，推动当地政府政策扶持以及大爱清尘的行政类和财务类工作中也充当了重要角色。
虽然志愿者队伍这么庞大，“现在的数量处于一种虚高的状态”，因为“患者主要在农村，县乡镇，但是大爱清尘的信息主要通过微信，微博来传播，所以志愿者主要集中在城市，因此虽然志愿者数量比较大，但是（他们）去农村探访的成本奇高，花的时间也多”。
大爱清尘由此意识到“要多发展基层志愿者”，通过“和县一级的公益组织，义工联，县团委合作，（由）他们来承接大爱清尘的（志愿者培训）工作，由于他们对当地比较熟悉，培训会更加方便”。
据大爱清尘官网，今年8月底，大爱清尘辽宁工作区的一位志愿者在其微博中连续转发诋毁大爱清尘基金的相关微博，随后被大爱清尘取消其志愿者资格，并被从所有冠名为大爱清尘的网络社交群中移除。
针对这一事件，施邸昕表示这一事件“双方都有问题”，“反映了志愿者发心和组织的规范化运营的矛盾”也反映大爱清尘“对志愿者管理比较粗放”。
“大爱清尘的志愿者管理工作主要是地方团队负责，但问题是各地的负责人也是志愿者，这就导致志愿者管理工作不是很细”，因此大爱清尘决定对志愿者工作实施精细化管理，具体措施正在拟定。
对于志愿者发心和规范化运营之间的矛盾，她提到志愿者可能会遇到财务上的困难。“为大爱清尘做事肯定会花钱，志愿者认为自己在情感上很赤诚，大家已经花了很多时间和金钱投入到这个项目中，中间如果再遇到财务上的问题，可以理解，但是大爱清尘对财务有着严格的管理”，“所以他们不合理的花销我们是不可能报销的。”
需要说明的是，这个现象不普遍，很少，而且“我们和他们解释之后，大部分人会接受。”
对于这个问题给大爱清尘志愿者管理的启示，赵部长提到第一，大爱清尘要把双方的责任说清楚；第二，大爱清尘要提前把相关情况给志愿者讲清楚；第三，大爱清尘遇到类似事件时要采取有效的公关行动。
“之前没想到政府会反应这么快” 贵州一位当地政府官员曾对大爱清尘发起人王克勤说：你募捐再多的钱都不如用好政府的钱。
的确，按照尘肺病人每治疗一次 10,000 计算，全国 600 万尘肺病人治疗一次的所有费用就高达600亿人民币，这么大的一个数字根本不是一个民间组织可以解决的，这也是为什么大爱清尘一直坚持“制度性解决”尘肺病这一“本世纪最严峻的中国问题”。
成立五年以来，大爱清尘在推动政策立法和政府行动方面取得了显著成效。据大爱清尘资料显示：2012年，全国人大代表迟夙生向全国两会提交《关于增设职业病防治不力罪的刑罚修改建议》；2013年3月，大爱清尘全国人大代表谢子龙，陈静瑜以及全国政协委员吴先宁赴北京顺义区探访尘肺病农民，数位人大代表，政协委员提交尘肺病相关议案和提案；2014年3月，国家副主席李源潮听取两会人大代表陈静瑜关于尘肺病的建言；2014年7月，大爱清尘发布的《中国尘肺病农民工生存状况调查报告（2014）》得到国务院副总理刘延东和全国人大副委员李建国的批示；2015年11月，国家卫计委与民政部继2014年后再次邀请大爱清尘发起人王克勤和大爱清尘基金秘书长赵若彤就尘肺病农民问题进行交流；2016年1月，国家卫计委，国家发改委，科技部，工信部，民政部，财政部，人社部，国资委，安监局，全国总工会十部委联合发布了《关于强化农民工尘肺病预防工作意见》。
记者和大爱清尘基金秘书长赵若彤, 于 2016 年 12 月 谈到制度性的改变，大爱清尘秘书长赵若彤说：“政府的反应和大爱清尘的预期，不能说有差距，反而（政府的行动）给了我们很多的惊喜，比如国家部委主动约谈我们，双方进行信息交流，还有今年一月份，十部委的文件，第一次把农民工和尘肺病联系到了一起……这说明政府看到了（尘肺病）这个职业病的核心……（我们）之前没想到政府会反应这么快。”</description></item></channel></rss>