<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tag2 on 郝鸿涛::Hongtao Hao</title>
    <link>https://hongtaoh.github.io/tags/tag2/</link>
    <description>Recent content in tag2 on 郝鸿涛::Hongtao Hao</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hongtaoh.github.io/tags/tag2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>最令我难忘的三天, 记 2017年瑞士圣加仑论坛参会</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/17/2017-st.gallen-memory/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/17/2017-st.gallen-memory/</guid>
      <description>参会结束之后，在茵特拉肯的一个青年旅舍阳台上
  我从来没想到，我会有机会到瑞士！而且去了两次！
时间猛然回到2017年．．．
缘起 我和圣加仑论坛的缘分源于2016年底在人大研究生院官网上看到的一则通知。原文链接已经找不到了，不过我在人大财政金融学院找到了一份差不多的，在这里 。
当时看到论坛的主题 The dilemma of disruption , 内心是有点蒙的，因为实在不知道写什么。期末考完试之后，便开始认真想这个题目。当我把重点放在 disruption, 而没去考虑 dilemma 时，突然就有了思路。我忽然想到之前看的《阿凡达》这部电影，结合我的专业背景，我就开始瞎琢磨在通信技术方面，未来的突破可能会出现在哪些方面呢？于是就有了我的那篇投稿。
我当时大概用了一周的时间来构思、想象，真正用来写的时间很短。我记得很清楚，我是2017年除夕那天写的，因为除夕过完第二天我就要去丹东参加一次内观禅修。那天看完春晚之后，我便通宵接着写，在第二天早上5点多写完的，写完后稍微检查了一下拼写和语法就提交了。提交的时候隐约感觉自己应该能去。之后稍微休息了一会儿就直奔火车站往丹东去了。
三年的时间，转眼就过去了，时间好快啊。
被录取   当时的录取邮件   收到论坛的录取邮件，大概是在2017年的3月份。之后就开始办签证。办签证的过程充满了艰辛，各种证明和文件，不过最终是拿到了。
飞往瑞士 这部分我真的非常激动。
我记得很清楚，2017年4月30号下午我从人大西门附近的苏州街地铁站出发，去首都国际机场。在地铁的路上看到 symposium app 上发的全球参加者的出发地点，看到这张图，内心更加激动。
现在还记得很清楚，到了机场，给家里打了个电话，然后就找了个长椅躺着睡觉，飞机是第二天6点多，因此3、4点就开始进航站楼。内心的激动现在还很清晰。
  全世界各地的参会者   没记错的话，到达苏黎世的时候是当地时间4月30号的中午。下了飞机之后，走在连接飞机和机场的走廊上，我真的超级激动。到了机场，装上提前在淘宝上买的电话卡，我就直奔论坛在机场的接待处。到了之后，负责人让坐下来稍微等会儿，我就和身边的人聊了起来。够了五六个人之后，负责人会安排大家坐上一辆车（奔驰哦），司机会载大家到论坛，并且依次送你到家门口，还会帮你拿行李到屋里。
我当时特别震撼的一点是：连司机都是学生！其实，后来知道这个论坛全部的活动都是由学生自己组织的，而且体验过这个论坛的高水准以及无微不至之后，我更是震撼。
我记得当时的车上除了我之外还有四个人：来自日本，在澳大利亚上过学的Marie、来自奥地利（我当时听成了澳大利亚…），在伦敦政经读博士的Katherina、一个我忘记了名字，和我年龄差不多的加拿大女生、以及另一个英语比我还差的日本男生，印象中叫 Honda，姓我忘了。当时说英语的感觉好爽。聊到了教育以及食物。
真的，在车上感觉好幸运、好幸福，有一种融入世界的感觉，这种震撼在未来的几天是越来越强烈。这种感觉的顶峰是在论坛结束时，组织论坛的学生集体上台，底下好多人热烈鼓掌（是的，那是我印象最深的一次鼓掌，我真的是发自内心地用力鼓掌）的时候，我哭了。
在车上看着瑞士的风景，一边和来自世界各地的人交流，那种感觉我现在回想起来都非常开心和激动。
到了住处后，我激动地立马出去瞎逛悠。在圣加仑这个小城市（其实，感觉像个小镇…）走，我感觉到了不一样的世界，眼前的一切都那么陌生和新奇！路边的花店以及路边走过的人让我感觉自己身在电影中。后来自己走到了圣加仑很有名的、有一千多年历史的修道院。在那儿，我碰到了来自菲律宾，在日本读书的 Leda，一开始我不知道她也是论坛的参加者。她看到我胸前的牌子后，和我聊了起来，我才知道。拍了几张照片后，我和她又聊了一会儿，然后就接着自己探索这个小城。
我印象最深的是一家书店，以及书店所在的街道。那是我能想象到的最美好的生活场景。那是一个阴天，当我走出书店的时候，我看到路上有放学的小学生，他们有的进书店，有的去其他店里买东西，有的直接回家。在古老的街道上走，他们有说有笑，我内心真心羡慕他们，能在这样的环境中长大！
离书店不远处，我看到有一个集会，大约有四五十人围在一起，有一个人拿着喇叭在喊，内容我根据旁边立的那个牌子猜应该是和选举相关的，但是我听不懂他喊的德语，所以也不知道他具体在说什么。接着往下走，我走到了一家蛋糕店。进去逛的时候，一位五十多岁的女售货员，站在玻璃展台后，问我想不想免费拿几个蛋糕回去。我问为什么免费给我，她说因为这些蛋糕晚上就要过期，而她马上要关门了，我不拿，她也会丢掉。我当时很震惊，傻傻地问，蛋糕上也没写着过期的时间啊，为什么要丢掉。她回答说，政府会监管的，如果发现她销售过期的食品，哪怕是过期一天的，她的蛋糕店肯定要倒闭了。
当然，这种好事怎么少得了我，自然是把蛋糕拿回去了。期间我还问了一个问题，忘了具体问的什么。她在回答我的时候，看了看我胸前的牌子，说，Mr. Hao, ….. （问题忘了是什么，她的回答我自然也是忘记了）。
那天自己照了挺多照片。
逛完后，就回到了住所。
我被分配到的住所是一个4居室的小公寓，其中有一位是心童姐，她在南京大学毕业后来欧洲读书，当时是在是圣加仑大学交换。傍晚她带着我去附近的一家小超市买了些菜，我回去后就自己做了土豆丝和面条，和心童姐一起吃了晚饭。当时拍了张照，可惜照片已经找不到了。
公寓里另外两个人，一个是中文说得非常好的Nils，中文名字是云翼，另一位是非裔瑞士人 Mohamod。云翼的女朋友 Nina 是中瑞混血，妈妈是上海人。Nina的中文名是翦翦，中文是母语水平，第一次和她说话的时候，我感觉她嘴里的中文是从她背后传出来的，因为她看起来还是更像欧洲人，但是中文地道得不得了。她的德语是母语，高中在英国交换过一段时间，因此英语也很好。云翼来自瑞士法语区，在自学中文，而翦翦在练习她之前学过的法语，他俩就一天用汉语交流，一天用法语。云翼的母语是法语，他目前在圣加仑读本科，而圣加仑的教学语言大部分是德语，第二天我还看他在看很厚的德语课本，他的笔记貌似也是德语的。他的英语自然也很好。他又在学中文，而且学得很不错。你看，他这已经四种语言了。
在瑞士，大学生能流利地说两、三种语言是特别常见的事：英语、德语、法语。这是另一个让我很震惊的事情。当我们在国内被英语折磨地死去活来的时候，他们在用三种语言自由切换。不过，老一辈的当地人可能只是会德语。我在书店的时候，问售货员问题，她就不会英语。
晚上的时候，云翼和Mohamod才回来，翦翦也来了。云翼是前几天生日，他爸妈送他的礼物是让他去伦敦参加一个厨艺课程。Mohamod 刚从土耳其旅游回来。我再次感到震惊，他们真的是世界各地走。聊天过后，云翼还用尤克里里用中文自弹自唱了《夜空中最亮的星》，唱得超级好！
我当时不知道，后来我去波士顿玩儿，在朋友圈发了照片，其中一张是伯克利音乐学院。云翼在下面评论说他爸爸是伯克利音乐学院毕业的。我说呢！唱歌那么好听。
然后，我就睡了，准备第二天论坛带队的集体出游。
论坛前一天：集体出游 超级超级激动。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>