<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on 郝鸿涛::Hongtao Hao</title>
    <link>https://hongtaoh.github.io/</link>
    <description>Recent content in Home on 郝鸿涛::Hongtao Hao</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://hongtaoh.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Trouble Shooting When Using the Hugo Sam Theme</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/09/19/hugo-sam/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 09:59:23 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/09/19/hugo-sam/</guid>
      <description>There are several things you need to prepare to preview locally and deploy a Hugo site which uses the Sam theme .
Install Node.js, npm, postcss-cli, and autoprefixer Victoria recommends installing Node.js and npm this way . However, after the installation, when running npm install -g postcss-cli and npm install -g autoprefixer to install postcss-cli and autoprefixer, a permission error might occur:
Error: EACCES: permission denied, access &amp;#39;/usr/local/lib/node_modules&amp;#39; This thread documented this issue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国看病记</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/09/11/us-hospital/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 14:20:25 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/09/11/us-hospital/</guid>
      <description>2020年4月开始感觉耳鸣，也许是我来美国后的两年基本上都是戴耳塞睡觉造成的。4月份之后耳鸣越来越明显，而且听力明显下降，我就预约了校医院。去校医院是一位70多岁的全科医生帮我检查。他之前都在海军陆战队当军医，娶了一位泰国太太，去过100多个国家和地区。他人很好，先和我聊了会儿天。他说，他要先让他的患者感受到受欢迎。
帮我检查后，说我一只耳朵（耳鸣现象严重的那只）耳垢很多，然后安排一位护士帮我清洗耳道。那位护士长得很高。她把热水注射进我的耳道。水会在耳道内走一遍，然后流出来，这样就清理了耳道。我倒不觉得疼。清洗完之后，又回到医生那里，他又帮我检查了一下，说耳道有一些受感染，给我开了药，让我每天滴药水。还给我开了抗过敏的药，因为他说我耳朵感染可能是过敏造成的，虽然我心里觉得和过敏肯定没有关系。可能是因为在美国，过敏很普遍，他才这么觉得。临走的时候，告诉我说，以后洗澡时可以让水冲进耳朵，这样可以把耳垢清洗出来。
回去后，我觉得真的好很多了。但是没过多久，症状又开始出现，我就又预约了上次那位医生。他看了后，说耳膜后面有积水，之后给我开了抗过敏的药和消炎药（抗生素）。我吃了两周后，觉得没有好转，我就又给校医院打电话，护士问过医生后，医生决定把我转到校外的医院。
三天后，校外医院给我打电话，问我是否要预约医生，我当时还没办好保险，就说等我保险弄好了我再给你们打电话预约。因为我那时已经从学校毕业，开始了 OPT，医保有一些不确定性，还不知道学校的保险我能不能入。等过了几天，学校说我可以入保险，我就给校外医院打电话，预约医生。我想的是，可能下周就能去，但是，让我吃惊的是，我8月8号打的电话，预约居然预约到9月9号！我当时还问，如果这期间，我感觉自己不需要去看医生了怎么办。收到的答复是，那时候我再取消预约就好。
这才切身体会到，美国医疗的效率低。在国内，虽说看病难，但如果你愿意持续好几天早起排队，即使北京的大医院你都能挂上号。但是，在美国，这是完全不可能的，给你排到下个月，你就等撑到下个月再去看。有人可能会问，那万一是什么着急的病怎么办？很好办，拿钱就好。在美国，急诊的费用比正常预约看医生的费用高得不是一般得多。
就这样，我等了一个月。我发现我的耳鸣已经自己大大好转。我笑着对自己说，在美国，大部分的病估计都是还没等到预约的那天就自己好了。但是，我好不容易才预约到医生，就觉得去医院看看吧。然后去了医院。
先是一个工作人员让我签了几个文件，主要是说他们如果需要，会展示我的医疗记录，以及联系我或者我的亲人、朋友。我在美国自然没有亲人，就只同意了他们如有必要，可以展示我的医疗记录。当时同意，是觉得好像这是必须同意的。
然后就是等护士，护士先测了我的身高、体重和体温，接着把我带到了就诊室。到了就诊室，又来了一位护士，她仔细问了我的情况，并做了记录，然后让我在房间里等主治医生来。等的过程中，我看到墙上挂着威斯康星医学博士的毕业证，不过我不清楚这个毕业证是不是属于马上要来的医生。在美国，至少是在我在的校医院，医生并非在一个固定的房间给患者治疗。我去过两次校医院，医生是在不同的房间给我检查。所以墙上的东西不一定属于主治医生。当然，我不知道别的医院是否如此。
我等了大概10分钟，主治医生才来。她大概40岁左右，有白头发，但是看起来很年轻。都戴着口罩，所以我也只能看个大概。她给我复述了一遍她了解的情况。我是从校医院转诊过来的，所以我在校医院的记录她都能看到，再加上刚才那个护士问我的东西，她应该对我的情况比较了解。她复述完之后，我给她说了一下我这一两个月来的情况，告诉她在等预约的这一个月里，我发现耳鸣慢慢好很多了。之前打哈欠和吃饭的时候能听到的耳内的声音现在不见了。耳鸣也只是在非常安静的情况下才会出现。
她清楚了后，检查了一下我的左耳，也就是我经常耳鸣的那只耳朵，发现还是有耳垢，就帮我清理。这次没有往里面放水，我猜是因为耳垢比较少。清了快10分钟，但清理出来的比较少。既用到了吸尘器，还用到了镊子等。她让我看了看清理出来的耳垢，跟我说看上去像是校医院给我开的滴耳液的残余，沾到了耳道内和耳膜上，所以很难清理。她说，让我回去滴她给我的药，两到三周后复查。她还告诉我，耳鸣的原因很多，高血压、慢性病、心理压力大等等，她没办法检查出来，也没法治疗，跟我说只能接受这个情况，也没有什么特效药。她还跟我详细解释了一下我一开始做的那个听力检查的结果。
然后她送我出门，告诉我到柜台。我以为是结账，但发现只是确定一下下次预约的时间。我问柜台的工作人员，我怎么结账。她很惊讶地看着我说，这个医院不负责结账，有专门负责算账的单位。我说，那我什么时候才能知道我这次花了多少钱，她说可能一个月之后吧。我惊呆了。早就听说美国的医疗体系很低效，现在是见识到了。
不仅不给结账，连开的药都不能直接给我。跟我说，要我自己去我自己指定的药房去拿。我当天去了那个药方，工作人员说没有收到医院的信息。我觉得是因为我刚从医院出来，可能还没到药房的系统里，所以决定过两天再去。我今天又去了一次，还是没有。我跟药房的工作人员说，我记得那个药的名字，可以直接给我吗？她问了药名，然后找了找，说她这里没有。我又跑了两家药店，都没有这个药。
很奇怪美国的医院为什么不能直接把药给患者呢？不过，不同的医院可能不一样。我之前去的校医院有自己的药方，所以是可以直接给药的。
我现在都还不知道前几天去医院花了多多少钱，还要等一个月才能收到账单1，我都不知道该怎么缴费。
  我在医院给我打印的就诊单上看到，其实我可以在医院网站请求他们预估一下我这次就诊的费用。按照法律规定，他们会在五个工作日内把预估额告诉我，不过我不知道这个预估额会不会把保险负责的那部分自动去掉。如果不去掉，我估计这个预估额会让我吐血。我还是不去看了。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Understand D3.js Scales</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/09/07/d3-scales/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/09/07/d3-scales/</guid>
      <description>Why Bother Using D3 Scales? Couldn’t We Plot It Directly? What are Input Domain and Output Range? How do the input domain and output range work? D3 Scales Do Not Cpature Relative Length How does d3.scaleLinear() work? What Does d3.scaleLinear() Preserve? How to Maintain Relative Length? Closing Words Other resourses   Most online tutorial on D3 scales, at best do not get the point, and at worst are really misleading.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What I Have Learned from Professor YY</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/09/05/yy/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2020 13:54:29 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/09/05/yy/</guid>
      <description>Note: The following only applies to social sciences. I know nothing about natural sciences communities.
 I&amp;rsquo;ve learned so much from Professor Yong-Yeon (&amp;ldquo;YY&amp;rdquo;) Ahn . Aside from knowledge and skills1, I learned how to get along with (my future) students, find a job after a PhD, and be a good scholar and a good person.
I thought about writing this blog after the Zoom meeting yesterday where he shared his experience about finding a job after PhD or a post-doc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Print Directory Trees on Mac</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/31/mac-directory-tree/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 10:55:40 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/31/mac-directory-tree/</guid>
      <description>I tried to simply the process as the original solution is still a little bit cumbersom.
You can view the source codes of the GitHub Repository here .
What you need to do is to first open a new Terminal, and
cd Desktop # Navigate to Desktop where we&amp;#39;ll be downloading the repo git clone https://github.com/hongtaoh/tree-1.8.0 # Clone the repo mv ~/Desktop/tree-1.8.0/tree /usr/local/bin/ # Move tree to /usr/local/bin Done.
You can generate the directory tree under the current directory.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Continous Local Preview in Blogdown</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/24/blogdown-continous-local-preview/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 17:03:35 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/24/blogdown-continous-local-preview/</guid>
      <description>Yihui talked about local preview in Blogdown here and here , but they were not very straightforward.
How to do it then?
Basically, you only need to Serve Site once. In the drop list of Addins, choose Serve Site. Later, when you make changes in your .Rmd files, you just need to save the changes by Command + S (in Mac) or clicking the Save button in Rstudio. These changes will be updated automatically.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reading Online and Local Data Files in Rmarkdown, Bookdown, or Blogdown</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/24/reading-online-and-local-files-in-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/24/reading-online-and-local-files-in-rmarkdown/</guid>
      <description>Reading Online Files Reading Local Files Files in a different directory Files in a the same directory Relative path WITHOUT using here Relative path using here     Here is a tutorial on how to read local data files in Rmarkdown. I found it very helpful. Nonetheless, I decided to write on this topic again myself because that post is a bit more complicated than it should be.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乔布斯和张一鸣</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/08/23/zhang-and-jobs/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 09:15:37 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/08/23/zhang-and-jobs/</guid>
      <description>毫无疑问，两者都极其成功，至少在世俗意义上如此。除此之外，他们还有一个共同点：都没有做到「己所不欲，勿施于人」。
乔布斯让无数人用上了 iPad，却唯独不想让他自己的孩子用 ；张一鸣自己推崇“延迟满足”和自律 ，却用抖音吞噬国人无数的时间来盈利。
都是为了利益，我也不想做太多的评判。
谢益辉说张一鸣是中国登峰造极的恐怖分子 。这句话虽有些夸张，但其实是事实。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区分 After Class 和 After Classes</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/08/21/after-class-after-classes/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 16:10:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/08/21/after-class-after-classes/</guid>
      <description>我在这里 和 这里 看到的解答。
After class 是说某一节课结束，而 after classes 则是说一整天的课都结束，也就是放学了。
例句   Xiao Ming, please go to the teacher&amp;rsquo;s office after class. 小明，下课后去老师办公室一趟。
  Xiao Ming, let&amp;rsquo;s go partying after classes. 小明，放学后咱一起去开趴吧。
  参考  https://english.stackexchange.com/questions/406771/after-class-vs-after-classes  https://hinative.com/en-US/questions/438363   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区分 After Class 和 After Classes</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/08/21/after-class-after-classes/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 16:10:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/08/21/after-class-after-classes/</guid>
      <description>我在这里 和 这里 看到的解答。
After class 是说某一节课结束，而 after classes 则是说一整天的课都结束，也就是放学了。
例句   Xiao Ming, please go to the teacher&amp;rsquo;s office after class. 小明，下课后去老师办公室一趟。
  Xiao Ming, let&amp;rsquo;s go partying after classes. 小明，放学后咱一起去开趴吧。
  参考  https://english.stackexchange.com/questions/406771/after-class-vs-after-classes  https://hinative.com/en-US/questions/438363   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区分 on stage, on stages, onstage, 和 on the stage</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/08/21/stage/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 16:10:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/08/21/stage/</guid>
      <description>On stage 是一个副词。它说的是一个人作为演员在舞台上表演这个状态。这里的 stage 不指某一个具体的舞台，而是取其抽象意。与其将 on stage 翻译成“在舞台上”，不如翻译成“表演、当演员1”。比如，Apart from a quick costtume change, Xiao Hong was on stage every minute of the two-hour play2. 除了快速的换了换衣服，整个两个小时的话剧，小红一直都在台上表演。
On stages 指的是在很多个舞台上表演，这里的舞台依然是抽象意。比如，He wants to be on stages throughout Europe3
Onstage 一般是作为副词来用的，不过这里 有人提到 onstage 可以作为形容词的用法。比如 His onstage behavior was so insane today. Onstage 作为副词更为常见，其指的是“一个人在台上”的这个状态，比如：
 She needs to be onstage throughout the show. She walked onstage and all the audiences applauded4. Onstage, all the actors and actresses were so energetic5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区分 on stage, on stages, onstage, 和 on the stage</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/08/21/stage/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 16:10:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/08/21/stage/</guid>
      <description>On stage 是一个副词。它说的是一个人作为演员在舞台上表演这个状态。这里的 stage 不指某一个具体的舞台，而是取其抽象意。与其将 on stage 翻译成“在舞台上”，不如翻译成“表演、当演员1”。比如，Apart from a quick costtume change, Xiao Hong was on stage every minute of the two-hour play2. 除了快速的换了换衣服，整个两个小时的话剧，小红一直都在台上表演。
On stages 指的是在很多个舞台上表演，这里的舞台依然是抽象意。比如，He wants to be on stages throughout Europe3
Onstage 一般是作为副词来用的，不过这里 有人提到 onstage 可以作为形容词的用法。比如 His onstage behavior was so insane today. Onstage 作为副词更为常见，其指的是“一个人在台上”的这个状态，比如：
 She needs to be onstage throughout the show. She walked onstage and all the audiences applauded4. Onstage, all the actors and actresses were so energetic5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Including `fig.cap` when referencing a figure in Bookdown or Blogdown</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/21/including-fig-cap-when-referencing-a-figure-in-bookdown-or-blogdown/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/21/including-fig-cap-when-referencing-a-figure-in-bookdown-or-blogdown/</guid>
      <description>Yihui documented figure referencing very well. There is only one thing I need to add: do remember to add a figure caption if you want to reference it.
For example, if we have a chunk label without a figure caption:
plot(pressure) We cannot reference it: Figure ??.
This is because without a figure caption, the figure won’t be numbered. Without a number, the figure cannot be referenced.
Simply adding a figure caption solves the problem:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reading graphs using igraph in R</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/21/reading-gml-file-using-igraph/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/21/reading-gml-file-using-igraph/</guid>
      <description>You can read the official documentation on read_graph() here for more info. Be sure to put the file name in between quotation marks. For example:
library(igraph) read_graph(&amp;quot;lesmiss.gml&amp;quot;, format = &amp;quot;gml&amp;quot;) For more information on how to read local files, refer to this post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plotting A Network&#39;s Degree Distribution Using igraph in R</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/19/plot-degree-distribution-using-igraph/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/19/plot-degree-distribution-using-igraph/</guid>
      <description>Getting a deeper understanding of degree() and degree_distribution() Plotting the distribution Going back to histogram Deciding on X-axis scale Adjusting a histogram’s breaks Adjusting a histogram’s Y-axis  Conclusion How to draw a bar chart to display a network’s degree distribution How to draw a histogram to display a network’s nodes degrees  Another option   The R package igraph is very useful. However, its degree() and degree_distribution() function is not so straightforward.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon Shipping Scam</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/17/amazon-shipping-scam/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 15:08:13 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/17/amazon-shipping-scam/</guid>
      <description>After clicking &amp;ldquo;Buy Now&amp;rdquo;, you&amp;rsquo;ll see in &amp;ldquo;Total&amp;rdquo; that the price is much higher than it should be. This is because Amazon chooses the default shipping method which charges around $8 even though the stuff you are purchasing should include free shipping.
What should we do then?
Click the first row which says &amp;ldquo;Arriving &amp;hellip;&amp;quot;, and from there, choose &amp;ldquo;FREE Shipping&amp;rdquo;.
Lesson learned: Never be deceiful as Amazon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自信的三个层次</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/08/11/confidence-hierarchy/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 16:48:11 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/08/11/confidence-hierarchy/</guid>
      <description>第一种层次：条件自信 大多数人在这一层次。所谓「条件自信」是指一个人的自信是有条件的。条件达成则自信，条件缺少则不自信。处在这种层次的人对于好坏、高低、贫富等等有着强烈的好恶。今天可能因为找到好工作、理了新发型、穿了新衣服、突然变得有钱、买了新车、考上名校、孩子有出息等等而自信，明天就可能会因为这些条件崩坏而自卑。
说白了，条件自信的基础是自己比别人强、优秀、有钱、有地位、帅、美、高。但这世界上没有任何一个人在每一点都比别人强。因此，处于这一层次的人会在自信和自卑之间无限循环，所以才叫「条件自信」。
第二种层次：无条件自信、少条件自信 处于这一层次的人，对于二元的好恶之心没有那么强了，也不再热衷于拿自己和别人比较。这种自信来自内心深处，来自对自己深深的肯定。不管受到什么打击、不管处在什么境地，都始终相信自己最终一定能做出一番成绩。
仔细看的话，第二种层次的人，对于二元性还是有好恶，也还是会拿自己和别人比，不过这些倾向已经比较轻，而且对于时间没有那么强烈的要求：即使二十年、三十年之后自己才能做出成绩，过程中自己大多数的时间内依然对自己有自信。
但，这一层次的人还是觉得要做出一些成绩才能有自信、才觉得人生有意义，虽然对这个「成绩」的要求已经不是很迫切。
第三种层次：无所谓自信不自信 到了这一层次，对于二元世界已经几乎没有依着，眼里已经几乎没有好坏、高低、胖瘦、贫富、贵贱，即使有，也能平等接纳。存在本身就是意义，不需要做出什么成绩。内心始终富足，笑对一切。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Set up A Custom Subdomain For Netlify</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/10/netlify-subdomain-setup/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 14:45:39 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/10/netlify-subdomain-setup/</guid>
      <description>To configure a custom subdomain for Netlify (for example, to point legacy-jupyterbook.hongtaoh.com to legacy-jupyterbook.netlify.app) should be very easy, but the instructions on Netlify can be a little confusing, even misleading.
  The confusing instruction   The most confusing point is shown above. It asks you to add a custom domain in the format of www.yourdomain.com. However, that is for configuring a custom domain, not a custom subdomain. Then, what should you do?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Update Pandoc for Rmarkdown And Bookdown</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/09/updating-pandoc/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2020 09:54:22 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/08/09/updating-pandoc/</guid>
      <description>Rmarkdown and Bookdown are highly reliant on Pandoc. Sometimes, issues may happen when Rstudio is using an older version of Pandoc even if you have downloaded the newest version, as was discussed here .
Yihui&amp;rsquo;s Solution Yihui provided a solution : to put the newest version of pandoc into /usr/local/bin. How to do it?
First of all, you need to install the updated version of Pandoc you want. Remember the path where it is installed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 年在瑞士圣加仑论坛杂志做记者的体验</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/07/30/2019-sgs-magazine/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 16:39:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/07/30/2019-sgs-magazine/</guid>
      <description>2019 年我申请了圣加仑论坛杂志的记者职位，被录取。现在没时间写体验，先给自己填一个坑。我先把一些照片分享一下。这些照片不是我拍的，我只是觉得有纪念意义。
  圣加仑大学的一个非常有名的景点：幸福很贵     杂志的历史     每次结束后都会摆拍一次，我不知道这张是第几期的     工作环境     从远处看圣加仑   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Use Legacy Jupyterbook</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/07/25/legacy-jupyterbook/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2020 16:13:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/07/25/legacy-jupyterbook/</guid>
      <description>About Jupyterbook Jupyterbook totally changed the way a book is built in April 2020. The final legacy version is v0.6.5 . You can compare the legacy demo with the newest version demo .
You can install the legacy version here .
Using Jupyterbook In this article, I&amp;rsquo;ll briefly talk about how to use this legacy version of jupyterbook together with GitHub and Netlify.
First off, you should install the legacy version using pip install jupyter-book==0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Good Hugo Themes for a Simple Website</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/07/18/good-themes/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 14:15:43 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/07/18/good-themes/</guid>
      <description> lekh  hugo-ink  hugo-universal  ghostwriter  tanka  black and light  Archive  Devise  Diary  Sam  Cleanwhite  Basic Web Theme  etch  Hyde  Hugo Frais   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海瑞和张居正谁的贡献更大？</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/07/10/hairui/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 05:40:41 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/07/10/hairui/</guid>
      <description>蔡礼旭老师在《幸福人生讲座：如何做一个如法的好人》第二集讲到海瑞。我就想到一个问题：海瑞和同时代的张居正谁的贡献大？
我之前看到的一种说法是，张居正的贡献大。虽然张居正不如海瑞清廉，但他办实事儿。像海瑞这样的官，往往办不成什么事儿。我当时深以为然，但是现在想，则不是非常认同。
首先，我肯定的一点是，张居正做的实事儿确实会比海瑞多。毕竟，水至清则无鱼。海瑞这种的官往往没办法做到很大，因此也难以从很大程度上改变社会。从这个角度讲，海瑞是不如张居正的。
但是，从长远的影响看，海瑞的影响则非常大。张居正的影响大多是在他所在的那个时代，不过几十年而已，而海瑞这种精神，则是可以绵延千秋万代的。
蔡礼旭老师在讲到海瑞的时候，都有些哽咽。我在听到海瑞的故事，特别是海瑞每到一个地方，当地的老百姓都亲自迎接，以及海瑞的灵骨从南京运往海口的时候，当时的南京城万人空巷去送别的时候，我就感觉终于海瑞像一座山一样站在我面前。刚正不阿，严守自己的底线，不惧怕任何势力。那是一种怎样的精神啊？这种精神的力量，可以让几百年后的我都充满感动和敬畏。
这种精神力量似乎要比当时所办具体事情影响力要更大一些。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Block CuteStat in a Hugo Website</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/06/20/blocking-cutestat/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 10:15:27 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/06/20/blocking-cutestat/</guid>
      <description>CuteStat can be really annoying. When I first built my website, and searched my name in Google, mydomain.cutestat.com appeared on top of the resarch restults and it was so ugly!
How can we block CuteStat from crawliing our websites?
A direct way to do this is to go to the bottom of CuteStat , and open Update or Remove .
CuteStat asked us to add a robots.txt file in our website with the following codes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Open Link in New Tab in Hugo</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/06/20/new-tab-in-hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 09:12:03 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/06/20/new-tab-in-hugo/</guid>
      <description>The default of Hugo is that when you open a link in a page rendered by markdown, you&amp;rsquo;ll stay in the current tab. How can we enable openning a new tab then?
The answer was provided by PrasdPen .
Go to layouts/_default, create a new folder and name it as _markup. Then add a render-link.html with the following code:
&amp;lt;a href=&amp;#34;{{ .Destination | safeURL }}&amp;#34;{{ with .Title}} title=&amp;#34;{{ . }}&amp;#34;{{ end }}{{ if strings.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Implement Edit This Page on Github for a Hugo Website</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/06/18/implement-edit-on-github/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 11:10:20 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/06/18/implement-edit-on-github/</guid>
      <description>I saw this quesiton on this thread but the answer by bep did not solve the problem.
The solution can be found in Yihui Xie&amp;rsquo;s book of Blogdown .
However, when I tried the block of codes recommended by Yihui, I still couldn&amp;rsquo;t implement this function of editing on GitHub:
{{ with .File.Path }} &amp;lt;a href=&amp;quot;https://github.com/.../{{ . }}&amp;quot;&amp;gt;Edit this page&amp;lt;/a&amp;gt; {{ end }} I tried the second block of codes on Yihui&amp;rsquo;s book, and it works.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Some Mac Terminal Command Basics</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/06/14/terminal-command-basics-on-mac/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 10:04:34 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/06/14/terminal-command-basics-on-mac/</guid>
      <description>Changing Folder/File Name If you are too lazy to change the folder or file name manually, you can do that in Terminal. What you need to do is first to go to a the direction the folder/file is located in. For example, if you are changing the name of a folder on your Desktop, then you need to cd Destkop first. Then:
mv oldfoldername newfoldername The same is for when you are changing a file&amp;rsquo;s name.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Add Last Modification Date in Hugo</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/06/09/hugo-lastmod/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 12:04:06 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/06/09/hugo-lastmod/</guid>
      <description>Earlier, I thought this must be a difficult undertaking, but later I found this is relatively easy to accomplish.
The solution was here , posted by funkydan2.
According to Hugo&amp;rsquo;s documentation on Page Variables , there are two ways to specify last modification date. One way is to specify the .Lastmod in a content&amp;rsquo;s front matter. That is to say, while you are specifying the title, date, author, slug, etc., you also specify lastmod.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Build A Website Using Hugo without Programming Skills</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/06/05/get-started-with-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 09:26:26 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/06/05/get-started-with-hugo/</guid>
      <description>A friend asked me whether I can help him create his own personal website. I have long been wanting to write a simple tutorial on this and now I think it&amp;rsquo;s time to do that.
In this age of informaiton, it&amp;rsquo;s important to have your online presence. It not only helps others to know you more quickly; it also helps you to express yourself to, and share your experiences and knowledge with, the outside world.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何下载 YouTube 视频</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/06/04/youtube-download/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 08:45:57 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/06/04/youtube-download/</guid>
      <description>很多介绍下载 YouTube 视频的方法都涉及下载软件或者浏览器插件，但其实没有必要。这里 介绍到了一个非常简单的方法：找到你想下载的 YouTube 视频网址，然后在 &amp;ldquo;youtube&amp;rdquo; 前加上 &amp;ldquo;add&amp;rdquo; 就可以了。具体有不懂的，打开上面给出的链接，就明白了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>非常规方法导出微信通讯录</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/05/27/wechat-contacts-extracting/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 16:41:49 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/05/27/wechat-contacts-extracting/</guid>
      <description>我微信上有将近800个好友。我在为之后彻底不用微信做准备，因此需要把这800个好友认真浏览一遍，看哪些需要我进一步联系，好问一下他们微信外的联系方式，哪些则不用管。
直接在手机端查看自然可以，但是我试过几次后，发现实在不行，每次都是没看几个就坚持不下去了，而且看的时候无法做标记，第二次看还是两眼一抹黑。我想把通讯录导出来，打印出来，我可以在纸上一点点勾勾画画，做备注。
找了很多方法，有很多程序员提倡用爬虫的方法，但是我的微信网页端无法登录，因此放弃了。最后看到一篇帖子后，我就想，也许可以把这800人截图下来。
说干就干。我打开电脑端微信，然后把视图缩小。紧接着把通讯录一个个截图，并从01开始标号。每一个截图里大概有10位好友左右。然后把这些截图一个个拼接到 PPT 上，再打印出来。大概12页就可以把800个好友都包括进来了，而且好处是截图里包含了头像。比只导出文字要好一些。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bookdown 和 ElegantBookdown 使用心得</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/05/26/bookdown-tips/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 16:00:21 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/05/26/bookdown-tips/</guid>
      <description>最近的一周一直在调试 Bookdown 。其实，Bookdown 本身并不难，益辉大神 在他的那本 bookdown: Authoring Books and Technical Documents with R Markdown 已经介绍的非常清楚。我一直在调试的、也是我一直不会的主要集中在 PDF 的样式上，比如：
 PDF 中的 &amp;ldquo;Chapter 1&amp;rdquo; 如何改成「第一章」？  HTML 上改的话比较容易。如果你也是用的 bookdown-demo 来开始的话，那么在根目录下找到 _bookdown.yml 这个文档，然后把 chapter_name: &amp;quot;Chapter &amp;quot; 改成 chapter_name: [&amp;quot;第 &amp;quot;, &amp;quot; 章&amp;quot;]1 就好了。
注意，这里标点是英文的。汉字和第二个英文引号之间有一个英文空格，是为了让版面更漂亮一些。不加空格的话，就是 「第N章」，加上空格就是「第 N 章」，所以还是加上吧。
但是，PDF 中还是显示 「Chapter N」。我知道肯定能改，但我感觉比较困难，所以就放弃了。虽然可能只是在 preamble.tex 里加一行代码的事，但我可能要花几天的时间才能知道那行代码是啥。果断放弃。
 PDF 的空白页如何删除？
  PDF 如何上每一页的文本对齐，而非 bookdown 预设的那样一左一右？
  PDF 中如何更改中文引语的字体？
  等等。
我知道是我要求太苛刻了。Bookdown 原本主要是为网页版书籍准备的，而非 PDF 版。因此，Bookdown 官网 上摆出的那些书籍中，有一些根本就没有把 PDF 版放上去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bookdown 和 ElegantBookdown 使用心得</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/05/26/bookdown-tips/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 16:00:21 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/05/26/bookdown-tips/</guid>
      <description>最近的一周一直在调试 Bookdown 。其实，Bookdown 本身并不难，益辉大神 在他的那本 bookdown: Authoring Books and Technical Documents with R Markdown 已经介绍的非常清楚。我一直在调试的、也是我一直不会的主要集中在 PDF 的样式上，比如：
 PDF 中的 &amp;ldquo;Chapter 1&amp;rdquo; 如何改成「第一章」？  HTML 上改的话比较容易。如果你也是用的 bookdown-demo 来开始的话，那么在根目录下找到 _bookdown.yml 这个文档，然后把 chapter_name: &amp;quot;Chapter &amp;quot; 改成 chapter_name: [&amp;quot;第 &amp;quot;, &amp;quot; 章&amp;quot;]1 就好了。
注意，这里标点是英文的。汉字和第二个英文引号之间有一个英文空格，是为了让版面更漂亮一些。不加空格的话，就是 「第N章」，加上空格就是「第 N 章」，所以还是加上吧。
但是，PDF 中还是显示 「Chapter N」。我知道肯定能改，但我感觉比较困难，所以就放弃了。虽然可能只是在 preamble.tex 里加一行代码的事，但我可能要花几天的时间才能知道那行代码是啥。果断放弃。
 PDF 的空白页如何删除？
  PDF 如何上每一页的文本对齐，而非 bookdown 预设的那样一左一右？
  PDF 中如何更改中文引语的字体？
  等等。
我知道是我要求太苛刻了。Bookdown 原本主要是为网页版书籍准备的，而非 PDF 版。因此，Bookdown 官网 上摆出的那些书籍中，有一些根本就没有把 PDF 版放上去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Solve the Problem of &#34;Remote Origin Already Exists&#34;</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/05/25/remote-origin-already-exists-error-shooting/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 10:10:19 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/05/25/remote-origin-already-exists-error-shooting/</guid>
      <description>Here is my situation: I want to use another GitHub account. I need to transfer a repo from my old account to the new one. Maybe there is an easy way to transfer, but it is beyong my ability now (I guess it&amp;rsquo;s complicated so I didn&amp;rsquo;t even bother searching for an answer).
So I git clone the repo from my old account and tried to push it to my new account.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Completely Uninstall Homebrew From a Mac</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/05/23/uninstall-homebrew-completely/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 15:21:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/05/23/uninstall-homebrew-completely/</guid>
      <description>My Macbook Air is pretty old1, so I cannot put up with any useless files that take up a lot of space on my laptop.
When installed, Homebrew takes up over 400MB. That&amp;rsquo;s a lot of space, at least for me.
I installed Homebrew and then I wanted to delete it. So I went to /usr/local/bin/. I was lost. I couldn&amp;rsquo;t know which files to delete. Since /usr/local/bin/ is a hidden folder in Mac, I don&amp;rsquo;t want to mess up with it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Fix Blurry Images in Mac Chrome</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/05/14/chrome-mac-blurry-image-fix/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 16:35:13 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/05/14/chrome-mac-blurry-image-fix/</guid>
      <description>I never used Chrome before but after upgrading my MacOS, I started trying Chrome. I created my personal blog using Hugo. The thing is, when I viewed my site using Chrome on my Mac, all images are so blurry. I tried again on Safari, things were fine; I tried it in Chrome on a Windowns PC, things were also fine.
While I was scratching my head, I came across this answer by pastullo on Stackexchange.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人人献出一点爱，让尘肺病不在</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/04/30/love-from-everyone-conquers-neumoconiosis/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 11:28:02 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/04/30/love-from-everyone-conquers-neumoconiosis/</guid>
      <description>注：原文写于 2016 年 12 月
 这几天，北京的雾霾再次成为刷屏的热词。
大爱清尘发起人王克勤曾说： “人们每天都为城市的PM2.5忧心忡忡，可PM2.5在尘肺病面前根本不值一提”。
据王克勤介绍，在所有职业病总人数中，尘肺病占了90%，而所有尘肺病中，农民占了90%。
大爱清尘，这一民间公益组织，启动5年以来，已累计在全国28个省市帮助5万多名尘肺病患者农民。
这背后是全国7000多名志愿者的默默付出。
“90%的患者是由志愿者来救援和探访的”，大爱清尘志愿者部部长施邸昕说道。
由于这些尘肺病农民绝大部分分布在较为贫困的农村，他们的救治工作只能靠这么多志愿者来完成。一位22岁的哈尔滨师范大学生崔姗在一线调研后写道：想下乡，必须要上山，村落都分布在山上山腰。地势的艰险，生活的拮据，病痛的折磨，人心的无奈，都让我黯然。渴望上学的孩子，都在重病的父亲身后沉默不语，可是那一双双渴望的眼睛让我心中酸楚。呼吸困难的尘肺病患者，没说几句话就会呼吸不顺，还坚持着和我们诉说出他们生活的不公和不幸。
这些志愿者为什么会加入大爱清尘？是什么让他们在这么艰苦的情况下坚持下来？
“冰凉的机器，凄寒的环境，让人心里难受” 武豹老家在安徽省蚌埠市，现在在湖北黄冈师范学院读大二。
高考录取结果下来后，武豹在查这所学校的信息时偶然了解到大爱清尘志愿者协会的相关信息。
“当时看到一张照片，一个中年男人，40岁左右，躺在病床上，床头坐着他的妻子和他的孩子，他的孩子看起来只有初中的样子，照片的旁边写着死因，‘活活憋死’。这张照片给我的触动很大，所以就决定来到学校后要了解一下这个尘肺病”。
2015年大一刚入学，武豹就在这个社团招新的时候加入大爱清尘的志愿者队伍。 湖北黄冈师范学院“大爱清尘志愿者协会”是由武豹的学长陈中和（毕业后在大爱清尘北京总部作专职工作人员）发起成立的。
现在这个社团共有70多人，以大一新生为主。
成为大爱清尘的志愿者后，在实地探访患者中，武豹才真实地感受到尘肺病的可怕。
武豹的第一次探访是跟着学长学姐去黄冈罗田县的一个村子，“当时有个患者，情况非常严重，已经不能出门了，我们赶紧给他填写救助申请，我们回来两三天之后却突然得到消息说他已经去世了，而我们还没来的及给他救治”。
在2016年2月份武豹写的《探访手记》中有这样一句话“徐叔叔正在靠输液维持，我听到制氧机发出的‘嘟嘟’的响声，与叔叔沉重的呼吸相应和，冰凉的机器，凄寒的环境，让人心里难受”。
志愿者协会坚持要求每个人都要去实地探访，这样才能看到患者的实际情况。
除了实地探访，协会还会组织各种宣传活动。
每年春节临近，黄冈师范学院大爱清尘志愿者协会都会组织志愿者在黄冈和鄂州火车站开展“回家乡，话尘肺”活动。通过向公众发放年画来宣传尘肺病的危害，让人们知道接触高粉尘环境对人体的危害。除此之外，还有“徒步行”，“尘肺清明祭”以及面向所在学校学生的“手绘大赛”活动。
当然，志愿者们会遇到一些困难。
“比如，发年画的时候，人们以为你是发传单的”。
还有一个困难就是人们的自我保护意识不强，不了解，甚至不相信粉尘的危害。
一次在徒步行宣传尘肺病危害的活动中，志愿者们亲眼看到了正暴露在高粉尘环境下的工作人员，但是给他们说明粉尘的危害后他们并没有积极回应，而是照常工作，也没有采取什么防护措施。
再有就是患者对大爱清尘不信任。
武豹有一次和武汉的两个志愿者一起去探访一个村里的患者，可这位患者死活不相信大爱清尘在做的事情。
除了困难，也有让武豹感动的时刻。
有一次和麻城市的一位患者打电话，患者不信。之后去实地探访这位患者，一开始患者还保持警惕，要求看武豹的工作证。后来和患者交流，当讲到自己出门都很困难的时候，患者“说着说着就哭了”。之后武豹向全国总部给这位患者申请了一台制氧机，“他后来打电话向我道谢”。
这个“从一开始不相信到最后感谢的过程”让武豹觉得自己的付出是值得的。
“傻子”老师 王绽蕾是西安一所高校的教师，长期关注中国社会组织的发展。
2015年10月中旬，借着大爱清尘发起人王克勤老师在西安的一次演讲，王绽蕾从此前对这个机构的外围关注转变为了深度介入。在王克勤老师演讲后两天主持的志愿者会议上，前往观摩会议的王绽蕾成为了大爱清尘志愿者的一员。
之后，王绽蕾逐步总结了自己加入大爱清尘的的原因：“一是因为专业兴趣，对NGO天然地感到亲近；二是因为出身农村，对农民尘肺病问题感同身受；三是作为一介书生，也想做一些实务工作来参与社会”。
王绽蕾介绍，大爱清尘的独特魅力在于它志愿者构成的广泛性，“人大代表、政协委员、政府公务员、记者、教师、企业家、公司白领、散布于不同村庄的农民等，都在志愿性地、力所能及地做一些事情，推动尘肺病农民问题一点点解决”。
2015年12月份，大爱清尘的全国救援会在北京举行。在与王克勤老师、赵若彤秘书长交流后，王绽蕾被大爱清尘委派调研尘肺病康复项目。
利用寒假的两周时间，他先后跑了陕西、湖北、湖南、贵州四省五地，较为系统地了解了尘肺病康复的各方面问题，先后撰写了调研报告，起草了大爱清尘康复站建设方案。做了这些工作，使得王绽蕾对尘肺病救援救助有了更为全面深入的认识，基于此，在2016年8月，王绽蕾被邀请担任了大爱清尘救援中心主任，秘书处成员，有了更大的任务与责任。
做这么多工作，肯定会牺牲一些本该用来陪伴家人的时间。
一开始，王绽蕾的爱人说称他为“傻子”，但之后也慢慢理解他的公益身份。
他还有一个四岁的女儿，“有时候会带着她去参加大爱清尘的徒步活动”。
同时，作为教师，王绽蕾在课堂上偶尔也会介绍大爱清尘情况，引导感兴趣的学生可以借做志愿者的机会丰富专业实践。
对于自己这些的付出，王绽蕾认为是值得的。
“有一个村庄我去了四次，从一开始对村庄的一无所知，到慢慢了解熟悉起来，现在还时常和村庄的人保持着联系”。
这是最能打动王绽蕾的一个场景，也是让他把公益坚持下去的一个动力。
“会接到患者的电话，所以心里放不下” 2012年，谭晓林女士在微博上看到了大爱清尘相关的信息。因为住的地方离大爱清尘在湖南的定点医院很近，就申请成为大爱清尘的志愿者。
现在谭晓林女士担任大爱清尘湖南工作区副主任。
谭女士接触的第一位患者是来自湖南怀化的一位农民，在长沙以送桶装水为生。他患尘肺病多年，有两个儿子，大儿子精神上有问题，小儿子当时在上小学，老婆在餐馆做服务员，经济压力很大。
“是一个很不喜欢讲话的男人，和他接触得比较多后才告诉我们这些故事”。最要命的是，他患有气胸。
有一次，在送水时，他气胸病发作，情况非常危急，但因为没有钱，不敢坐出租车去医院，居然骑了一个小时自行车才赶到。到医院后医生说必须立即进行手术，他向老板借了两三千后还是不够。
“医院很为难，因为知道他如果不立即进行手术，生命肯定会有危险，医院联系到了我们，我们给他申请了救助，但最高限额的一万救助也不够，我们又从别的公益机构和网上筹钱，他手术后住院20多天，最后出院”。
“现在他在鞋店做工，我经常去看他，很多媒体和好心人也会去帮助他，他的小孩每年都会有助学金，他真的是被我们从死亡线上救回来的病人”。
谭女士还分享了一个患者女儿的故事。这位患者接受了大爱清尘资助的救治，但之后不久还是因为病情严重去世。
他的女儿给谭女士留下了很深的印象。她成绩很好，还把家里打理得很干净，井井有条。从家里到学校要走一个多小时的山路，放学时，她父亲生前在身体允许的情况下还会走到半路去接她。
谭女士之后听当地志愿者讲到这个小女孩的一个故事。当她爸爸去世后，有一次班上写作文，题目是《我的爸爸妈妈》。老师让这位小女孩站起来讲，她有一句话说道“我爸爸走后让我好好照顾自己”。
“现在想起来我都好心酸啊”，谭女士有些哽咽地说道。
“这个小女孩很懂事。一位浙江的好心人同意资助她大学毕业之后，她拒绝了在这之后想资助她的人。”
据谭女士介绍，湖南是全国各个身份中尘肺病最严重的地方。当地本身矿场比较多，农民外出打工的也很多。当地的年轻人因为学历低，只能在别人不愿呆的高粉尘环境中从事低端工作。等他们3，40岁了，就是大爆发的时候了。而且由于患病后无法继续工作，没有收入来源，他们的孩子又会走父辈的老路。“尘肺家族”就是这么形成的。
谭女士说，这样的“尘肺家族”在湖南的安化清塘非常普遍。所谓尘肺家族就是他的爷爷，爸爸都是尘肺病，他自己也是，家里表兄弟等青壮力都在矿上做事，那等几年后或者十几年后家里&amp;quot;尘肺大爆发&amp;rdquo;，幸运的话家里顶梁柱换成老婆，不幸的话孩子只能辍学。
患者贫困的现状深深触动了谭晓林女士。
“有些患者，即使大爱清尘同意资助了，他们也不来医院，因为出不起来长沙定点医院的交通费和在医院的生活费，而且他们还要给孩子挣学费，来医院治疗孩子就没办法上学了”。
因此大爱开始资助患者子女上学，对符合要求的患者子女，从小学到高中每年发放1000-3000的助学金。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大爱清尘，能救一个是一个 （深度报道）</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/04/30/help-one-after-another/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 11:04:49 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/04/30/help-one-after-another/</guid>
      <description>注：原文写于 2016 年 12 月
   大爱清尘办公室入口   在北京中关村附近的地下一层，有一个60平米左右的办公室，十几个穿着绿色制服的工作人员在紧张忙碌着。
这里是大爱清尘全国中心的办公室。
  大爱清尘全国中心办公室   这间小小的办公室牵动着中国至少600万人的心——尘肺病患者。
当PM2.5指数超过200时，你可能忧心冲冲。但试想一下你长期暴露于粒径小于75微米的高粉尘场所会怎么样？
在大爱清尘的宣传册上写着：尘肺病患者在中国保守估计有600万之巨，死亡率高达22.04%，每一个小时就有1.5个青壮年农民被尘肺病被尘肺病活活憋死。
“我们在追求让我们的生活如何活得更幸福的时候，中国有六百万尘肺病农民在为如何活下去愁断肝肠”，王克勤－－“中国第一揭黑记者”，大爱清尘发起人，在2016年《南方周末》责任领袖年会中讲到。
2009年，河南农民张海超“开胸验肺”让农民工尘肺病问题第一次比较广泛地得到了公众的关注。
这次事件之后，王克勤经过调查发现在中国存在着大量尘肺病患者需要救治。于是在2011年6月15日，王克勤联合中华社会救助基金会共同发起了“大爱清尘•寻救中国尘肺病农民兄弟大行动”。
随着“大爱清尘”影响力的提高，一些明星也开始参与到寻救尘肺病患者的队伍中：影星陈坤和著名媒体人孙冕在2011年举办“爱•自由呼吸”徒步活动，呼吁社会关注尘肺农民；“微博女王”姚晨以“转发就是援助，传播便是普及”转发“大爱清尘”的微博；影视明星赵涛和奥运冠军田亮成为“大爱清尘”的代言人；影星袁立随救援队伍到贵州等地深入农村探访农民工尘肺病患者，面对各种怀疑依旧坚持公益，并支付了一位患者肺移植的手术费用，虽然这位患者最后因为各种术后并发症不幸去世.
截至2016年11月22日，大爱清尘累计直接救治尘肺病患者2084人，以不同途径帮助的尘肺病患者达数万名。
“救治资金太少，缺口太大，公益机构能力有限” 面对这么大的成就，“大爱清尘”救援中心的陈中和与刘伟则说出了现在所面临的巨大困难。
“我们的医疗救治是一次性的，这是无法满足患者要求的，而且资金有限，只有10，000”，但是“这一万是救命钱，即使患者出院了，病情仍然可能恶化，因为尘肺病是无法彻底治愈的。如果再加上家里没人照顾，他们更难生活。”
在不断实践的过程中，“大爱清尘”认识到尘肺病不仅仅是一个医疗问题，而是一个社会问题，仅仅靠治疗农民工患者是远远不够的。
“中国的尘肺病农民问题已成为本世纪最严峻的中国问题”，在2014年大爱清尘对中国尘肺病农民的第一份调研报告中，王克勤这样写道。
救援中心的工作人员刘伟说道，对于尘肺病患者来说，他们正是因为家里经济基础差，又“没有一技之长，只能去煤厂，吸入大量粉尘，他们本来是顶梁柱，他们一垮，家庭也就垮塌了”，而他们的子女大都还在上学。这样一个恶性循环就形成了：没钱导致去高污染的工作场所，得病之后失去劳动能力和收入来源，紧接着子女无法继续学业，最后全家贫困。
在大爱清尘的工作人员尚富霞的微信朋友圈中，她和一位在高粉尘环境中工作的农民工的聊天记录也正说明了这一点。这位农民工说道：“我要离开矿山的话就没发（法）生存”；“我没技术找不到工作，我女儿还有一年半大学没上完”。
因此，除了救助尘肺病患者，大爱清尘还给患者子女发放助学金，并且给尘肺病患者发放制氧机。最新数据显示，大爱清尘已经累计助学3849人次，累计发放制氧机1731台，而且“制氧机三年内可以换新；助学金从小学一直发到高中，连续助学”，工作人员陈中和说道。但他还提到，志愿者由于时间和资金上的限制“对助学学生实地回访比较少“。
除了资金上的救助，大爱清尘还通过“志愿者探访”的方式对尘肺病患者进行心理干预，因为“患者自杀率很高”，陈中和说道。
因为每一个人只有一次接受大爱清尘救助的机会，大爱清尘也在积极帮助患者进行自救，比如，贵州尘肺病患者孙凡军养殖场，甘肃古浪姐妹手工坊淘宝网店，四川舂蓉农家小栈等，而且大爱清尘为尘肺病患者自救提供资金和技术支持。但是“帮助创业，比如开养殖场，要看当地的水草资源，土地资源，养殖技术是否可以达到，销量如何等等，（这些条件）各地是不一样的，因此无法全国推广，必须因地制宜”，工作人员刘伟提到。
“回家乡，化尘肺” 据大爱清尘志愿者部部长施邸昕的统计，目前全国有大概 7,000 多名大爱清尘的志愿者。
  2014年大爱清尘志愿者年会   志愿者在救援过程中发挥了重要的作用，他们“救援和探访患者，整理患者资料，协助患者住院”等，实际上，“90%的患者是由志愿者来救援和探访的”。此外，志愿者在粉尘危害宣讲，推动当地政府政策扶持以及大爱清尘的行政类和财务类工作中也充当了重要角色。
虽然志愿者队伍这么庞大，“现在的数量处于一种虚高的状态”，因为“患者主要在农村，县乡镇，但是大爱清尘的信息主要通过微信，微博来传播，所以志愿者主要集中在城市，因此虽然志愿者数量比较大，但是（他们）去农村探访的成本奇高，花的时间也多”。
大爱清尘由此意识到“要多发展基层志愿者”，通过“和县一级的公益组织，义工联，县团委合作，（由）他们来承接大爱清尘的（志愿者培训）工作，由于他们对当地比较熟悉，培训会更加方便”。
据大爱清尘官网，今年8月底，大爱清尘辽宁工作区的一位志愿者在其微博中连续转发诋毁大爱清尘基金的相关微博，随后被大爱清尘取消其志愿者资格，并被从所有冠名为大爱清尘的网络社交群中移除。
针对这一事件，施邸昕表示这一事件“双方都有问题”，“反映了志愿者发心和组织的规范化运营的矛盾”也反映大爱清尘“对志愿者管理比较粗放”。
“大爱清尘的志愿者管理工作主要是地方团队负责，但问题是各地的负责人也是志愿者，这就导致志愿者管理工作不是很细”，因此大爱清尘决定对志愿者工作实施精细化管理，具体措施正在拟定。
对于志愿者发心和规范化运营之间的矛盾，她提到志愿者可能会遇到财务上的困难。“为大爱清尘做事肯定会花钱，志愿者认为自己在情感上很赤诚，大家已经花了很多时间和金钱投入到这个项目中，中间如果再遇到财务上的问题，可以理解，但是大爱清尘对财务有着严格的管理”，“所以他们不合理的花销我们是不可能报销的。”
需要说明的是，这个现象不普遍，很少，而且“我们和他们解释之后，大部分人会接受。”
对于这个问题给大爱清尘志愿者管理的启示，赵部长提到第一，大爱清尘要把双方的责任说清楚；第二，大爱清尘要提前把相关情况给志愿者讲清楚；第三，大爱清尘遇到类似事件时要采取有效的公关行动。
“之前没想到政府会反应这么快” 贵州一位当地政府官员曾对大爱清尘发起人王克勤说：你募捐再多的钱都不如用好政府的钱。
的确，按照尘肺病人每治疗一次 10,000 计算，全国 600 万尘肺病人治疗一次的所有费用就高达600亿人民币，这么大的一个数字根本不是一个民间组织可以解决的，这也是为什么大爱清尘一直坚持“制度性解决”尘肺病这一“本世纪最严峻的中国问题”。
成立五年以来，大爱清尘在推动政策立法和政府行动方面取得了显著成效。据大爱清尘资料显示：2012年，全国人大代表迟夙生向全国两会提交《关于增设职业病防治不力罪的刑罚修改建议》；2013年3月，大爱清尘全国人大代表谢子龙，陈静瑜以及全国政协委员吴先宁赴北京顺义区探访尘肺病农民，数位人大代表，政协委员提交尘肺病相关议案和提案；2014年3月，国家副主席李源潮听取两会人大代表陈静瑜关于尘肺病的建言；2014年7月，大爱清尘发布的《中国尘肺病农民工生存状况调查报告（2014）》得到国务院副总理刘延东和全国人大副委员李建国的批示；2015年11月，国家卫计委与民政部继2014年后再次邀请大爱清尘发起人王克勤和大爱清尘基金秘书长赵若彤就尘肺病农民问题进行交流；2016年1月，国家卫计委，国家发改委，科技部，工信部，民政部，财政部，人社部，国资委，安监局，全国总工会十部委联合发布了《关于强化农民工尘肺病预防工作意见》。
  记者和大爱清尘基金秘书长赵若彤, 于 2016 年 12 月   谈到制度性的改变，大爱清尘秘书长赵若彤说：“政府的反应和大爱清尘的预期，不能说有差距，反而（政府的行动）给了我们很多的惊喜，比如国家部委主动约谈我们，双方进行信息交流，还有今年一月份，十部委的文件，第一次把农民工和尘肺病联系到了一起……这说明政府看到了（尘肺病）这个职业病的核心……（我们）之前没想到政府会反应这么快。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What Do I Think About TED Talks</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/04/30/what-do-i-think-about-ted-talks/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 06:19:02 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/04/30/what-do-i-think-about-ted-talks/</guid>
      <description>TED talks say that they have ideas worth spreading, but I am not sure whether these ideas are worth listening.
Many people really like TED talks. These talks were and possibly still are very popular among Chinese students who regard TED talks as a valuable resource to learn English. In this aspect, I agree. TED is very helpful for English learners like me1. After all, most of the speakers are native speakers and their talks are very good for learners to practice listening and speaking.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>想法何时写</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/04/30/when-to-write/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 06:04:52 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/04/30/when-to-write/</guid>
      <description>最近的一个感受是，平常有很多想法，但是老是因为自己平常太忙，还有很多别的事情要做，这些想法就永远无法变成文字和更深入的思考。还有一个原因是自己会产生一个疑问：我的这些文字和想法对别人有用吗？我总是觉得没什么用，也就没有很强的动力去把自己的想法写出来。
其实啊，自己的想法不见得非要对别人有用。许多我觉得对别人有用的文章，最后可能别人都不会看。比如我写的那两篇如何将 Hugo 部署到 Netlify 或者 GitHub, 虽然我写了很久，也觉得填补了网上许多教程的空白，但是也不见得很多人看1。
另外就是，想法其实是需要我坐下来，静下心来去写，一边写，一边才能把想法深入，不然就永远无法把想法具体化。我还想到的一点是，也就是在 How to Write A Lot 这本书里提到的，你要给自己第一个时间，专门用来干某事。
比如你想发表论文，或者你想多写日志，那么最好就是你可以每天定一个时间，然后每天在那个固定时间去写作。哪怕每天只定15分钟，到最后也能有所成。这一点我现在还没有实施，是因为我目前没有要赶紧完成的文章或者日志。如果有的话，我会再次2试一下。
  我的网站没有用也不想用 Google Analytics, 所以我不知道这两篇文章有多少阅读量。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 之所以说再次，是因为我之前要修改一篇文章，我在印第安纳的研究生导师 Nicole Martins 建议我每天拿出15分钟左右来修改。我真的这么做了。每天早上出门前写15分钟，就这样写了一个月，果真改完了。算一下的话，30个15分钟，就是7.5个小时。但是这7.5个小时比连续工作7.5个小时明显要效率更高一些。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果我的高中能再来一遍</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/04/19/if-senior-high-again/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 10:57:52 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/04/19/if-senior-high-again/</guid>
      <description>  来源：河北新闻网   很久之前就想过这个问题。高中对我来说是一个遗憾，由于一些原因，我的高中支离破碎，后半部分是在家里度过的。甚至高四复读，我也是在学校旁边的出租房里度过。一段不堪回首的艰苦岁月。
对高中有一种情怀一是因为自己两次高考都是失败，最后去了一所双非大学，虽然我现在觉得她其实给我了很多，但难免不会幻想如果我的高中正常，我会有什么样的一个结果。另一个我对高中有情怀的原因是，现在我每天拼命学习，而且也意识到高中那些知识的重要性，比如古文，比如数学，比如物理化学1等。
文科？ 理科？ 如果我能回到高中，我不会选文科。不管是从实用主义的角度考虑还是从对我的契合度考虑，我都觉得文科不是一个好的选择。对我来说，地理还好点，政治和历史的随机性和主观性太强。或者说我一直找不到考高分的原理。我在复读的时候，班上有一个人，平常考试文综总是240多甚至250多，高考的时候好像也是240多，我一直搞不懂他咋做到的。
从实用主义角度看，高中学的政治历史和地理之后都会忘记，而且整个学习过程对自己思维的提升帮助也不大。其实，高中学的东西如果以后不用，都会忘掉。但如果在学习的过程中对自己的能力有提升，就很好。
学习理科对我来说有一个难以逾越的困难是我的智力中下，拼不过那些脑子转的快的人。其实，我对自己的韧性是不怀疑的，只要我认定的事情，我会坚持去做。所以我不怀疑自己迟早能学会那些理科的知识。但是，国内高考机制对我一个不利的因素是学习的进程太快，我很可能一个知识点还没彻底搞懂，老师就开始讲下一个知识点了。我的学习节奏是偏慢的，我总喜欢把一个问题彻底弄清楚再往下走。
另一个不利因素是我无法掌控大部分时间。高中在学校对于无法合理安排时间的学生来说是一个好事：日程都为你安排好了，你需要听课然后做作业就好。但是我不喜欢这种，我喜欢有很多时间自己来安排，我知道每一步该怎么走。放在制度严格的国内高中，我很难发挥自己的这一个长处。相比于每天被动地上课听讲，我更喜欢听完一堂课之后，花很多时间自己思考，不会了再去问老师。
我还记得高一的时候，学物理，我买了一本练习册。整个暑假我都在做力学的题目，很痛苦。当时幻想自己做完这些题，开学的时候，物理就难不倒我了。但是，幻想就是幻想。我做得很辛苦，但开学后不会的仍然不会。这一部分当然是因为我的智商中下，很难的物理题对我来说确实太难。另一部分的原因是我太心急了，对自己的能力没有清新的认识。
因此，我如果高中学习理科。我会找好自己的定位：一个智商中等偏下的普通学生。因此，对于数学、物理、化学，我不会去执着于那些很难的题目，我只需要把最基本的问题学会。
语文 高中期间每天的早自习，现在回想起来，大部分都被我浪费掉了。人快到了30，越来越觉得自己之前没有背很多好的古文。如果我还有机会，我一定会花时间把古文学好，早自习一定要多背我喜欢的古文。我不会去执着于那些所谓高分作文。
我现在觉得，中国的语文教育一败涂地，根本没有把重点抓住。每次高考，大众媒体最关注的是作文。说实话，这也许是因为这是大众唯一能看懂的部分了。但是，我却看不懂。我现在都不觉得，那些高分作文有什么用。现在自己开始写博客，虽然也意识到自己的文笔太差，但我也不认为高中的作文训练能把我的文笔提升起来。这就是一个问题：让学生学的和做的，并不是学生通过这门课最应该学到的，甚至不是这门课最应该教给学生的。
如果我是改革者，我会专注于：古文、成语、读音、字。那些所谓的现代汉语阅读理解，连原文作者都无法回答那些问题，这种考试题目纯粹就是为了考试而考试，完全没有任何意义。
英语 我没什么需要改变的。
高考 高考对每个中国人来都是应该都是一个极其难忘的经历。这个经历涵盖了青春、友情、师生、紧张、梦想。我从一个双非学校一步一步往上走，慢慢发现最重要的是一个人的目标和毅力，而不仅仅是你能去的学校。艾伯特-拉斯洛·巴拉巴西 曾经说过，决定一个人价值的是这个人。我现在也越来越体会到这一点。
但是，我并不是在否认一个学校的作用。我是本科在一所双非学校，之后去人大读硕士，在之后来美国一所公立学校读第二个硕士。我清楚的认识到学校平台很重要，因为有很多信息和机会只有通过某个平台你才能得到，更不用提不同平台你接触到的同学、老师和客座嘉宾都不一样。但，最根本的，仍然是你这个人的价值观、目标和毅力。
因此，如果再给我一次高中学习和高考的机会，我会拼了命往一个好的学校走，但是高考的时候，我应该几乎不会紧张，因为我知道，我去哪里都能往上走，差别只是在于好学校能缩短我往上走所需要的时间和精力，只此而已。去一个中等甚至不好的学校，并不会让我无路可走。
  虽然我高中是学文科的 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why Do So Many People Love Dr. Fauci</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/04/19/why-do-so-many-people-love-dr.-fauci/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/04/19/why-do-so-many-people-love-dr.-fauci/</guid>
      <description>When I saw the news that there is a petition to name Dr. Anthony Fauci the sexiest man alive, I was puzzled. I have been hearing this name for a long time, since the outbreak of COVID-19 in the United States but have never seen his image and heard of him talking.
Through pure serendipity, I came across this video of Mark Zuckerberg interviewing Dr. Fauci. I was amazed by how calm, confident, and knowledgebale Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What If I Don&#39;t Have A Role Model?</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/04/12/role-model/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/04/12/role-model/</guid>
      <description>In elementary school, when asked what I wanted to be when I grew up, just as many other kids, I said I wanted to be a scientist. But many years later when I was graduating from college, I didn’t know where I was heading. There was no longer a great role model guiding my life. I got frightened, especially when many classmates constantly asked me: what do you want to do after graduation?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pagedown Error Shooting</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/03/26/pagedown-error-shooting/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 11:15:17 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/03/26/pagedown-error-shooting/</guid>
      <description>I am now trying to create my curriculum vitae using Pagedown by Yihui Xie . My Mac system is very old: I am still using OS XYosemite (10.10.5). Therefore, I face limitations on the version of R I can use.
Error when downloading Pagedown When downloading pagedown, I tried the method recommended by the Pagedown Homepage , i.e., remotes::install_github(&#39;rstudio/pagedown&#39;) but this does not work for me. There will always be errors.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>少用的这个字</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/03/13/limit-using-this-character/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 11:40:57 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/03/13/limit-using-this-character/</guid>
      <description>昨天看谢益辉博客中《变态中文》 一文时，浏览到一个留言 提到，能不用“的”这个字就不要用。我深以为然，并开始意识到自己平常对“的”这个字很滥用。故而，在改进自己那篇《你会被科技淘汰吗？》 时，每一个“的”字我都很留意，看看是否可以去掉，结论是70%情况下，都可以去掉。即使原句不可以去掉，改一下句式就好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你会被科技淘汰掉吗？</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/03/11/influence-of-technology/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2020 09:53:37 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/03/11/influence-of-technology/</guid>
      <description>关于科技进步，有一种观点是虽然每次新科技出现，那个时代很多人害怕这种科技有不好影响，但随着时间推移，人们会发现其实这些科技的不好影响并没有那么严重。从电报、录音机、照相机、广播、到电视、个人计算机、互联网，再到现在智能手机、社交媒体、段视频、人工智能，一开始总会有很多人担心这些科技给人们，特别是青少年带来不良影响，但往往随后会看到其实并没有那么可怕。
我的看法是，对人类整体而言，这些科技的不良影响确实不太可怕。但，这只是对人类整体而言。因为，不管发生什么，至少总会有人可以不被这些科技以不好地方式影响到，那么这批人便可不受影响，继续进步、繁衍。但是，对个人而言，这些科技可能会毁掉一个人，甚至一个家庭。类似物种进化，经过这一劫的人便可存活，而被这些科技淘汰的人，便很可能一生碌碌无为。
不管承认与否，科技对人类的影响不管是从广度还是从深度上来说都越来越大。从广度上来讲，每个人生活都被科技包裹。以中国来说，70、80年代，只有少数人有电视，90年代，有移动电话、个人电脑是少数人。20世纪初，有智能手机也是少数人。但是，现在呢？即使你家庭条件普通，这些科技也都成了必需品。现在小孩子都可以接触到所有这些科技。
从深度上讲，从之前电视节目少得可怜，到现在你一天24小时都看不完。互联网兴起，意味着信息越来越多，越来越杂。智能手机和移动互联网兴起，让科技对人的影响渐渐摆脱了时间和地理上的束缚。
从这两个方面讲，科技淘汰一批人，速度越来越快，效率越来越高。之前，人几乎不会对电视上瘾。即使有人，也是一小批有钱人，成年人。而现在，家庭条件、年龄早已不是限制条件。互联网、手机更是这样。现在令人忧心的是，家庭条件越差、年龄越小，甚至越早被淘汰。我说淘汰并不是无法生存的意思，而是无法更好地实现自己人生价值，一生更可能碌碌无为，无所事事。
为什么年龄小、家庭条件差会容易被淘汰？现在各类信息和娱乐节目成瘾性越来越高。小孩子一般不懂得延迟满足，更容易被这些内容掉上钩。如果90年代、20世纪初，只是一小部分初中生、高中生沉迷于在网吧玩网络游戏的话，现在大批的小学生已经在家里沉迷于手机上的游戏了。至于家庭条件，现在，条件越好的家长越能看到这些科技负面性，进而花时间、花精力管理孩子，让孩子把时间用在比较积极事情上。如果你有钱让孩子暑假去欧洲、美国、澳大利亚、新加坡参加一两个月夏令营，你觉得孩子会整天无所事事地在家里玩王者荣耀吗？有条件的家庭可以给孩子提供比这些游戏更令人心情愉悦，但是起到积极作用的活动，但是大部分的家庭没有这样的条件。
我并不是说，沉迷游戏、沉迷短视频、沉迷网络聊天的孩子一生都会碌碌无为，无所事事。这么说肯定不对。肯定有初中沉迷网游，但之后发家致富的例子。但是，在最该努力时不去努力，之后必然要付出更多精力才能赶上同龄人。况且，现在没有知识越来越难以在社会立足。之前那些沉迷网游但后来发家致富的例子在今后应该会越来越少。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R aggregate 求不同组平均数，如何处理缺失值</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/03/06/r-aggregate-function-na/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/03/06/r-aggregate-function-na/</guid>
      <description>今天碰到的一个问题是，用 aggregate 求不同组平均数的时候，缺失值不好处理。下面通过用 iris 这个经典数据说一下如果处理缺失值。
iris[sample(nrow(iris),5),] # 随即抽几行，大致浏览数据格式 ## Sepal.Length Sepal.Width Petal.Length Petal.Width Species ## 68 5.8 2.7 4.1 1.0 versicolor ## 24 5.1 3.3 1.7 0.5 setosa ## 4 4.6 3.1 1.5 0.2 setosa ## 54 5.5 2.3 4.0 1.3 versicolor ## 34 5.5 4.2 1.4 0.2 setosa iris[c(1,5,15,30,45,90,145),4] &amp;lt;- NA #制造缺失值 aggregate(x=iris$Petal.Width, by=list(iris$Species), FUN=mean) ## Group.1 x ## 1 setosa NA ## 2 versicolor NA ## 3 virginica NA aggregate(x=iris$Petal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R aggregate 求不同组平均数，如何处理缺失值</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/03/06/r-aggregate-function-na/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/03/06/r-aggregate-function-na/</guid>
      <description>今天碰到的一个问题是，用 aggregate 求不同组平均数的时候，缺失值不好处理。下面通过用 iris 这个经典数据说一下如果处理缺失值。
iris[sample(nrow(iris),5),] # 随即抽几行，大致浏览数据格式 ## Sepal.Length Sepal.Width Petal.Length Petal.Width Species ## 68 5.8 2.7 4.1 1.0 versicolor ## 24 5.1 3.3 1.7 0.5 setosa ## 4 4.6 3.1 1.5 0.2 setosa ## 54 5.5 2.3 4.0 1.3 versicolor ## 34 5.5 4.2 1.4 0.2 setosa iris[c(1,5,15,30,45,90,145),4] &amp;lt;- NA #制造缺失值 aggregate(x=iris$Petal.Width, by=list(iris$Species), FUN=mean) ## Group.1 x ## 1 setosa NA ## 2 versicolor NA ## 3 virginica NA aggregate(x=iris$Petal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年西北大学 MTS 博士项目校园面试 － 经历和体会</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/03/01/northwestern-compus-visit/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 11:05:47 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/03/01/northwestern-compus-visit/</guid>
      <description>面试大约三周后，我收到西北的拒信，以下内容我不会修改，但请谨慎阅读。
 收到面试通知 2019年年末申请的西北大学传播学院 (Northwestern School of Communication)的 MTS (Media, Technology, &amp;amp; Society) 项目。2020年1月27日收到了 Aaron Shaw 教授发来的面试通知邮件。之后收到 Madeleine Agaton 发来的具体校园参观和面试的相关信息。
面试被安排在2月27日到29日。所以，MTS 项目大概在面试之前的一个月发通知。这里需要注意的是，很多学校都是先发录取和候补名单，或者校园参访、面试的邮件，拒信一般要等校园参访结束，或者录取邮件发完后的一两周内才会发。我申请的项目中，密歇根大学 (Information School) 是这样，南加大 (Annenberg School for Communication) 也是这样。因为我在 Gradcafe 上早就看到申请这两个学校的人报录取，但是我等到两周后才收到拒信。我挺理解这些学校的做法，这么做也是为了把学校的损失降到最小。万一被录取的人中，有人在收到录取后立马告诉学校说不会去，那么如果学校是录取、拒信一起发的话，就没办法把发出的拒信再收回来。故而很多学校选择先发录取和候补名单，过一两周之后再发拒信。当然，这是我个人的猜测。
但是，并不是所有的学校会都这么做，有学校会直接把录取和拒信一起发。比如我这次申请的项目中，斯坦福 (Communication)、宾大 (Annenberg School for Communication)、康奈尔 (Department of Communication)是一起发的。当然，我收到的都是拒信。
我看到有人在 Gradcafe 上问西北的 MTS 是否发了通知。虽然那时我收到了校园参访的通知，但是我并不想在 Gradcafe 上回复。因为我已经收到了那么多拒信，我不太确定西北最后能不能要我，故而不想去 Gradcafe 上说我收到面试通知了。而且我也没见其他收到通知的人在上面报。
前往埃文斯顿 (Evanston) 关于交通和住宿。西北是负责美国国内的航班费用和在埃文斯顿希尔顿宾馆 (Hilton Orington Evanston) 的住宿费用。宾馆是两人间，如果想自己一个人，需要每晚自己另付70美元左右。我想一个人住，但是觉得70美元一晚太贵，故而我选择在 Airbnb 上自己找了房子。但是这个不给报销。
由于我在印第安纳读书，我没有选择做飞机，而是坐大巴去。前往埃文斯顿的时候还好，没觉得很远，但是回来的时候，真的觉得好远，后悔没有坐飞机，反正西北之后会给报销。
校园参访和面试的过程、经验、体会 2020年2月27日下午4点半左右到了西北大学的校园。我现在校园简单走了走，试图找到传播学院在哪里，但是没找到。西北比我想象的要大。我之前觉得西北应该就像人大校园那么大，说大不大，说小不小那种。但是实际上西北的校园要比人大的要大一些。加上挨着密歇根湖，校园更显得立体一些。
然后我按照要求，快6点的时候到了指定的一家餐馆集合。没有想到我是第一个到的。人都到齐后， Aaron Shaw 老师先简单说了一下，欢迎大家来之类的话。一共有22个申请者来。那天来的老师除了 Aaron Shaw 老师，还有 Leslie DeChurch 老师、Jeremy Birnholtz老师、和 Michelle Shumate 老师。貌似还来了一个老师，但是我没有机会和他说话，故而忘记是哪位老师了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brain-to-brain communication and the Mindnet</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/02/25/b2b-communication/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/02/25/b2b-communication/</guid>
      <description>A conceptual description of how b2b communication works, by Hongtao Hao   Where Does Brain-to-brain Communication Come From? “The Internet of Things” (IoT) captures people’s imagination. Experts envision that things in the future would be interconnected and freely share information with each other. For example, a car, through sensors, would be connected with tunnels and bridges it passes through and all other vehicles. Based on IoT technology and big data, an intelligent transportation system (ITS) could be built which promotes safety, efficiency, and conveniences1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>只问耕耘，不问收获</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/02/21/just-do-it/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 13:38:01 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/02/21/just-do-it/</guid>
      <description>最近陆续收到了斯坦福、康奈尔、宾西法尼亚的拒信。自己很受打击。回想起两年前自己的决定，我没有任何的后悔，但是有不甘和伤心。
两年前，自己还在人大读书的时候，申请了十几个博士项目，最后运气很好，拿到了威斯康星麦迪逊（Comm Arts)、德州奥斯汀 (RTF)、雪城、印第安纳大学的博士录取。出乎所有人预料的是，我最终决定拒掉所有的博士录取。我本来想在家里自学一年，当年 12 月份再重新申请。后来仔细思考后认识到学术研究还是需要一些资源，加上我当时统计连门都没入，闭门造车不太可能写出来会议论文。而且没有国外的硕士学位想申请到美国名校的博士项目，也是难上加难。自己靠运气拿到了这四个博士录取，再申请也许就没有这么好的运气了。
联系了印第安纳大学，他们说我去读硕士他们也会给我全额助教奖学金，我便答应了。前往前不着村、后不着店的布卢明顿读我的第二个硕士。
拒掉上面提到的四个博士项目的原因，不是因为学校不好，而是我始终觉得我没有把自己的潜力发挥尽。我本科读的英语，硕士读的新闻，都和我申请的传播学关系不太大。本科是双非，硕士也没有在国外。我很清楚我当时的条件不可能进入一个非常靠前的学校。
很久没有追梦的感觉。那种痛快淋漓的追梦过程。我不知道自己是受那些虚幻的小说、电影的影响，还是自己发自内心。总之自己觉得我的目标应该再高一些。即使最终失败，我人生回想起来不会后悔。
我渴望那种酣畅淋漓的逐梦。那种为了内心的目标，像一头狮子一样不顾一切往前冲的劲头。
回首过去的两年，我可以毫不谦虚地说，我做到了。偶尔会有偏离目标的时候，偶尔也会有浪费时间的现象，但是回首在美国的近两年求学时间，我始终在为自己的梦想而拼搏，而努力，一刻也没有放松。我记得曾经跟一个大学同学说过，我想得到的东西，我会拼了命去争取，哪怕最后粉身碎骨、战死沙场、一无所获，我至少毫无遗憾。
我像一头狮子一样，目标始终锁定在我的希望和梦想。多少次为了一个好的 GPA 而在每一节课上认真准备好做作业，即使受到委屈也不退缩。多少次为了能有会议论文，而拼尽全力地收数据、学统计、码字。自己依然记得一个会议投稿期限到的时候，凌晨2、3点回到家里。走在漆黑小路上，内心很欣慰。
曾国藩的一个信条是“只问耕耘，不问收获”。经历过这个过程，我发现这确实是人生应该信持的观念。当你为了梦想拼尽了全力，当你不过一切往前冲，即使最终失败，在之后的人生中，你真的可以做到不后悔，不遗憾，不会痛恨自己没有努力。
而这，也就够了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>贝叶斯统计思想入门（二)：概率</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/02/02/bayesian-stats-chapter4/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/02/02/bayesian-stats-chapter4/</guid>
      <description>上篇，也就是第二章，k老师主要是简单介绍了一下贝叶斯的方法。第三章是介绍了 r 语言的基本操作，这里不再介绍。从第四章开始，整本书渐渐进入主体，开始涉及贝叶斯的核心。
第四章开始讲概率 (probability)。概率是用来描述不确定性 (uncertainty) 的。假如我现在抛一枚硬币，掉下来之后有可能是正面朝上，也可能是背面朝上。每当我们讨论一种结果的可能性的时候，我们其实在头脑里想到了所有可能的结果，这些所有可能的结果叫做样本空间 (sample space)。
如果这个硬币质地良好，那么正面朝上的概率是 50%。如果质地粗糙，那么正面朝上的概率有可能大于50%，也可能小于50%。我们用希腊字母 θ 来表示正面朝上的概率。如果 $\theta = 50\%$ ，那说明硬币质地良好。
另一个层面，我们对于 $\theta$ 的值其实也是有预设的。如果这枚硬币是国家铸币厂生产的，那么 θ=50% 的概率会很高，如 $p(\theta = 0.5)＝0.99$, 如果这枚硬币是小作坊生产的，那么 $p(\theta = 0.5)$ 可能只有0.01.
回到样本空间这个概念。抛一枚硬币这个事件的样本空间有2种可能的结果：正面朝上、背面朝上。猜测硬币的质地时，样本空间有无数种可能的结果：从 $\theta ＝0.0$ 到 $\theta ＝1.0$ 之间所有的数字都有可能。
你可能像我一样对掷硬币已经不耐烦了，因为已经在太多教材中看过。但是k教授说到，掷硬币可以用来代表几乎所有二元性的事件：选a还是选b、药物有效还是无效、正确还是错误等等。所以我们还是要研究掷硬币。
当我们说，一个质地良好的硬币，正面朝上的概率是50%时，我们是说，将这个硬币抛掷无数次，有50%的次数是正面朝上的。也就是说，这个概率是指，从长远来看的相对频率。
有两种方法来获取这个从长远来看的相对频率：
 模拟； 数学公式推导  第一种方法，模拟。我们用 R 语言来模拟。假设计算机预算 $\theta = 0.8$，也就是正面朝上的概率是 80％，但是我们不知道。我们只能通过观察计算机的掷币结果来推测。
下面我们在计算机上模拟抛掷一枚 $\theta = 0.8$ 的硬币一万次。代码1如下：
n &amp;lt;- 10000 pheads &amp;lt;- 0.8 flips&amp;lt;-sample (x=c(0,1),prob=c(1-pheads, pheads),size=n, replace=TRUE) num.heads &amp;lt;- cumsum(flips) total.toss &amp;lt;- c(1:n) prob.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>贝叶斯统计思想入门（二)：概率</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/02/02/bayesian-stats-chapter4/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/02/02/bayesian-stats-chapter4/</guid>
      <description>上篇，也就是第二章，k老师主要是简单介绍了一下贝叶斯的方法。第三章是介绍了 r 语言的基本操作，这里不再介绍。从第四章开始，整本书渐渐进入主体，开始涉及贝叶斯的核心。
第四章开始讲概率 (probability)。概率是用来描述不确定性 (uncertainty) 的。假如我现在抛一枚硬币，掉下来之后有可能是正面朝上，也可能是背面朝上。每当我们讨论一种结果的可能性的时候，我们其实在头脑里想到了所有可能的结果，这些所有可能的结果叫做样本空间 (sample space)。
如果这个硬币质地良好，那么正面朝上的概率是 50%。如果质地粗糙，那么正面朝上的概率有可能大于50%，也可能小于50%。我们用希腊字母 θ 来表示正面朝上的概率。如果 $\theta = 50\%$ ，那说明硬币质地良好。
另一个层面，我们对于 $\theta$ 的值其实也是有预设的。如果这枚硬币是国家铸币厂生产的，那么 θ=50% 的概率会很高，如 $p(\theta = 0.5)＝0.99$, 如果这枚硬币是小作坊生产的，那么 $p(\theta = 0.5)$ 可能只有0.01.
回到样本空间这个概念。抛一枚硬币这个事件的样本空间有2种可能的结果：正面朝上、背面朝上。猜测硬币的质地时，样本空间有无数种可能的结果：从 $\theta ＝0.0$ 到 $\theta ＝1.0$ 之间所有的数字都有可能。
你可能像我一样对掷硬币已经不耐烦了，因为已经在太多教材中看过。但是k教授说到，掷硬币可以用来代表几乎所有二元性的事件：选a还是选b、药物有效还是无效、正确还是错误等等。所以我们还是要研究掷硬币。
当我们说，一个质地良好的硬币，正面朝上的概率是50%时，我们是说，将这个硬币抛掷无数次，有50%的次数是正面朝上的。也就是说，这个概率是指，从长远来看的相对频率。
有两种方法来获取这个从长远来看的相对频率：
 模拟； 数学公式推导  第一种方法，模拟。我们用 R 语言来模拟。假设计算机预算 $\theta = 0.8$，也就是正面朝上的概率是 80％，但是我们不知道。我们只能通过观察计算机的掷币结果来推测。
下面我们在计算机上模拟抛掷一枚 $\theta = 0.8$ 的硬币一万次。代码1如下：
n &amp;lt;- 10000 pheads &amp;lt;- 0.8 flips&amp;lt;-sample (x=c(0,1),prob=c(1-pheads, pheads),size=n, replace=TRUE) num.heads &amp;lt;- cumsum(flips) total.toss &amp;lt;- c(1:n) prob.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国提供全奖的新闻传播硕士项目</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/02/01/us-communication-phd-programs/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/02/01/us-communication-phd-programs/</guid>
      <description>在美国，新闻传播相关的博士项目一般都是提供全奖的，所以这里不再介绍。每年都有从国内读硕士，然后去美国读博士的，比如现任浙江大学传媒与国际文化学院院长的韦路，人大的潘文静老师。我也认识朋友从国内高校硕士毕业然后收到德州奥斯汀、印第安纳、威斯康星麦迪逊、雪城、天普、科罗拉多波德尔、密歇根州立、加州大学戴维斯分校等学校传播学博士项目全额奖学金的。不过貌似现在越来越难，许多学校会倾向于录取有美国硕士学历的学生，因为国内的传播学和美国的传播学基本不是一个学科。
注意：以下内容主要是针对以后想读博士、做研究、当教授的朋友，对于想从事新闻、传媒、公共关系、广播电视编导等偏实践项目的朋友，以下内容并不太适合。
对于家里多金，10万美金不算什么的土豪朋友，也没必要接着往下看了。。
 美国的硕士很贵，不是一般家庭可以承受得起的（两年下来差不多要8-10万美金）。对于想去美国读新闻传播相关的博士的朋友，当然最好可以有美国的硕士学历，但是家里拿不出去美国读硕士的钱的朋友，可以考虑以下几个方法：
1. 国内读硕士，期间好好做研究，然后申请美国的博士项目 本科毕业后，如果感觉自己能力不够，没有研究经历，没有会议论文，语言考试成绩不高没法申请国外全奖项目的，那么尽量去一个可以带你发国际会议论文（主要有ICA, NCA, AEJMC,IAMCR)，甚至发国外期刊论文的国内学校（美国不怎么认国内的发表）。目前我知道的比较国际化、比较偏量化，有可以切实帮助学生国际发表的老师的国内项目主要有：人大新闻学院（张迪，潘文静，潘曙雅、刘东、陈阳等），浙大传媒与国际文化学院（韦路、黄清等等）、南京大学（特别是新开的那个计算传播中心）、北京师范大学、中山大学、复旦大学。我对清华和北大的项目不是特别了解。
硕士期间好好做研究，跟着老师国际发表，然后申请美国的博士项目。
2. 本科毕业后直接申请美国硕士项目 对于能力特别强的人，本科期间有会议论文，甚至有发表经历的朋友，可以直接申请美国的全奖硕士（申请博士的话就太难了）。这部分是这篇文章的主题，下面重点会讲美国有哪些提供全奖的新闻传播学硕士项目。
就我所知，截至目前（2018年11月）还给国际生提供全额奖学金（所谓全额奖学金，并不是说白给你钱，而是你要做助教或者助研，然后每个月给你1300-2000美金不等的生活费，然后学费全免）的新闻传播学硕士项目有（我比较熟悉传播学，对于新闻学，大家自己多搜一下）：
亚利桑那大学 (Arizona University, The Department of Communication), 印第安纳大学(Indiana University, The Media School)，犹他大学(University of Utah, Department of Communication), 马凯特大学 (Marquette University, Diederich College of Communication)，明尼苏达大学 (University of Minnesota, Hubbard School of Journalism &amp;amp; Mass Communication), 华盛顿州立大学(Washington State University, Murrow College of Communication)，宾州州立大学 (Penn State U, Department of Communication Arts and Sciences1 )，俄亥俄州立大学(The Ohio State Univeristy, School of Communication)，普渡大学(Purdue, Brian Lamb School of Communication，但是普渡要求口语要上27）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to Install and Upgrade Hugo on Mac</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/01/29/how-to-install-and-upgrade-hugo-on-mac/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 11:05:22 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/01/29/how-to-install-and-upgrade-hugo-on-mac/</guid>
      <description>I am only talking about installing and upgrading Hugo on mac in this post. A very important guide is the Hugo&amp;rsquo;s official tutorial on installing Hugo . Homebrew is the easiest way. I did not use this method simply because my MacOS version is so old that I could not install and upgrade Hugo through Homebrew. If you are like me, you can read on.
I chose the second method, which is called &amp;ldquo;Tarball&amp;rdquo; in Hugo&amp;rsquo;s tutorial .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Using Markdown in Hugo post</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/2020/01/28/using-markdown-in-hugo-post/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/2020/01/28/using-markdown-in-hugo-post/</guid>
      <description>Exercise 4.1 df &amp;lt;- HairEyeColor # Changing the name of HairEyecolor show (df) # displaying the dataframe ## , , Sex = Male ## ## Eye ## Hair Brown Blue Hazel Green ## Black 32 11 10 3 ## Brown 53 50 25 15 ## Red 10 10 7 7 ## Blond 3 30 5 8 ## ## , , Sex = Female ## ## Eye ## Hair Brown Blue Hazel Green ## Black 36 9 5 2 ## Brown 66 34 29 14 ## Red 16 7 7 7 ## Blond 4 64 5 8 e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo 如何部署到 Github Pages</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/22/deploy-on-github/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 17:04:17 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/22/deploy-on-github/</guid>
      <description>正好自己要重新做一遍，我便在这里把步骤记录下来。
Hugo官网上的那篇教程 有个问题是，你需要两个 Github 仓库，一个是 YOUR-PROJECT&amp;gt; (e.g. blog)，另一个是 &amp;lt;USERNAME&amp;gt;.github.io 。其中第一个是 Hugo 文件夹的所有内容，第二个是第一个的子仓库，只包括其中的 public 文件夹。
这种设置的问题在于，你的博客更新的可能不仅仅是内容，掌管着网页格式的 layout 文件以及 css 文件也可能会更新。如果你需要让别人看到你的网页格式源代码，即，你的 layout 文件以及 css 文件，那么你每次更新的时候，不仅需要更新 &amp;lt;USERNAME&amp;gt;.github.io ，还需要更新 YOUR-PROJECT&amp;gt; (e.g. blog)。这一点，那篇教程 也提到了：
 You can then run ./deploy.sh &amp;ldquo;Your optional commit message&amp;rdquo; to send changes to .github.io. Note that you likely will want to commit changes to your  repository as well.
 我在 Amber Thomas 的 这篇帖子 找到了解决办法：在 &amp;lt;USERNAME&amp;gt;.github.io  仓库中建两个分支 (brance): sources 和 master。其中 sources 放 Hugo 文件夹所有内容，master 只放 public 文件夹内容。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo 如何部署到 Github Pages</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/22/deploy-on-github/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 17:04:17 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/22/deploy-on-github/</guid>
      <description>正好自己要重新做一遍，我便在这里把步骤记录下来。
Hugo官网上的那篇教程 有个问题是，你需要两个 Github 仓库，一个是 YOUR-PROJECT&amp;gt; (e.g. blog)，另一个是 &amp;lt;USERNAME&amp;gt;.github.io 。其中第一个是 Hugo 文件夹的所有内容，第二个是第一个的子仓库，只包括其中的 public 文件夹。
这种设置的问题在于，你的博客更新的可能不仅仅是内容，掌管着网页格式的 layout 文件以及 css 文件也可能会更新。如果你需要让别人看到你的网页格式源代码，即，你的 layout 文件以及 css 文件，那么你每次更新的时候，不仅需要更新 &amp;lt;USERNAME&amp;gt;.github.io ，还需要更新 YOUR-PROJECT&amp;gt; (e.g. blog)。这一点，那篇教程 也提到了：
 You can then run ./deploy.sh &amp;ldquo;Your optional commit message&amp;rdquo; to send changes to .github.io. Note that you likely will want to commit changes to your  repository as well.
 我在 Amber Thomas 的 这篇帖子 找到了解决办法：在 &amp;lt;USERNAME&amp;gt;.github.io  仓库中建两个分支 (brance): sources 和 master。其中 sources 放 Hugo 文件夹所有内容，master 只放 public 文件夹内容。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo 如何实现脚注</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/21/hugo-%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E8%84%9A%E6%B3%A8/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 12:22:37 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/21/hugo-%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E8%84%9A%E6%B3%A8/</guid>
      <description>Hugo 从 v0.60.0 开始，Markdown 解析器不再使用 Blackfriday , 改用由 yuin 1 编写的 goldmark 。
这次变动我目前感觉比较明显的是：
blackfriday 支持 免计数 形式的脚注。所谓免计数，就是说，你可以在文本后直接跟脚注的具体内容，比如
比如[^看到了吗？] 这种形式在 blackfriday 是支持的，但是 goldmark 不支持，你必须这样：
比如[^1] 然后在文末，加上以下内容才可以：
[^1]: 看到了吗？ 这一点，有人在 Github 上提过 ，想在 goldmark 中实现 免计数 脚注，但是目前貌似依然不支持。
  应该是一个日本人，他的 Github 网页在这里 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo 如何实现脚注</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/21/hugo-%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E8%84%9A%E6%B3%A8/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 12:22:37 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/21/hugo-%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E8%84%9A%E6%B3%A8/</guid>
      <description>Hugo 从 v0.60.0 开始，Markdown 解析器不再使用 Blackfriday , 改用由 yuin 1 编写的 goldmark 。
这次变动我目前感觉比较明显的是：
blackfriday 支持 免计数 形式的脚注。所谓免计数，就是说，你可以在文本后直接跟脚注的具体内容，比如
比如[^看到了吗？] 这种形式在 blackfriday 是支持的，但是 goldmark 不支持，你必须这样：
比如[^1] 然后在文末，加上以下内容才可以：
[^1]: 看到了吗？ 这一点，有人在 Github 上提过 ，想在 goldmark 中实现 免计数 脚注，但是目前貌似依然不支持。
  应该是一个日本人，他的 Github 网页在这里 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo 如何使用思源宋体</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/19/hugo-google-noto-serif-sc/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/19/hugo-google-noto-serif-sc/</guid>
      <description>先给自己填一个坑。 主要参考：
 Indev. Journal  Reuixiy  Another random blog   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo 如何使用思源宋体</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/19/hugo-google-noto-serif-sc/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/19/hugo-google-noto-serif-sc/</guid>
      <description>先给自己填一个坑。 主要参考：
 Indev. Journal  Reuixiy  Another random blog   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中美自黑文化的差异</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/18/underbrag-cn-and-usa/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 11:19:33 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/18/underbrag-cn-and-usa/</guid>
      <description>前几天，在 John Kruschke 老师的 一门统计课 上，他讲到他去德国参观哥廷根的高斯故居。他说他到达故居时是晚上，周围一个人都没有，但是他又想去进去看看。他便推开门走了进去。
他对我们说，如果里面有人，他就会跟那个人说 “Hey, I am just a stupid American having a look here^[原话记不清，大意是这个意思]”。 大意就是“嘿，我就是个傻不愣登的美国人，进来看看”。当然，整个班都笑了。
我笑过之后，就想，一个中国老师敢这么自黑吗？试想一下，一个中国老师，课上说道，去高斯故居，然后打算在里面有人的时候，说，“Hey, I am just a stupid Chinese having a look here” （嘿，我就是个傻不愣登的中国人，想进来看看) 。我估计底下的中国学生不仅不会笑，而且会认为这个老师看不起自己的中国人身份。
我就想，为什么？这种自黑文化的差异在哪里？
我想了想，也没有想得很明白。你说中国人不会自黑吗？肯定不是。你像谢益辉在他的博客 也是各种自黑。但是这些自黑是仅限于个人的，也就是说，只能“自”黑，而不能把别人也给黑了。你如果说“嗨，我就是个傻不愣登的中国人”，那么你就把别人也给黑了：把14亿中国人给黑了。
但是美国的话，貌似不仅限于“自”黑，你也可以黑你的身份。比如，你说“我就是个傻不愣登的美国人”，没有人会觉得有什么不妥。
这种差异的底端原因是什么呢？
不知道。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>贝叶斯统计思想入门（一)：概述</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/18/bayesian-stats-chapter2/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/18/bayesian-stats-chapter2/</guid>
      <description>前言：这篇文章是我上约翰.克鲁斯克老师 (John Kruschke ) 的《贝叶斯数据分析》 (P533: Bayesian Data Analysis ) 这门课时，在课下看他的教材 Doing Bayesian Data Analysis (Second Edition)  所做的笔记。
贝叶斯的本质是对于可能性1(credibility) 的重置 (reallocation)。比如，早上刚出家门，你看到门前地面是湿的。这个有很多种可能的原因：下雨了、小孩子撒尿了、环卫工人刚打扫了、物业洒水车刚洒了水、有人不小心把水杯里的水洒出来了、外星人来过自己的家然后离开的时候不小心留下的痕迹&amp;hellip;这些所有的可能，在我们获得进一步数据之前，都有着自己的先验概率 (prior probability)。这些先验概率，是我们主观上认为的可能性，比如根据我们往常的生活经验，下雨的可能性要比外星人到访高的多。虽然高得多，我们获得的信息毕竟是有限的，因为我们只是观察了门前的一小块地。因此，这些可能性都是存在的。
然后，我们接着在路上走，发现不仅整条路都是湿的，而且房屋顶都是湿的，那么我们对概率进行重置：下雨的可能性进步一提升，而之前有可能的洒水车洒过水的可能性下降，因为洒水车不可能把水洒到房顶上。
Kruschke 老师的教材中的图2.1 对这一过程进行了进一步阐释。这张图展示了从一开始认为 A, B, C, D 都有可能是罪犯，而且可能性相同，然后一步一步找到新的线索，最后认定 D 是罪犯的过程。
  图2.1, 来源: Kruschke 老师的教材 p.17   贝叶斯统计中很关键的一步是找到可能的解释情况。比如看到门前的路面是湿的，我们已经想到了很多可能的情况，但是不可能把这些情况穷尽。比如，也有可能是一个人在正好经过你的家门的时候，接到一个电话，然后她就哭了，于是门前的路面就湿了，等等。我们也不用试着去穷尽可能情况，只需要找到我们感兴趣的几个情况就好。通过分析，我们可以看到这几个情况是否很好地解释了我们观察到的数据，如果没有，那么我们再去找别的可能的情况。这一过程叫做 posterior predictive check.
很多的时候，一种可能性由一个数学公式来代表，然后看哪个公式可以更好得描述观察到的数据（具体来说，是看是否契合数据的趋势 (trends)以及分散度 (spread) 。从图2.4 可以看到， 两个数学公式中，明显第一个公式更好地描述了观察到的数据。需要注意的是，数学公式和观察到的数据之间并不存在因果关系。
  图2.4, 来源: Kruschke 老师的教材 p.23   Kruschke 老师举了一个身高－体重的例子。图2.5 左边的图中，小圆圈代表了具体的每个人的身高－体重数据。
  图2.5, 来源: Kruschke 老师的教材 p.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>贝叶斯统计思想入门（一)：概述</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/18/bayesian-stats-chapter2/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/18/bayesian-stats-chapter2/</guid>
      <description>前言：这篇文章是我上约翰.克鲁斯克老师 (John Kruschke ) 的《贝叶斯数据分析》 (P533: Bayesian Data Analysis ) 这门课时，在课下看他的教材 Doing Bayesian Data Analysis (Second Edition)  所做的笔记。
贝叶斯的本质是对于可能性1(credibility) 的重置 (reallocation)。比如，早上刚出家门，你看到门前地面是湿的。这个有很多种可能的原因：下雨了、小孩子撒尿了、环卫工人刚打扫了、物业洒水车刚洒了水、有人不小心把水杯里的水洒出来了、外星人来过自己的家然后离开的时候不小心留下的痕迹&amp;hellip;这些所有的可能，在我们获得进一步数据之前，都有着自己的先验概率 (prior probability)。这些先验概率，是我们主观上认为的可能性，比如根据我们往常的生活经验，下雨的可能性要比外星人到访高的多。虽然高得多，我们获得的信息毕竟是有限的，因为我们只是观察了门前的一小块地。因此，这些可能性都是存在的。
然后，我们接着在路上走，发现不仅整条路都是湿的，而且房屋顶都是湿的，那么我们对概率进行重置：下雨的可能性进步一提升，而之前有可能的洒水车洒过水的可能性下降，因为洒水车不可能把水洒到房顶上。
Kruschke 老师的教材中的图2.1 对这一过程进行了进一步阐释。这张图展示了从一开始认为 A, B, C, D 都有可能是罪犯，而且可能性相同，然后一步一步找到新的线索，最后认定 D 是罪犯的过程。
  图2.1, 来源: Kruschke 老师的教材 p.17   贝叶斯统计中很关键的一步是找到可能的解释情况。比如看到门前的路面是湿的，我们已经想到了很多可能的情况，但是不可能把这些情况穷尽。比如，也有可能是一个人在正好经过你的家门的时候，接到一个电话，然后她就哭了，于是门前的路面就湿了，等等。我们也不用试着去穷尽可能情况，只需要找到我们感兴趣的几个情况就好。通过分析，我们可以看到这几个情况是否很好地解释了我们观察到的数据，如果没有，那么我们再去找别的可能的情况。这一过程叫做 posterior predictive check.
很多的时候，一种可能性由一个数学公式来代表，然后看哪个公式可以更好得描述观察到的数据（具体来说，是看是否契合数据的趋势 (trends)以及分散度 (spread) 。从图2.4 可以看到， 两个数学公式中，明显第一个公式更好地描述了观察到的数据。需要注意的是，数学公式和观察到的数据之间并不存在因果关系。
  图2.4, 来源: Kruschke 老师的教材 p.23   Kruschke 老师举了一个身高－体重的例子。图2.5 左边的图中，小圆圈代表了具体的每个人的身高－体重数据。
  图2.5, 来源: Kruschke 老师的教材 p.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最令我难忘的三天, 记 2017年瑞士圣加仑论坛参会</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/17/2017-st.gallen-memory/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/17/2017-st.gallen-memory/</guid>
      <description>参会结束之后，在茵特拉肯的一个青年旅舍阳台上   我从来没想到，我会有机会到瑞士！而且去了两次！
时间猛然回到2017年．．．
缘起 我和圣加仑论坛的缘分源于2016年底在人大研究生院官网上看到的一则通知。原文链接已经找不到了，不过我在人大财政金融学院找到了一份差不多的，在这里 。
当时看到论坛的主题 The dilemma of disruption , 内心是有点蒙的，因为实在不知道写什么。期末考完试之后，便开始认真想这个题目。当我把重点放在 disruption, 而没去考虑 dilemma 时，突然就有了思路。我忽然想到之前看的《阿凡达》这部电影，结合我的专业背景，我就开始瞎琢磨在通信技术方面，未来的突破可能会出现在哪些方面呢？于是就有了我的那篇投稿。
我当时大概用了一周的时间来构思、想象，真正用来写的时间很短。我记得很清楚，我是2017年除夕那天写的，因为除夕过完第二天我就要去丹东参加一次内观禅修。那天看完春晚之后，我便通宵接着写，在第二天早上5点多写完的，写完后稍微检查了一下拼写和语法就提交了。提交的时候隐约感觉自己应该能去。之后稍微休息了一会儿就直奔火车站往丹东去了。
三年的时间，转眼就过去了，时间好快啊。
被录取   当时的录取邮件   收到论坛的录取邮件，大概是在2017年的3月份。之后就开始办签证。办签证的过程充满了艰辛，各种证明和文件，不过最终是拿到了。
飞往瑞士 这部分我真的非常激动。
我记得很清楚，2017年4月30号下午我从人大西门附近的苏州街地铁站出发，去首都国际机场。在地铁的路上看到 symposium app 上发的全球参加者的出发地点，看到这张图，内心更加激动。
现在还记得很清楚，到了机场，给家里打了个电话，然后就找了个长椅躺着睡觉，飞机是第二天6点多，因此3、4点就开始进航站楼。内心的激动现在还很清晰。
  全世界各地的参会者   没记错的话，到达苏黎世的时候是当地时间4月30号的中午。下了飞机之后，走在连接飞机和机场的走廊上，我真的超级激动。到了机场，装上提前在淘宝上买的电话卡，我就直奔论坛在机场的接待处。到了之后，负责人让坐下来稍微等会儿，我就和身边的人聊了起来。够了五六个人之后，负责人会安排大家坐上一辆车（奔驰哦），司机会载大家到论坛，并且依次送你到家门口，还会帮你拿行李到屋里。
我当时特别震撼的一点是：连司机都是学生！其实，后来知道这个论坛全部的活动都是由学生自己组织的，而且体验过这个论坛的高水准以及无微不至之后，我更是震撼。
我记得当时的车上除了我之外还有四个人：来自日本，在澳大利亚上过学的Marie、来自奥地利（我当时听成了澳大利亚…），在伦敦政经读博士的Katherina、一个我忘记了名字，和我年龄差不多的加拿大女生、以及另一个英语比我还差的日本男生，印象中叫 Honda，姓我忘了。当时说英语的感觉好爽。聊到了教育以及食物。
真的，在车上感觉好幸运、好幸福，有一种融入世界的感觉，这种震撼在未来的几天是越来越强烈。这种感觉的顶峰是在论坛结束时，组织论坛的学生集体上台，底下好多人热烈鼓掌（是的，那是我印象最深的一次鼓掌，我真的是发自内心地用力鼓掌）的时候，我哭了。
在车上看着瑞士的风景，一边和来自世界各地的人交流，那种感觉我现在回想起来都非常开心和激动。
到了住处后，我激动地立马出去瞎逛悠。在圣加仑这个小城市（其实，感觉像个小镇…）走，我感觉到了不一样的世界，眼前的一切都那么陌生和新奇！路边的花店以及路边走过的人让我感觉自己身在电影中。后来自己走到了圣加仑很有名的、有一千多年历史的修道院。在那儿，我碰到了来自菲律宾，在日本读书的 Leda，一开始我不知道她也是论坛的参加者。她看到我胸前的牌子后，和我聊了起来，我才知道。拍了几张照片后，我和她又聊了一会儿，然后就接着自己探索这个小城。
我印象最深的是一家书店，以及书店所在的街道。那是我能想象到的最美好的生活场景。那是一个阴天，当我走出书店的时候，我看到路上有放学的小学生，他们有的进书店，有的去其他店里买东西，有的直接回家。在古老的街道上走，他们有说有笑，我内心真心羡慕他们，能在这样的环境中长大！
离书店不远处，我看到有一个集会，大约有四五十人围在一起，有一个人拿着喇叭在喊，内容我根据旁边立的那个牌子猜应该是和选举相关的，但是我听不懂他喊的德语，所以也不知道他具体在说什么。接着往下走，我走到了一家蛋糕店。进去逛的时候，一位五十多岁的女售货员，站在玻璃展台后，问我想不想免费拿几个蛋糕回去。我问为什么免费给我，她说因为这些蛋糕晚上就要过期，而她马上要关门了，我不拿，她也会丢掉。我当时很震惊，傻傻地问，蛋糕上也没写着过期的时间啊，为什么要丢掉。她回答说，政府会监管的，如果发现她销售过期的食品，哪怕是过期一天的，她的蛋糕店肯定要倒闭了。
当然，这种好事怎么少得了我，自然是把蛋糕拿回去了。期间我还问了一个问题，忘了具体问的什么。她在回答我的时候，看了看我胸前的牌子，说，Mr. Hao, ….. （问题忘了是什么，她的回答我自然也是忘记了）。
那天自己照了挺多照片。
逛完后，就回到了住所。
我被分配到的住所是一个4居室的小公寓，其中有一位是心童姐，她在南京大学毕业后来欧洲读书，当时是在是圣加仑大学交换。傍晚她带着我去附近的一家小超市买了些菜，我回去后就自己做了土豆丝和面条，和心童姐一起吃了晚饭。当时拍了张照，可惜照片已经找不到了。
公寓里另外两个人，一个是中文说得非常好的Nils，中文名字是云翼，另一位是非裔瑞士人 Mohamod。云翼的女朋友 Nina 是中瑞混血，妈妈是上海人。Nina的中文名是翦翦，中文是母语水平，第一次和她说话的时候，我感觉她嘴里的中文是从她背后传出来的，因为她看起来还是更像欧洲人，但是中文地道得不得了。她的德语是母语，高中在英国交换过一段时间，因此英语也很好。云翼来自瑞士法语区，在自学中文，而翦翦在练习她之前学过的法语，他俩就一天用汉语交流，一天用法语。云翼的母语是法语，他目前在圣加仑读本科，而圣加仑的教学语言大部分是德语，第二天我还看他在看很厚的德语课本，他的笔记貌似也是德语的。他的英语自然也很好。他又在学中文，而且学得很不错。你看，他这已经四种语言了。
在瑞士，大学生能流利地说两、三种语言是特别常见的事：英语、德语、法语。这是另一个让我很震惊的事情。当我们在国内被英语折磨地死去活来的时候，他们在用三种语言自由切换。不过，老一辈的当地人可能只是会德语。我在书店的时候，问售货员问题，她就不会英语。
晚上的时候，云翼和Mohamod才回来，翦翦也来了。云翼是前几天生日，他爸妈送他的礼物是让他去伦敦参加一个厨艺课程。Mohamod 刚从土耳其旅游回来。我再次感到震惊，他们真的是世界各地走。聊天过后，云翼还用尤克里里用中文自弹自唱了《夜空中最亮的星》，唱得超级好！
我当时不知道，后来我去波士顿玩儿，在朋友圈发了照片，其中一张是伯克利音乐学院。云翼在下面评论说他爸爸是伯克利音乐学院毕业的。我说呢！唱歌那么好听。
然后，我就睡了，准备第二天论坛带队的集体出游。
论坛前一天：集体出游 超级超级激动。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一届“外研社杯”英语阅读大赛获奖感悟及备赛经历</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/06/fltrp-reading-contest/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/06/fltrp-reading-contest/</guid>
      <description>  获奖时刻   激动的一刻 在说备赛经验之前，请容我先分享一下至今难忘的一段经历：
比赛结果出来前一天，我总有预感自己会得到季军。晚上还梦到了。
第二天，我正在观看演讲比赛，一个电话打过来。
“郝鸿涛是吗？”
“对”
“你一会儿10点35来等候厅，来领奖”
“哦，那，那，我得的是什么奖啊？”
“反正挺好的，你一会记得下来。”
来到等候厅，看到有挺多人，联想一下“挺好的”，我就想应该是一等奖吧。一会老师把我们阅读这组分成了两组，一半10个人，一半6个人，我站在6人那组的最后一位。当时就感觉自己预感好准，居然压线得到了季军，谢天谢地谢外研社。
几分钟后，让我现在想起来都激动的一幕发生了：一个老师最后来让我们按顺序排好队，到我们这个六人组时，从前往后说，季军。。。亚军。。冠军。马上大家都往后看，向我祝贺，原来我们把顺序理解错了。那一刻我真的好想哭。我想到了自己一个多月和考研的同学一起，他们专心准备考研，我专心看外研社列出的参考书，现在自己的努力终于看到了回报。
选书备战 转入正题。我是在省赛比完知道自己可以进国赛后开始准备总决赛的。首先我弄到了那五本指定的书。
其中，《简爱》在图书馆看了看英文原版，实在太难了，就买了床头灯3000词的简写本，因为我分析了一下外研社给的那个样题，感觉小说的话肯定是考主要人物特点，看简写本应该也能应付，如果其他的书能看完剩下的时间再去看原版。
《谈谈方法》在国外网站上找到了电子版，就自己打印了下来，没买书。《房龙地理》，《莎士比亚14行诗》和《富兰克林自传》这三本在网上买的。买下就打算用两个月把这五本书都看完，因为不知道会出哪一本。
简写本的《简爱》一天就看完了。然后看《房龙地理》，天啊，一天才看了几页，生词太多了，照这样下去，两个月这一本书就够我看的了。
然后换成《自传》，我的天，也好难，先放一放。
接着看《莎士比亚》，屠岸老先生翻译的那本，但是发现莎翁写的真的太复杂了，古语，暗喻，用典，词的位置的改变，宗教背景…真的太难。在图书馆碰到一本罗益民先生写的《莎士比亚十四行诗名篇详注》，真的特别特别好，至少我能看懂莎翁在说什么了，也切切实实感受到了诗的美和语言的美，真的好美。但是问题来了，当时看懂说什么了，第二天再看那些诗，又完全不懂了，而且我一天最多看懂三首，这样下去，光150多首诗我就得看两个月，这样不成，而且诗这么难，外研社出题的几率也很小，只能和莎翁说拜拜了。
最后我把目光放到了最薄的那本《谈谈方法》，它是我最有希望看完的一本了，但是上来第一页就把我震住了，天啊，近十行的一段居然是一句话！前几页磕磕碰碰地能看懂点，但是不全懂，考虑到英文版是从法语翻译过来的，我买了商务印书馆出版的从法语直接翻译成汉语的译本，然后中文译本和英文译本这两本书对比着看，这次真的几乎全看懂了。就这样我剩下一月多点除了上课，就是在考研自习室和考研的同学一起看书，只看这本《谈谈方法》，终于在比赛前一星期看完了（第五章没看，太专业，出题的可能性太小，就果断放弃了）。但是想到剩下的时间我也看不了别的了，索性就把这本书又从头到尾好好看了一遍，在上面用红笔做满了各种批注，真心被笛卡尔在400多年前的思想和英文译者的语言折服。就这样，我只带着翻烂了的自己打印的《谈谈方法》和一本简写本的《简爱》去了外研社，结果是他们就考的《谈谈方法》。
其实如果考莎翁，房龙或者富兰克林我觉得也没啥，因为我不相信会有谁能在一个多月把这三本书中的任何一本完全看懂。要是出《简爱》也没啥，情节我也都记着。出了《谈谈方法》确实是我的幸运，这也是我之前想到的。
给外研社的建议（一）：参考书 接下来谈谈我对参考书籍的意见。
第一，关于给出参考书的时间，这我也在赛后的交流会上提到过，我建议外研社提前一年把参考书列出来，因为想在省赛结果出来后的两个月之内把那么多的内容看完对于一个母语非英语的我们来说确实是不可能。但是工作人员对我说不可能那么早，而且给的只是参考书，并没有要求选手们都看完。哎，话是这么说，但是如果不看完，就只能像我一样碰运气了。看完的好处是，在最后写作文时（因为阅读大赛的最后一题是让根据从基本参考书的任何一本中抽出的部分按照要求写一篇作文，作文字数省赛记得好像是200字，国赛没要求，我写了400多字），可以马上看懂，最重要的是能联系题目并没有给出的上下文。像这次的国赛，给出的是《谈谈方法》第四章的第一段的内容，介绍的是笛卡尔所追寻的哲学的第一条原理，然后分别给出了三个读者对这一段的理解。对于没读过这本书的选手，完全读懂这一段的字面内容还是没什么问题的，但是想通过这一段对于笛卡尔在这本书中所阐述的哲学思想就不太可能了。没有对其哲学的把握和对全书的整体印象，想深层次地评析这三个读者的评论是不太可能的。所以呢，参考书最好还是看看的好。
第二，如果不可能那么早地把书单累出来，而选手最好还是能把参考书都看一遍，那么只剩下一个选择了：外研社把书单的难度放低点。平心而论，这次的五本书难度有点大。首先《富兰克林自传》和《谈谈方法》都是几百年前的英语，句式偏复杂，用词也很古典 (guai)；其次，《简爱》原版和《房龙地理》真的太厚了；最后，也是最难的，《莎士比亚十四行诗》，一个学者要用好几年的时间才能把莎翁的这154首诗完完全全地看懂，里面的知识实在是太多了，对于一个大学生来说，想在几个月看懂是不可能的。
给外研社的建议（二）：赛题 接下来谈谈从出题的角度我对外研社的意见。怀着对于外研社这三个比赛－－演讲、写作、阅读，的深深崇敬之情 1，我真是希望刚刚出生的阅读比赛能像前两个比赛一样扩大影响力，真正提高学生的实力和教学的侧重点。
我总感觉这次的阅读大赛的题目不是特别充实。我想象中的阅读大赛，是比一天的那种，上午三小时加下午三小时。赛题就是英美最近的出版物，报纸啊，杂志啊，书籍啊等等，用这些来考察我们大学生对外国各种实时信息的接收能力。作为全国性的大赛，演讲大赛和写作大赛很好地和普通考试区分开来了：托福和雅思口语不可能比那么长时间，难度也不可能那么大；四六级也不能让我们写两篇800字的作文。这两个比赛的共同点是对选手特别有挑战性，能让选手发挥出自己最大的潜力：演讲对思辨和口语的要求；写作对逻辑和想象的期待。相比较之下，阅读大赛还是没摆脱考试的束缚，赛题出得支离破碎，没有连续性，虽然这样肯定也可以考察选手的阅读能力，但是少了那种全国大赛的那种感觉、那种范儿、那种上来就把选手的能力期待得那么高的那种压迫感。
所以我的建议是：一，时间延长，二，赛题要充实。对于最后的写作，我认为很有必要，原因有三：一，写作对考察选手的语言基本功很有用，对选手的逻辑思辨和语言组织能力也有很高的要求。二，要想取得好成绩，就要提高写作基本功。而带着提升写作实力的目的看英文和漫无目的地看是有本质区别的，前者可以让读者把作者的地道语言更好地内化，提高的不止是信息输入能力，还有信息输出能力，而后者提高的只是信息吸收能力。三，因为比赛时要根据参考书内容写一篇作文，选手就要买参考书，这对于提高外研社的销售收入还是会起到一定作用的。顺便说一句，提前把参考书列出来对促进销售帮助更大，因为如果在省赛比之前就把书单列出来，买的人会比过赛名单出来后公布多得多，当然，这样会加重选手负担，因为准备时间长了。
给参赛选手的建议 2 对选手的建议 ：
如果你对自己的英语阅读能力非常有自信；有其他更重要的事要做，比如准备出国，着急赶申请文书和考托福／雅思／GRE，所以对于阅读大赛准备时间不足；或是国赛的荣誉和奖励对你意义不大（国外好像确实没听过我们很看重的比赛，虽然在国内很有名），你可以不用管参考书什么的，直接把比赛样题好好做做，熟悉一下题型，平常再写写作文练一下，就可以上省赛／国赛战场了。其实我问了阅读的前几名，她们也都没有怎么看参考书。确实，如果阅读能力很强的话看不看参考书对比赛的影响不是特别大，我估计大概1－5分的影响吧（国赛的满分我估计是40分，我不确定，因为外研社并没有提到）。但是如果你为了保送，一方面提高保研名额确定时的加分项，一方面提升申请夏令营时自己简历的分量（像我一样双非学校的学生在申请名校的保研夏令营时如果没有参加过一些重要比赛，是基本没什么希望的）；或是想得个名次有机会出国；并且有时间来准备，那么你最好能把参考书看看。如果外研社明年并没有把书单提前列出也没有把参考书的难度降低，那就就像我一样先看最简单的，自己认为最有可能出题的那本的那本。这样至少你看了点，至于最后会不会考那本就交给老天吧。相信我，会有很多人一眼都不看的。
双非学生不要怕，努力照样得天下 我知道很多人看到今年写作冠军来自湖州师范学院，阅读大赛冠军来自河北师范大学，会像我 2013 年看到写作大赛冠军来自滨州学院一样，想，这外研社比赛好 low 啊，冠军怎么会来自这么 low 的学校。赛后我和今年的写作冠军巧遇，都感概我们的学校可能别人都没听过。然而我自己经历了校园选拔赛（我们学校至少500人参加吧），省复赛（河北省阅读有150多人），和国家赛之后，我深深感觉我们这些非名校学生这一路走来的不易。我们没有学校的重视，没有什么物质奖励，甚至没有什么专业指导，有的只是对英语的热爱加上比名校学生更多的努力。所以我想对那些双非高校的参赛选手说，不要怕，也不要自卑，只要你努力了，外研社不会让你空手而归的。这也是我在领奖前特别想哭的原因：想到保送申请时因自己的学校low而受到的各种歧视，外研社真的太纯净了，因为她不看你来自哪个学校，不看你的家庭背景，也不看你的长相（至少写作和阅读不看。。），只看你付出了多少努力。“努力就会有收获”，这一在当今社会受破于各种现实因素而变得越来越复杂的信念，是外研社这一平台留给我的比奖励更为重要的东西。
  外研社比赛我从大一就开始关注，每年都会参加，算来我总共参加了六次，演讲三次，写作两次，阅读一次，虽然演讲和写作由于各种原因（其实就是因为自己渣&amp;hellip;) 没进入国赛。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 请注意，这篇文章是我在2015年写的，外研社的阅读大赛都已经经过了4、5年的变化了，以此我不敢保证我的经验对于目前的比赛还有用。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何将 Hugo 部署到 Netlify</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/04/hugo-netlify-deployment/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/04/hugo-netlify-deployment/</guid>
      <description>首先，什么是部署？为什么要部署？
其实，准确的说，我们要做的是先把我们在本地的 hugo 文件夹托管到 github，这是第一步。第二步将 hugo 文件夹中的 public 文件夹与 netlify 连接起来，这样 public 文件夹里的内容就变成了我们想要的网站。
我们部署网站的目的就是让本地的内容可以送达互联网，这样别人才能看到我们创作的内容。
hugo的官方文档 讲到了如何部署到 netlify，但是第一步，即，先将本地的hugo文件托管到 github，它没有讲。Allison Hill 写的 hugo建站教程 也提到了部署到netlify的方法，但是她漏了一项，即，写入 netlify.toml 这个文件。谢益辉大神写的 blogdown: Creating Websites with R Markdown 这本书对我帮助非常大，但是很奇怪的是，书中涉及到 netlify部署 只是非常简单地介绍了一下原理，对于具体流程则没有涉及。此外，Marvin&amp;rsquo;s Blog 以及 Sulinehk&amp;rsquo;s blog 也都专门讲过 hugo 的 netlify 部署，但是有些内容有些过时，比如自定义域名时的DNS设置。
这篇帖子是针对像我一样的计算机小白的，我会详细把每一步解释清楚。以下主要以苹果电脑为例，使用windows系统的同学可以作为参考，但我不保证过程正确。
一、创建本地 hugo 文件夹 这个文件夹是你一开始通过hugo new site xxx 建立的那个文件夹，比如如果你用的hugo new site quickstart，那么quickstart文件夹就是我们要托管到github的本地文件夹，当然，不一定非得用quickstart这个名字，你想用mysite, myblog, hugo-website, my-website&amp;hellip;都可以。如果你还不知道怎么开始用hugo，可以参考olOwOlo的那篇 《hugo从入门到会用》 。这里我们就用quickstart为例。
二、Github 新建仓库 首先登陆github，如果你还没有注册github账号，请参考这篇帖子 。登陆成功之后，如下图所示，点击右上角的那个加号，然后点击&amp;rsquo;new repository&amp;rsquo;。这里的repository是仓库的意思。
  新建 Github 仓库   点击之后，在 &amp;lsquo;repository name&amp;rsquo; 这一栏，填入任何你一个你喜欢的名字作为你的仓库名称。注意，github仓库的名称不一定非要和本地仓库名称一样，这里我用hugo-website，你可以用你喜欢的。在description中你可以对这个仓库进行描述，这样你自己以及别人可以一眼知道这个仓库是做什么的，我这里填入 &amp;ldquo;My personal website deployed on Netlify&amp;rdquo;，当然，你用中文也可以。然后，public or private 这里，我们选择默认的 public。在 &amp;ldquo;initialize this repository with a README&amp;rdquo; 这儿，我们不要加。我试过一开始加上，但是后面的步骤会很麻烦，老是出错，所以这里切记不要加</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何将 Hugo 部署到 Netlify</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/04/hugo-netlify-deployment/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/cn/2020/01/04/hugo-netlify-deployment/</guid>
      <description>首先，什么是部署？为什么要部署？
其实，准确的说，我们要做的是先把我们在本地的 hugo 文件夹托管到 github，这是第一步。第二步将 hugo 文件夹中的 public 文件夹与 netlify 连接起来，这样 public 文件夹里的内容就变成了我们想要的网站。
我们部署网站的目的就是让本地的内容可以送达互联网，这样别人才能看到我们创作的内容。
hugo的官方文档 讲到了如何部署到 netlify，但是第一步，即，先将本地的hugo文件托管到 github，它没有讲。Allison Hill 写的 hugo建站教程 也提到了部署到netlify的方法，但是她漏了一项，即，写入 netlify.toml 这个文件。谢益辉大神写的 blogdown: Creating Websites with R Markdown 这本书对我帮助非常大，但是很奇怪的是，书中涉及到 netlify部署 只是非常简单地介绍了一下原理，对于具体流程则没有涉及。此外，Marvin&amp;rsquo;s Blog 以及 Sulinehk&amp;rsquo;s blog 也都专门讲过 hugo 的 netlify 部署，但是有些内容有些过时，比如自定义域名时的DNS设置。
这篇帖子是针对像我一样的计算机小白的，我会详细把每一步解释清楚。以下主要以苹果电脑为例，使用windows系统的同学可以作为参考，但我不保证过程正确。
一、创建本地 hugo 文件夹 这个文件夹是你一开始通过hugo new site xxx 建立的那个文件夹，比如如果你用的hugo new site quickstart，那么quickstart文件夹就是我们要托管到github的本地文件夹，当然，不一定非得用quickstart这个名字，你想用mysite, myblog, hugo-website, my-website&amp;hellip;都可以。如果你还不知道怎么开始用hugo，可以参考olOwOlo的那篇 《hugo从入门到会用》 。这里我们就用quickstart为例。
二、Github 新建仓库 首先登陆github，如果你还没有注册github账号，请参考大漠穷秋的 这篇帖子 。登陆成功之后，如下图所示，点击右上角的那个加号，然后点击&amp;rsquo;new repository&amp;rsquo;。这里的repository是仓库的意思。
  新建 Github 仓库   点击之后，在 &amp;lsquo;repository name&amp;rsquo; 这一栏，填入任何你一个你喜欢的名字作为你的仓库名称。注意，github仓库的名称不一定非要和本地仓库名称一样，这里我用hugo-website，你可以用你喜欢的。在description中你可以对这个仓库进行描述，这样你自己以及别人可以一眼知道这个仓库是做什么的，我这里填入 &amp;ldquo;My personal website deployed on Netlify&amp;rdquo;，当然，你用中文也可以。然后，public or private 这里，我们选择默认的 public。在 &amp;ldquo;initialize this repository with a README&amp;rdquo; 这儿，我们不要加。我试过一开始加上，但是后面的步骤会很麻烦，老是出错，所以这里切记不要加</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en/1/01/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en/1/01/01/</guid>
      <description>markdown-pdf /path
Hongtao Hao CV Last updated: Spet. 17, 2020
Education  2018 ~ 2020, M.A. in Media Arts and Sciences, Indiana Univeristy Bloomington (GPA: 4.00/4.00)  Committee: Nicole Martins (Chair), Daneille Kilgo, Bryant Paul   2016 ~ 2018, M.A. in Journalism, Renmin University of China (GPA:3.92/4.00) 2012 ~ 2016, B.A. in English, Hebei Normal University (GPA: 3.92/4.00)  Research Experience  Aug. 2020 ~ present, Research Assistant at YY Lab for Professor Yong-Yeol (&amp;ldquo;YY&amp;rdquo;) Ahn  Responsible for improving COVID-19 visualizations    Peer-Reviewed Conference Presentations  Hao, H.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archive</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/archive/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/archive/</guid>
      <description>The following is all the posts I have so far: </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hongtao Hao CV</title>
      <link>https://hongtaoh.github.io/en-vitae/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.github.io/en-vitae/</guid>
      <description>Education  2018 ~ 2020 (expected), M.A. in Media Arts and Sciences, Indiana Univeristy Bloomington 2016 ~ 2018, M.A. in Journalism, Renmin University of China 2012 ~ 2016, B.A. in English, Hebei Normal University  Conference Presentations  Hao, H. (Nov., 2019). Are Chinese selfies gender-stereotypical: a content analysis of selfies on Weibo. Paper presented at the 105th Annual Conference of the National Communication Association, Baltimore. Hao, H. (Nov., 2019). Digital divide: theoretical review and future research suggestions.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>