<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日志 on 郝鸿涛：Hongtao Hao</title>
    <link>https://hongtaoh.com/cn/blog/</link>
    <description>Recent content in 日志 on 郝鸿涛：Hongtao Hao</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://hongtaoh.com/cn/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>中国人学英语非常严重的一个问题：贪</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/22/en-learning-greed/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 10:55:01 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/22/en-learning-greed/</guid>
      <description>我觉得”贪婪“是中国人学英语路上非常严重的一个问题，我甚至觉得它是最严重的问题，没有之一。
这种贪都有哪些表现呢？
  听：浮光掠影，不模仿语音语调。
  读：想看的太多，一点都不深入。
  单词：想一下子把单词、短语都记住，记的时候还想把词义辨析也记住。其实这是在刻意逃避更困难的事情：真正读英文。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不与人斗与己斗</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/22/fight-self/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 10:19:07 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/22/fight-self/</guid>
      <description>一开始听到“最大的敌人是自己”时，我一脸的不屑。我从灵性的角度鄙视到：人要爱自己、接纳自己，才不是和自己做敌人。将近而立之年，我才看到这句话的真实。
在我看来，人成长、进化的过程就是与自身弱点不断抗争的过程。人都有哪些弱点呢？懒惰、贪婪。
人都有懒惰。斯科特·派克在《少有人走的路：心智成熟的旅程》一书中甚至说懒惰是邪恶的本质。人也都有贪欲。佛教所说贪嗔痴三毒中以贪为首。对我个人来说，胆怯是另一个我需要注意的点。
我最近的体会是人没必要跟别人斗，只需要跟自己的斗。曾国藩不断地每日反省自己在我看来是和自己的斗最好的例子。曾国藩就“刚强”和“刚愎”的差别有过一段非常精彩的论述：
 刚毅之气，绝不可无，让刚毅与刚愎有别，古语云：“自胜之谓强”，曰“强制”、曰“强恕”、曰“强为善”，皆自胜之义也。如不惯早起，而强之未明即起；不惯庄敬，而强之尸坐立斋；不惯劳苦，而强之与士卒同甘苦，强之勤劳不倦，是即强也；不惯有恒，而强之贞恒，即毅也。舍此而求，以客气圣人，是刚愎而已矣。二者相似，而起流相相去霄壤，不可不察、不可不谨。（引语来源：https://www.mingyantong.com/ju/5426538）
 这段话很明确地指出，刚强是和自己斗，而刚愎是和别人斗。
和自己斗人才有进步：不喜欢早起，就逼着自己一定要早起；不习惯坚持，就逼着自己把一件事做到极致；不习惯吃苦，就逼着自己受一些苦。这是和自己斗。一谓要超过别人，这是和别人在斗。
笑来老师在《把时间当作朋友》一书中讲到，快乐有两个来源：1. 自发；2. 和别人比较。笑来老师的建议是寻找不需要通过和别人比较就能获得的快乐。这和不与别人斗是一个道理。
需要注意的是，在和自己斗的过程中，一定要学会接纳自己的不完美。一切改变的基础都是接纳。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>整天关心新闻的你真的是在关心这个社会吗？</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/22/news/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 09:42:56 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/22/news/</guid>
      <description>整天关心新闻的你真的是在关心这个世界吗？多半是因为无聊通过看新闻打发时间吧？
如果你真的关心这个社会，让你给希望工程捐 100 块钱，愿意吗？
孔夫子说得好，“穷则独善其身，达则兼济天下”。现在大多数人是“穷而不善其身，不达而兼济天下”，完全反了过来。把“看新闻”和“关心世界”联系起来，不是傻，就是坏。
你以为你是在消费新闻，但稍微一想你就知道，是新闻在消费你。今天小草被害你去微博上骂一嘴，过一个星期整个社会把这个事情遗忘，再也不集体追问到底发生了什么以及后来怎么样了；明天哪个明星离婚了，你又去掺活，好像你是人家家人似的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对断舍离的反思</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/22/question-danshari/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 09:04:29 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/22/question-danshari/</guid>
      <description>作为一个有完美主义倾向的极简主义者，“断舍离”对我有致命的诱惑。我无法忍受杂乱的生活，当然也不想让用不着的东西在我的眼皮底下晃。但在我扔了不少“可能会用到”的东西后，我发觉过分地追求极简让我的生活有时候变得非常不方便。有些东西确实是基本不用，但一旦你需要用，你真的需要，如果你已经丢掉了，你要重新买，这样更浪费钱、时间和精力。
另外，我本来就是一个十分犹豫的人。在买东西时，如果考虑“断舍离”，我会害怕买下的东西也许又会成为“可能有用”的物件，反而让我更加犹豫不决。
凡事都有个度。过分屯物和过分追求极简都不可取。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《把时间当作朋友》读书笔记</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/21/time-as-a-friend/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 21:07:18 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/21/time-as-a-friend/</guid>
      <description>看这本书之前，我一直对笑来老师有偏见。我对笑来老师有两个印象。第一个是他玩比特币。第二个是他在杂志上的一个封面：用燃烧的美金点烟。我觉得应该是我非常穷，看到像笑来老师这样人通过投资赚很多钱，心里因为不平衡而看不起这种赚钱方式，内心觉得他们这样不值得尊敬，因此我也不想看这本书，觉得不可能有什么实质内容。但是我看了之后才知道自己的愚蠢。每个人的成功都不是没有道理的。笑来老师能成功也自然是有道理的。毫无根源的偏见太可怕了。 
这本书的电子版在这里 。 
第一章，心智的力量 兴趣真的重要吗？ 兴趣并没有那么重要。这一点和《优秀到不能被忽视》这本书讲得一样。笑来老师提到，当你说你对某事不感兴趣，很可能是因为你还没有真正花时间、花精力去做这件事。当你去做，就会发现想把这件你自认为感兴趣的事情做好困难重重。
笑来老师另一点讲得我也非常认同：“只要一件事儿你能做好，并且做到比谁都好，或者至少比大多数人好，你就不会对那那件事没兴趣”。这一个认识非常精辟。与其耗尽一生精力去寻找自己感兴趣的事情，真不如把自己当下能做的事情做到最好。当你做好了，有了成就感，自然就对这件事感兴趣了。这也是《优秀》这本书讲的。
 没兴趣，往往只不过是结果而已，却被当作不去做好的理由，最终的惩罚就是大量的时间白白流逝。
 比起用功，方法就是个屁  方法固然重要，但是比起“用功”来说，方法几乎可以忽略不计。
  重复，不间断地重复，重复一年以上。
  所有学习上的成功，都只靠两件事：策略和坚持，而坚持本身就应该是最重要的策略。
  坚持，其实就是重复；而重复，说到底就是时间的投入，我是说，大量的时间投入。
 第二章，开启自己的心智 我和笑来老师的观点一致。对人的成长和成功最为关键的“心智”并不是天生的。
人类有“反思能力”，这是动物没有的。
大脑就像一只猴子一样，非常难安住在一个点，想要集中精力干一件事是很难得。所以你需要控制自己的大脑。那副“无意识的你”和“有意识的你”的图，以及下面提交的两个例子都让我想到我在内观练习中的体悟。我们很多习惯被自己的喜好和憎恶控制，比如，痒了你去抓，痛了你你抚摸，无聊了你去换姿势，但是你的态度是可以自己控制的，当你的腿痛时，你可以选择不去认同这个痛，而不是马上去反应。
人遗忘痛苦是好事，但同时也让你很难进步：虽然一个问题让你很痛，但一觉醒来，你就忘了，不想去改进。
 于是，他可以用普通的智商长期只专注在一件最应该做的事情上，最终天下无敌。
 耐心极其重要。
第三章，通过管理自己与时间做朋友 当你养成记录时间的习惯后，你会有对光阴流逝的感知。
与其管理时间，你不如尝试去记录自己的时间。
笑来老师提到，养成一个习惯要五年左右，我深表同意。21天能养成的习惯是那种几乎毫不费力的习惯，比如早晨起来喝杯水。凡是需要你花费精力做的事情，比如每天读书半小时、每天锻炼一小时、每天早起早睡，都不是21天，甚至不是一年就能养成习惯的。
记录想法、事情的纸笔一定要触手可及。
很多事情都远非我们以为地那样紧急，除非是那种有明确截止日期的。所以，你只需要关注事情是否重要就好。记住，最重要的事情只有一件。
失败只有一种，那就是半途而废。
“生活本身充满了意外，并且，总是意外到无以复加的地步。”我也有类似的感受。生命中有太多太多“巧合”，这些巧合看似微小却一点点彻底改变我的命运轨迹：如果小学五年级我没有不知为什么突然想转学我就不会去光华中学读初中、不去光华我就不会碰到疯狂英语、没有练习疯狂英语我就不会去河北师大读英语专业、不学英语我就不会被保送到人大。。。我相信类似的链条每一个人都有自己的版本。
第四章，开拓我们的心智 我十分认同笑来老师对与中国语文教育过分注重文学而忽视基本写作能力的批判。这是应试教育的弊端。因为要考试，就要考不“简单”的，所以有人作文用古文、甲骨文、连篇名人名言、通篇自己都看不懂的话、无数生僻字词。我很理解这种做法，因为你用“简单”的写法，没法拿到高分，你要用排比、用比喻、用典故、用事例、用老师都不懂的高级字词，才能拿高分。可是，到最后，都是一些”金玉其外、败絮其中“的内容、丝毫没有任何思想内涵的应试八股文，自己看了估计都想吐吧？
中国的语文教育，什么时候能让学生学会说有思想的人话？
 很多人正是因为没有目标才不停地“学习”。
 这句话对博士生再合适不过！！！
笑来老师提到他会把自己的观点记录下来，我也有这种习惯。我的很多博客就是靠这种方法写出来的。
越是基础差的班级对老师要求越高。这一点我也非常同意。真正到了拼知识的地步，没人在乎的你英文发音。潘基文的英语发音真的很烂，但联合国的工作人员敢不听吗？
听一个讲座，就要认认真真地听，不要一而二用，那样最终一无所获，浪费时间。试着改变自己的态度。不管什么讲座，认真听一定会有启发。
改变自己的态度就能改变世界。这句话我再同意不过！我有一个毛病就是好抱怨。比如一门课老师讲得太难，我抱怨，作业太多我抱怨。生活中遇到不顺心的事，我抱怨。别人说了我不爱听的话，我抱怨。但后来我真切地意识到抱怨解决不了任何问题，反而可能会因为自己的脾气而坏大事。最近，当我抱怨时，我就试着改变自己的态度，不去抱怨，而是要么平心静气地接受，要么肝脑涂地地去改变。这样一来，我真的就掌握了主动权，一下子觉得顺利了不少。真的，你可以试一下。而且，一定要记得，一件事你做不到，但总有人能做到，所以你想要的东西你无法得到，但别人能得到。
教别人是最好的学习方法，这句话我也是再同意不过。
听讲、开会时记笔记是一个好习惯，我很赞同。
第五章，小心所谓“成功学” 成功应该也符合正态分布。能成功的人是少数的。接受这个事实。
把时间花在寻找甚至创造无需比较就能获得的幸福和快乐上。这句话我一直在摸索，但听到这个表述，实在是内心一阵。确实是这样啊。
决定一个人财富的三个条件（出身、运气、努力）中，努力是最微不足道的，这句话我非常认同。甚至，把‘财富“换成”成就“我也觉得是对的。但这真的不意味着你需要努力了。就算 99% 的结果已定，我也要拼那 1%。
 接受自己与别人没什么不同，至少没什么本质性上的不同，是心智正常成长的关键。
 不要再相信自己是独一无二的。
留心成功者所说的话。他们刻意或者不刻意，都没有把所有细节呈现给你。他们所说的不是全部。你如果把它当成全部，就真的太傻了。另外，成功的人会夸大他们所遇到的困难。
笑来老师也提到，很多成功者之所以成功并不是因为他们所说的经验，而是外在的因素，不管他们做什么都会成功。我很认同这句话。我之前看 youtube 上有人把马云所说的话都总结了下来。有什么用呢？这个世界上有第二个马云吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国博士申请的一些经验</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/21/us-phd-app-advice/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 20:54:58 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/21/us-phd-app-advice/</guid>
      <description>目标陈述，statement of purpose (sop):   1)一句话总结你想研究什么； 2）用1-2个段落概述一下你之前都做过什么。 3）用1-3个段落说明你博士期间想做什么； 4）1个段落说明你为什么已经为博士期间的科研计划做了准备，比如你上过的课、做过的项目、学过的技能，独特的背景，等等。这个段落的目的是为了说明“为什么上面提到的计划必须由我来做” 5）1个段落说明为什么“为什么上面提到的计划必须在你们学校完成”。 6）这个是非必须的：一个段落说明你未来的的职业计划  参考：我申请威斯康星计算机方向博士项目的目标陈述 
简历 CV: cv_emulate 。最好用 Latex 。最简单的方法是用 Overleaf .  我申请时用的简历：
 PDF , 源代码  PDF , 源代码   把源代码那几个文件一股脑上传到一个 Overleaf 项目，应该就能导出一摸一样的 PDF。
还有一个我虽然在申请时没用到，但也许有人会喜欢的版本：PDF ，源代码 
 sop 之外的其他 statement 都不怎么重要
  推荐信 letters of recommendation:
    如果你在国外：
 1）提前至少一个月问老师，建议 2-3 个月之前，如果可能的话； 2）申请截止前 1 个星期，答应给你写推荐信的老师还没发，你可以提醒一下，老师不会介意的，甚至会感激。如果还没发，3 天、1 天前你照样催。    如果你在国内：如果是自己写，记得三封推荐信用不同的风格（字体、推荐信外表、句式），至少别让别人一眼就认出来这是出自一个人之手。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo 的帖子如何改改 URL 地址</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/13/hugo-aliases/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 17:21:21 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/13/hugo-aliases/</guid>
      <description>要用到 Hugo Aliases 。
比如，我有一篇帖子，之前的 slug 是 if-senior-high-again 我想改成 senior-high。那我那篇帖子的 YAML front matter 应该设置成：
title:如果我的高中能再来一遍date:2020-04-19T10:57:52-04:00author:郝鸿涛slug:senior-highdraft:falsetoc:truealiases:- /cn/2020/04/19/if-senior-high-again/Aliases 具体的地址是你之前帖子的原 URL 去除你的网站地址。比如，我那篇帖子的原地址是 https://hongtaoh.com/cn/2020/04/19/if-senior-high-again/ ，去除我的网站地址 https://hongtaoh.com 后还剩下 /cn/2020/04/19/if-senior-high-again/，这就是我要在 aliases 中填的。更新后，当别人打开就地址，浏览器会自动跳转到新地址。你可以点开上面的链接自己看看效果。
另外，Aliases 可以是多个。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国的西班牙语</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/13/spanishi-in-us/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 17:08:39 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/13/spanishi-in-us/</guid>
      <description>西班牙语在美国真的是很流行，几乎成了第二语言，或者说本来就是第二语言。2018 年底去佛罗里达，感觉那里说西班牙语的人比说英语的人要多。
我只在印第安纳和威斯康星州住过，但我猜全美各地应该差不多。几乎所有的商品，都是英、西双语的产品简介。你收到的行政类信件、打客服电话也都有西班牙语选项。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macbook Air 如何换电池</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/13/macbook-air-battery-replace/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 17:05:51 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/13/macbook-air-battery-replace/</guid>
      <description>在亚马逊上搜 &amp;ldquo;Macbook air battery&amp;rdquo; 有非常多，买下后很容易就自己换好了。我猜在淘宝搜 ”Macbook air 电池“应该也有很多结果吧。
用换的电池我觉得很好用。换之前只有插上电源电脑才能用，拔下立马关机。现在充满电差不多能用 6-8 个小时，挺好用的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无所不用其“记”</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/13/ideas-fly/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 17:03:15 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/13/ideas-fly/</guid>
      <description>最近的感悟是脑子里的想法和年华一样易逝。想到一个东西，如果没有马上记下来，立马就忘了。我在写博客之前，虽然偶尔也有些东西的冲动，但大多数时候都觉得没东西可说。慢慢有了记录想法的习惯后，我发现脑子里的想法根本止不住。这让我感悟到，你的想法少，是因为你平常没有随时随地、争分夺秒记录自己想法的习惯。想法总是极其易逝的。如果你不去记，当然没想法。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开学前助教培训我学到的东西</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/10/cs-ta-what-i-learned/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 06:35:17 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/10/cs-ta-what-i-learned/</guid>
      <description>2021 年 9 月开学前的几天，学院 对要做助教的博、硕师生进行助教培训 (TA Training)。我学到以下东西：
  学生问问题时，要先鼓励。你可以说“做的不错，让我们来继续改进”。或者，你可以说，别人也有这个问题，所以问这个问题并不说明你笨。我觉得，如果别人没有这个问题，只是这个学生问的话，你可以说“这个问题很正常，我能预料到学生问这个问题”。总而言之是让学生知道他/她问这个问题不是因为他/她笨。
  永远不要评判来向你寻求帮助的人，不管他的要求多么不合理。你永远不知道别人在经历什么。对别人好一点 (Be Nice)。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当心被 PUA</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/09/phd-no-pua/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 21:50:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/09/phd-no-pua/</guid>
      <description>一定要注意别人是否有意无意之间对你进行精神控制。这种精神控制不一定是那种明显的控制，更多时候是一个人的说话态度和行为方式。PUA 在当沟通双方有权力差的时候非常容易出现。当某个人所说的话、所做的事老是让你觉得自己一无是处、没有价值的时候，一定要提高警惕。
要防止被 PUA，就要知道自己的核心价值 是什么、就要找到自己自信和力量感的源泉。对我来说，我的核心价值在于我的人生体验和感悟，我的力量感来自于我对自己生活和习惯的掌控。当我知道我的核心价值，别人说的话就不会动摇我的根本，我知道我是有价值的。当我找到自己的力量感源泉，经历再大的挫折我都有力量顶着风往前走。
你可以尝试从小的习惯入手，比如每天看书、写日记、锻炼，等等，慢慢找到力量感。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>父母的意识对孩子未来的重要性</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/09/parents-consciousness/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 21:41:48 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/09/parents-consciousness/</guid>
      <description>我觉得父母的意识决定了孩子某一方面的发展，有时候真不在于是否有钱。
我家里很穷，非常穷。我娘从小饱受牙齿不齐的苦，所以对她自己孩子的牙齿非常在意。我印象非常深，我很小的时候，一颗牙长歪了，村里没牙医，我娘对带我去看村里的医生，让医生把歪的牙拔掉。我弟弟、我妹妹的牙我娘也非常关心，稍不整齐就去看医生。所以我们三个孩子的牙都没有整过，但是因为我娘重视，所以都非常整齐。
我猜很少穷人家的父母那么在意孩子的牙。这从一个小方面说明，孩子在某一方面的发展，不仅仅取决于家庭的经济条件，更取决于父母的意识，即，父母重视哪些东西。
我觉得在现在这个信息爆炸的时代，经济条件对孩子发展的限制比之前小多了。另外，我一直觉得，好习惯是父母给孩子非常宝贵的财富，这也跟经济条件基本无关。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>走出舒适区、不抱怨</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/09/step-outside-comfort-zone/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 21:31:07 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/09/step-outside-comfort-zone/</guid>
      <description>最近上 Bilge Mutlu 老师的 CS770 Human Computer Interaction 这门课。其中有一个作业是要求我们做一个定性的研究，需要做采访。我最讨厌的就是我的研究中要采访到别人，应该是以为我讨厌求人，也讨厌被拒绝的感受。
我往常的习惯自然是抱怨，然后在极不情愿中非常糊弄地把作业弄完。但是我不知为什么，这次作业我想改变下自己的态度，试一下。我没去抱怨说该死的作业！(其实一开始是有些抱怨的)，而是静下心来想我该做什么。后来确定去跟着 Starship 的送货机器人，采访路人他们对这种机器人的看法。
10 月 6 号那天下午五点多，我在前往公交的路上碰到了一个机器人，然后就决定开始采访路边的两个女生。我就一直这么跟着机器人，断断续续采访了十多个人，有 CS 本系的博士、来麦迪逊出差的两个比利时人、来自巴拿马的一个大一女生（就是最开始那两个中的一个）、一个不愿透露姓名的女教授、一对本地的夫妻、一个十分开朗和健谈已毕业校友、一个中国女生。还有就是我看到四个男生路过时一个人隐约在谈论 Starship 的机器人，我就立马跟上去，做采访。
总而言之，这次作业我做得非常开心，而且收获非常大。除了学术上的收获，更主要的是我对采访别人没那么恐惧了，我感觉大多数人还是很友好的，就算偶尔碰到几个混蛋也没什么了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>英文单词没必要刻意辨析不同</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/09/en-words-differences/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 21:26:34 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/09/en-words-differences/</guid>
      <description>对于英语词汇的辨析，我自己之前还写过，但我现在的感觉是不要记，不用查，你只需要多读，自然就懂了。比如， learn 和 study 的区别：
  Learn 有一个长期学的状态，study 是当时、短期内在学到的意思。但是区别没那么大
  Learn 有学习能力的意思，比如，he learns fast。Study 好像没这种用法
  上面这两个区别是我当即想出来的，并非记住的。我想说的是，当你读的多了，你积累的语境和搭配多了（注意这两个：语境 contexts 和 搭配 collocations），个钟区别你自然就明了了，根本不用你去死记硬背，你也记不住，记住了也没用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何在不杀蚂蚁的情况下让他们搬家</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/09/kill-no-ants/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 21:22:06 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/09/kill-no-ants/</guid>
      <description>我在台湾胡阿姨家住时，不知为什么住的第二个月开始看到蚂蚁，在储放糖的地方看到很多，清出去之后还是不断，每天在厨房的台面 (countertop) 上都能看到蚂蚁。我不想，准确地说是不敢杀它们。说实话杀了也没用，因为蚂蚁还是会不断地往外冒。我的做法是见一只，抓一只。我弄了一个小的、带盖的塑料容器，用卫生纸抓蚂蚁，然后放塑料容器。卫生纸反复用。就这样持续了大概 6 个月，蚂蚁终于在我搬家前的彻底不见了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读《苏东坡传》有感</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/09/su-tungpo/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 21:06:57 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/09/su-tungpo/</guid>
      <description>前几天看完了林语堂先生写的《苏东坡传》，我看的是宋碧云的中文译本。
以下是感触比较深的话以及我的一些不着边际的感悟。
 神圣的目标向来是最危险的。一旦目标神圣化，实行的手段必然日渐卑鄙。
  我认为一个缺乏正气的作家无论文笔多么灿烂，多么迷人，我们不可能真心仰慕他。
  历史上多少政治罪恶假“人民”的名义而推行，现代读者不难了解。
  过去他曾以真理和诚心勇敢面对每一个问题与情境；他甘愿一切听上苍安排。
 看到王安石变法，最后弄得国家疲弱不堪。我就想到，如果我当时生活在哪个时代，看到农民的悲惨遭遇，一定会非常痛心，想要极力阻止坏事发生。但是，我站在 21 世纪的塔尖回望这一切，突然觉得，一切的一切，都是那么得风轻云淡、不值一提。就算当时国泰民安又怎样？就算王安石的政策立马废除又怎样？就算苏东坡没有那些悲惨遭遇又怎样？难道宋朝人民以及之后的元、明、清代人民就一切幸福了吗？难道土木堡就不会死 20 万人了吗？难道清朝就不会丧权辱国了吗？难道抗日战争期间无数国人就不会死在日本人的刀下了吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>要找到自己核心价值和核心竞争力</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/04/core-strength/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 09:02:06 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/04/core-strength/</guid>
      <description>核心价值 很多写给博士生的经验 都提到“不要跟别人比”、“不要把博士期间的学习和科研当成生活的全部”。我觉得很有道理。我总结到的是，一定要找到自己的核心价值。如果你不知道你的核心价值，或者你把你的价值寄托在你的科研发表、学习成绩，那么你一定会压力很大，一定会跟别人攀比。你的价值会十分不稳定，就像一棵草在海里随风飘荡。但是，当你知道你的核心价值是什么之后，一切都不一样了。比如，我自以为我的核心价值在于我的人生经历和体验，而不是外在的成就。这样多多少少会提醒我，不管我外在成就怎么糟糕，我并非没有价值。话虽这么说，想要做到完全不受外界影响是不可能的。我也会经常因为自己没有成绩而苦恼和压力重重。说到容易做到难。
自己的核心竞争力 找到核心竞争力，你就会像保护你的眼睛一样保护它。比如，我自觉我的核心竞争力在于我的毅力、坚持、专注。那么我就会给自己创造条件，不让外在环境影响我的核心竞争力的发挥，比如，不用社交媒体，保持专注，比如，不管再忙，都要抽出时间来看论文，拓展视野。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>千万不要追求完美</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/04/no-perfection/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 09:01:23 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/04/no-perfection/</guid>
      <description>很多给博士的经验贴都提到不要追求完美，特别是在写毕业论文和发表其他论文的时候。如果过度追求完美，你根本就不可能提交论文，因为你可以无限度地完善。发论文也是这样，如果你期望你的论文是完美的，那么你一个字都没办法写下去。Philip Guo 有一条建议 是，先把字数凑够，再说别的1。我深表同意。好像是在 YY Lab 的一次会上 YY 老师提到 &amp;ldquo;Writig is about iteration.&amp;rdquo; 意思是说写东西就是要反复修改，所以别指望你的第一稿多么完美。
其实这一点不光适用于科研发表，更适用于人生。益辉在给别人的留言中提到 ，要接受自己的不完美，比如会撒谎、不诚实、不善良，等等。这一条对我非常受用。我很多时候会对自己过分苛责，但一想到益辉提到的这一点，每当我做的不好，我内心的压力就会小一些。
  #23&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人的异化</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/04/alienation/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 09:01:04 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/04/alienation/</guid>
      <description>最近在读林语堂先生写的《苏东坡传》(中文翻译本)。我真切地感受到，苏东坡的文学造诣实在是出神入化。他随手一句就是妙笔生花，千古流传，无人能比。从这个“无人能比”，我想到了人的异化。
我说的“异化”是指人不把自己的本然当成自己，而是把自己身外之外当成自己。在中国古代，如果是学者，这个身外之物是科举、是官位高低。在现代，是院校出身，是论文被引量。把范围扩大，而不仅仅局限在学者的话，这个身外之物可以是出身、相貌、财产、房子、车、衣服、伴侣、日用品、孩子、工作、职位、成绩、业绩、权力、学识，等等。总而言之，人不把单纯的自己、赤裸裸的自己当成自己，总是把眼光放在外面，通过这些外在的表现来获取自己的价值。
我就想，为什么？为什么人不能把赤裸裸的肉身当成自己，反而在向外追逐？我的答案：比较。如果每个人都把自己赤裸裸的肉身当成自己，不去管上面列举的一切：出身、相貌、财产、房子、车、衣服、伴侣、日用品、孩子、工作、职位、成绩、业绩、权力、学识，那每个人岂不是都一样了吗？
我接着想，是，那样的话每个人都一样，没有差别，没有比较，没法分出你告我低。我想这应该是人非常害怕的。为什么？人为什么要害怕自己和所有人变得一样，害怕自己不能和别人比较？
我想，这是因为人害怕失去”独特性“。如果每个人都一样，就像海里的水，谁都分不出谁，这不是人想要的。人想要比较，想要彰显独特的自我，想要自己变得跟别人不一样，想要自己比别人长得高、长得帅、有钱、有权力、毕业院校好、论文发表多、职位高、有面子，以此来获得自我感，突显自己和别人不一样。在我看来，这种倾向或许是人类所有疯狂的起始。在这个方向上走得越远，离自己原始的本真也就越远。
虽说我有这个解释，但当我问自己为什么还要拼命想要获取外在的荣誉、财富、地位时，我自己说不清楚，我搞不清自己内在的动因到底是什么。我到底想要什么？这些外在的东西到底能给我带来什么？它们真的有必要成为我一生的追求吗？得不到这些又意味着什么，死亡还是被抛弃？我到底在害怕什么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们为什么越来越忙</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/04/busy/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 08:55:48 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/10/04/busy/</guid>
      <description>博主谭显英提到自己有段时间非常忙 。我有时候也会感觉自己忙得要死。我想，忙应该是现在大多数人的同感。为什么？人为什么忙？我总结了以下几个原因。
  贪婪。忙的核心是想在最短时间内完成最多的事情。这种贪欲就造成一种内心的紧张。
  劳动分工带来的时间抽象化。在古代，一件事情需要多长时间，我猜大多是有共识的，比如，盖一间房子、看一本书、习一本字帖、拟一篇奏折、走十里路、收一亩高粱、做一顿饭，等等。你不可能让你的孩子用一分钟来看完一本书，也不可能让人十分钟走完十里路。但是这些在现代却变得非常复杂。比如，如果你问我，一个 python 脚本要多久才能写完，写完后多久能跑完 1GB 的纯文本数据。我真不知道，因为我不熟悉。如果你问我，我要多久才能弄学会 React.js，我也是两眼一抹黑。同样的道理，制作一个窗户、学会一个编程语言、掌握一门技能等等所需的时间对于不熟悉的人都是一个黑盒子，你根本猜都没法猜。当给你布置这个任务的人根本不知道你需要多久才能完成一个任务时，在利益的驱使下，他当然是希望你越快完成越好，压力就这样带来了。
  信息。现代是一个信息爆炸的社会。人们的网上行为所留下的足迹产生了海量的数据。新的信息也在每天不断地被造出来：新闻、电视剧、电影、音乐、公众号文章、微博热贴、博客留言、微信消息、邮件消息、未接电话&amp;hellip;&amp;hellip;。直到你闭眼的那一刻，信息依然在不停地往外冒。你被这些信息吸引，花时间在上面，把你本该完成学习、工作任务的时间侵占，你只能用更少的时间去完成任务。
  本不该存在的人际。社交媒体和即时通讯在我看来就像是套在人们身上的拴狗链。在之前，只有很少的人有权限能触碰到你身上的狗链，基本上只有你的另一半、孩子、父母、直属上司、最亲近的朋友。但是，现在成百上千甚至上万的人都能碰触到套在你身上的狗链，所有人需要的时候都可以拉一下，你立马就来。为什么这么做？因为方便，别人可以拉你，你也可以拉别人，十分方便。在不断往外冒的小红点的攻击下，你焦头烂额。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21 世纪的我们是否还知道什么叫想念</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/09/24/missing/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 10:07:49 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/09/24/missing/</guid>
      <description>想念，是季羡林留德十年思乡失眠时面对黑夜的辗转反侧、是曾国藩十四年未回家突闻母亲去世时的「痛极痛极」、是沈复新婚不久三月不见芸娘的「如十年之隔」。
可是，这些情感我们现代人很难再感受到了。
想念是一种痛。因这股痛无法解决，所以才格外深刻。而现在，即使你远在异国他乡，甚至在外太空，都可以很方便地跟你所思念的人视频通话。因为这种痛很快能解决，想念也就变得越来越肤浅。我们很难再体会到古人的思乡心切。
没有通讯方式好，还是有通讯方式好？没有通讯方式正常，还是有通讯方式正常？我不知道。我只知道，科技的发展就像一列高速行驶的火车，没有人能够阻止。在「微信，是一个生活方式」的时代，任何个人层面对现代通讯方式的割舍都像是蚂蚁在搬大象。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国威斯康星州驾照笔试介绍、备考、与考试流程</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/09/12/wi-permit/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 10:39:54 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/09/12/wi-permit/</guid>
      <description>介绍 要拿学车许可证 (instruction permit) 就需要考笔试。学车许可证有效期为一年，可以续。第一次办理以及之后每次续，手续费均为 35 刀 。
如何备考 官方指南 Wisconsin Motorists’ Handbook 题库   Driving-tests.org 。我这里给的链接是免费版的。感谢魏志峰 的推荐！
  driversprep 。由博主桑弧蓬矢射四方 推荐。
  Driving-test.org 那些题认真刷完，过的问题不大。Hardest 部分，罚款那些题，看不看都行，我貌似一道都没碰到。真实考试并非很多 Driving-test.org的选题，其实比较少，但看完 Driving-test.org 你就懂了大部分的考点，所以应该能过。官方的那个 app ，作用不大，可看可不看。追求完美的话，driversprep 可以看看。
考点总结 拙文美国威斯康星州驾照笔试考点总结 考试流程 所需材料  护照  I-2 I-94 住址证明 。银行账单、电费账单、电话费账单等可用做住址证明。  这些材料我是打印出来的。我不清楚电子版是否可以被接受，我猜不行。
具体考试流程 笔试无需预约，带上所需材料到 DMV 即可。
到 DMV 之后，首先到柜台，说你要考 instruction permit，然后给工作人员你的护照，i94, i20，居住证明。检查过后，原件之后会还给你，同时会给你号码牌，并给你一张表让你填，告诉你先去拍照。拍完照之后，找个地方填表，之后在大厅等候。叫到你时，工作人员会检查你的身份文件和视力。之后回到一开始的柜台，工作人员会告诉你去哪个机器考试。这里要注意，最好等工作人员的指示。我不知道要等，看到有一台电脑开着，有我的名字，就去了。最好还是等工作人员给你指示比较好。
   柜台检查完身份文件后给我的号码牌   电脑是可触屏的。首先是 15 道路标题，要求对 12 道才能进入下一部分。之后是 50 道情景题，要求对40道或以上。有人说可以选中文，但我不清楚怎么选。我直接用的英文。需要注意的是，选项只有三个，不是四个。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国威斯康星州驾照笔试考点总结</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/09/11/driving-knowledge-wi/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2021 10:03:17 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/09/11/driving-knowledge-wi/</guid>
      <description>你可以看这篇帖子的 PDF 版 以及它的源代码 。
以下考点主要出自 driving-tests.org 以及 Wisconsin Motorists’ Handbook (August 2021) 。
1. 词汇表  right of way: 路权 tailgate: 紧随前车 dig: 低洼地 downgrade：下坡路 pull up: 让车慢慢停下来 pull over: 把车停在路边 hydroplaning: 湿路滑胎 traction: 附着摩擦力 yield: 让行（如果有行人或者别的有路权的车辆，要减速或者停车） blowout: 爆胎 acceleration lane: 加速车道，驶入高速路之前加速用的车道 deceleration lane: 减速车道，驶离高速路时减速用的车道 high/low beams 远/近光灯 freeway: 全封闭、没有交通指示灯、没有停车路标、有绿化隔离带隔开双向车道的高速公路1 intersection: 道路交叉口  2. 琐碎知识点 威斯康星的驾照有效期为 8 年。学车许可证 (instruction permit) 有效期为一年。
试用驾照 (probationary license)：路考通过后，从你的下一个生日算起，两年内你需要用试用驾照。试用驾照过期前 90 天之内你可以将其换成正是驾照。
闪烁的黄灯表示你要减速慢行，注意危险。
闪烁的红灯标示你要停下来，检查是否有来往车辆、行人，以及是否有危险，确认安全后你可以继续开动。
野鹿在黄昏和黎明时最活跃。野鹿一般成群出没，当你看到一只时，很可能后面还有。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你的电脑真的需要那么高的配置吗？</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/08/28/laptop-configuration/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 11:06:12 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/08/28/laptop-configuration/</guid>
      <description>我猜大多数人买电脑时都十分在乎电脑的配置，但我觉得很多时候那么高的配置你根本用不上。
我现在（2021 年 8 月）用的电脑还是我 2015 年买的 MacBook Air 。现在看，这台电脑的配置很低：因特尔酷睿 i5 处理器、4GB 内存、128GB 闪存。但就是这太台电脑，我从本科大四用到人大读研的两年，接着用到我离开印第安纳，一直到了现在。现在除了电池、耳机插口有问题，其他都好好的。我就是用这台电脑，学了电脑编程，做了网站，然后申请到了计算机的博士。我丝毫不觉得电脑的配置给我带来任何困难。不过这里要说明的是，我不打游戏。
今年参加学院的助教培训 (TA Training) 时，认识了一位要开始读硕士的印度人。他和我一样，用的是 Macbook Air, 他是 2016 年买的。他说他也拿到了卡内基梅隆的硕士录取，但是因为威斯康星给他全额奖学金，所以他来了这里。我说这些是想说明，用非高配置的电脑不会阻碍你掌握计算机技能。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初来美国的困难</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/08/28/newcomer-us/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 10:56:22 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/08/28/newcomer-us/</guid>
      <description>我不算初来美国。2018 年 8 月我来的美国，今年（2021）从印第安纳搬来威斯康星读博士。8 月 18 号到的麦迪逊。我原本觉得我在美国已经呆了 3 年了，应该很快能适应一个新的环境，但我错了。这几天经历了很多困难，让我想起来 2018 年刚来美国时的各种不顺，因此就想写一篇帖子。
没家具 这是个很实际的困难，因为美国大部分公寓是不带家具的 (unfurnished)。我已经很好了，从印第安纳带过来不少厨具和日用品，虽然大件（床、书桌、餐桌）没法带过来。如果是一个彻彻底底的新生，那么刚来时，没有厨具，没法做饭；没有床，只能睡地上；没有餐桌，只能把饭放到厨房台子上站着吃；没有书桌，只能坐着看书。
没车 大部分新生来美国应该都是夏天最热的时候。刚来一般都要去 Target，Kroger，或沃尔玛等大型超市买日用品和吃的东西。暑假时公交一般都不太多，自己又没车，我猜大部分人至少都会有自己走路去超市买东西的经历。天还非常热。一个人提着东西，在刺眼的阳光下从超市走回自己的住处，路上出了车几乎没有人，这应该是不少留学生初来美国的记忆吧？
另外，因为初来乍到，不认识很多人，所以很多活动，比如买菜、去学校都是自己一个人去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《生死学十四讲》笔记与感悟</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/08/02/living-with-death/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 16:10:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/08/02/living-with-death/</guid>
      <description>《生死学十四讲》封面   这本书的电子版如果你仔细搜一下很容易找到。 
这本书带给我有很大的震撼和帮助。死亡随时直直逼视着每一个人，这是一个极大的恐惧。人一想到死亡，便觉得自己会坠入无边无际的黑暗和虚无。之前我和绝大多数人一样，对这种恐惧置之不理，让自己忙碌于生活而忘记它。但，不论你怎么逃避，怎么躲藏，死亡终将来敲你的门。
这本书让我懂得，死亡让人学会放手，让人知道这个世界之外还有世界。死亡并不是生命的终点。宇宙就在这样生生死死的循环中运转。
这本书提醒我，我身边的每一个人随时都会死去。这个体悟让我更容易原谅别人的过失，特别是如果他和我的连接很深的话。我知道要去珍惜每一次和家人联络的机会。
这本书也让我问自己，到底谁是对我最重要的人，谁是最在乎我的人。如果我真的落入无边黑暗，哪些人会发自真心心疼我，之后久久思念？哪些人会可怜我一秒钟，然后头都不回地转身走开？哪些人会看都不看直接走开？
序 死亡可以促使我们思考我们眼见世界之外的世界，帮助我们开启新的意识。
第一部分 第一讲：生死学将引领我们走向何方？ 「人的死亡，丝毫无法由当下得知。」
这个世界上的知识有两种，一种是世间的知识，另一种是非世间的知识。第二种虽隐蔽，但更重要。
「人本来就该活在『世界』里。生死学只是告诉我们一种准备的状态，万一面临一些没有办法被期待、突然断裂的事情，当人跌落深渊的时候，生死学的知识就发生作用了，而且，在那一刻开始，生死许开始对你产生帮助。」
「没有人能够完全地活在『当下』。要完全地活在当下，只发生在一种状态，即人的心智自我全部破碎了，只有当『世界』不存在而人还活着，人才能活在当下。」
「被宠不是实在的，那是恩赐的，有一天从云端掉下来了，才知道不宠才是活着的底线。」
第二讲：看见存在的遮蔽 我们一直都觉得死亡和自己没有关系，也从来不觉得自己会死。即使是至亲去世，过段时间我们依然会认为死亡跟自己无关。
非自身的造作物：生老病死才是人的根本，但人会把时间、精力用来创造外在的名望、财产等等非自身的东西。
第二部分：生死学的进路 第三讲：抵达无蔽的领会之前 「人活着的任何一刹那都是被占据、被占有的。」
「临终病人后来就是从『世界』退出，进入『默存』状态。」
（我们的存在方式基本上是黑漆漆的一片，它沒有语言，所以叫做「默存」。）
「生死学之所以要代替一般的心理治疗、自我成长，目的就是在告诉我们：其实我们的广度很大，不要单单去认同现在我们所以为的自己，此外，最好慢慢能让自己破几个洞，如此我们才能试图完整地看自己活着的全貌。」
「当死亡来临时，心智自我已经消失了，它不会体会死亡」
「死亡永远比任何人的预期还来得早，因为我们从来不期待死亡，而死亡瞬间即到。」
年龄越小越害怕死亡。到了二十多岁，反而不怕死了。
「依海德格的看法，我们只需停留在死亡被确知的门边，也就是活在『畏惧死亡』中。」
「人在整个生命旅途中有两个阶段的生命：第一个阶段是建立自己，第二个阶段是打碎自己（自我）。」
不要尝试淡化自己对死亡的恐惧，反而要把自己把持在这恐惧之中。
 从「封存的心智自我」旋转到「默存的存有」，从前半生转到后半生。
 第四讲：生寄死归 「生寄死归」的意思是：
 当我活着的时候，我寄养在花盆里；当我死的时候，就回归到大地。
  人只有在看到终点时，才会看到活着的整体。
  所谓「常人之看」就是，人在「当下」的观看，是投向未来的，且这种投向接近「无限」。
 我们总是把自己的未来投向无限，觉得自己能永远活下去。
 他回过头来，看到许多世界里的事情，本来有很多事可以做的，但现在却没有办法做了。
 人活着，就像是在花盆里。但花的归宿终究是泥土和大地。因此，活着的人其实是处于一种无家可归的状态。只有认出这一点，才能「心甘情愿地往落土的存有状态开放」。
要对自己的生活提出质疑，也就是对「花盆」提出质疑。每当自己锻炼身体保持健康、工作奋斗、养育家庭时，要知道这些活动无法帮你获得「谛念」。
不要把自己手上的事看得太过认真。「游戏三昧」：游戏人生时的专注性。
「认真的不认真以及不认真的认真，便是游戏的本质」。
要警觉到，因为我们目前并未处于生死边缘，所以我们看到的世界并不是完整的。要尝试了解「可能有一种完整的东西」。
「缘在」：
 我们会不由自主地陷入某种组合中，有时是这样，有时是那样。
  在默存性里，想的是我能不能瞧见「我自身内在的东西」。所谓「看见自身内在的东西」并不是厘清自己的动机、情绪、潜意识，而是去明白「我的活着」如何被构成。
  「无我」并非「我」所能解释，它就像一个庞大的宇宙，而「我」则好比宇宙中一个小小的灰尘。
  在生死学理，「死亡的恐惧」是谛念的前提。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《没有电子邮件的世界》笔记</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/08/02/no-email/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 15:57:26 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/08/02/no-email/</guid>
      <description>《没有电子邮件的世界》电子书英文版封面   这本书我看的英文版，目前貌似没有中文版。我用了 8 个小时的时间才看完。
这本书很有前瞻性。在看它之前，我觉得电子邮件是天经地义的。虽然我很讨厌即时通讯工具和社交媒体，但却从来没把炮火对准过电子邮件，也从来没想过这个世界可以没有电子邮件。
看完后，我知道，电子邮件也就一二十年的历史，有益处，但它的弊端越来越明显、越来越严重，严重到已经影响经济正常发展以及人们的心理健康。和这本书的作者一样，我相信在工作场合，将来电子邮件会慢慢退出历史舞台，取而代之的是以任务为核心的工作体系。但工作场合之外，电子邮件是否会消失，我不是十分肯定。 
第一章：电子邮件不利于效率 现在公司职员平均每天收到超过一百封电子邮件。Rescue Time 分析了其五万名用户的数据，结果表明用户们平均每 6 分钟就要检查一下邮箱或者 Slack。
我们的大脑无法在不同的任务之间快速完成切换，更无法在同一时间之内做不同的事情。
马歇尔上任后就把 300 多人的战事指挥中心压缩成 12 人，这样就只有很少的人能直接联系上他，他就可以专注于最关键、最要紧的的决定。二战期间，他依然坚持每天下午 5:30 下班，离开办公室。他说，一个人如果被小事情累成半死，根本没办法应对战争这么庞大的事情。
对职员来说，问题和解决问题之间如果有一些空间，他们的工作效率会更高。
第二章：电子邮件让我们生不如死 在远古的群居时代，如果人缘不好，我们可能就会饿死。要生存，就不能忽视任何人。这个恐惧感依然在我们现代人的基因里。因此，你不敢忽视任何一封邮件。
邮件交流和面对面交流很不一样。一个公司开会做一个决定，主管讲话，很多职员会看主管的态度来表决。但是，如果只用邮件交流，职员就看不到主管的态度，很可能会做出完全不一样的表决。
接收邮件的人很可能无法读懂你的真实意思。
这一点我很同意。我觉得邮件很容易造成误会。 
当别人联系你非常容易、不需要付出任何代价时，他们就会疯狂给你发信息。
 When we made communication free, we accidentally triggered a massive increase in our relative workloads.
 第三章：电子邮件的疯狂谁都无法阻止 一项科技被开发、应用之后，其影响就不是开发者可以预料的。
电子邮件为什么带来这么多疯狂：
 不同时性 (asynchrony) 带来很多问题。 别人看到你那么快回邮件，他也有压力，也会快回。你看到他这么快回复，有压力，就更快回复。恶性循环。 我们只能和一小撮人（4-12）合作，但是成百上千的人都能通过电子邮件联系到你。  知识工作者不同于体力劳动者。公司要做的是告诉知识工作者一个目标，然后让他们用自己的方式和节奏去完成。
尽管电子邮件让人很不爽，但大家谁都不想当出头鸟。你给同事发了邮件，得到快速回复，你暂时少了一些烦恼。如果你查邮件查得不勤，回复很慢，别人会生气。总之，谁都不想改变。
要改变这个现状，需要的不是引进更好的发、回邮件的方法，或者让人们一周中有一天不看邮件，这都是小修小补，改变不了大局。要改变，就要引进一套完全不同的工作方式。
第四章：注意力资本原则 知识工作 (Knowledge work) 由两部分构成：工作执行 (work execution) 和工作流程 (workflow)。知识工作者要有「自主性」，但这个自主性只是对于「执行」而言的。工作流程依然要要由公司、组织来制定。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>舍弃听歌</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/07/27/no-songs/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 16:44:35 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/07/27/no-songs/</guid>
      <description>要去另一个学校上学，之前学校的网络空间很快就无法用了，所以要整理之前留下的所有文件。
2018 年来美国后到现在，我几乎从未听过歌曲。唯一的例外是，2020 年年初的一个早晨听过张含韵的《想唱就唱》，也偶尔听过带旋律的念诵。
整理文件时，看到我常听的歌曲，我就想把不想再听的删掉。当我一个一个删除，我发现我真正想听的几乎没有几个。对于剩下几个，我审视之后，把它们也删除了。
我听歌有两个目的：1. 缅怀过去。很多歌曲里储存了我很多过去的记忆，特别是情绪记忆。一听他们，久远的情绪就铺山倒海而来。2. 幻想自己很厉害。歌曲如果旋律比较快，我很容易在歌曲里幻想自己未来多么多么厉害。
这两个目的我想让自己慢慢放下，特别是第二个。
现在自己想听的歌都删了，也许之后就不再听歌了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祭二叔叔</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/07/15/uncle/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 17:14:06 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/07/15/uncle/</guid>
      <description>一 二叔叔走了。2021 年 6 月 19 号下午 5 点左右在北京自缢身亡。
尸检结果是我二叔叔是自杀。当时他喝了很多酒。
父亲和老家两位亲戚连夜坐火车赶到北京处理后事。21 号晚上我给父亲打电话，我当时还不知道，父亲怕我担心就没告诉我。只记得当时父亲看上去比较严肃，只跟我说出去办事，我就没好意思再问具体是什么事。
过了一两天，我娘把这件事告诉了我。当时的第一反应是吃惊，不是伤心。当天晚上我梦到了二叔叔，梦到他临走前写了很多书。
之后的几天，我慢慢开始变得伤心起来。每一次想到二叔叔，再想到人已经没了，总是无法接受。
父亲说在二叔叔临走前几个月，他就经常喝酒，有一次夜里很晚他喝醉酒给我父亲打电话。父亲劝他不要再喝酒了。
今年 5 月初，我问我爹要不要给二叔叔打个电话。我爹说打吧，他经常问我爹我的情况，说我不看微信，他没法直接联系到我。国内时间 5 月 10 号早上六点多，我打微信视频给他。当时他正推着一辆三轮车，在去上班的路上。我不知道他具体的工作是什么，貌似是帮一个小区捡垃圾和清理环境。他那时候人中附近有流血的痕迹，我问他，他说是上火。
打电话时，他问我，”你那里怎么样，孩子？“ 听到「孩子」这两个，我身上就像有一股电流穿过。我觉得二叔叔的心变软了。他之前从来没这么叫过我。
过了几天我跟他女儿打电话，他也在屋子里，就跟他说话。他当时没精打采，在床上躺着休息。没想到，那是我最后一次跟他说话。
二 我家和二叔叔的关系时好时坏，更多的时候关系一般。
关系最差的一次是二叔叔一家和我家吵架、打闹。事情的起因是我父亲把村子里一块属于我家的房基地低价卖给了二叔叔，让他盖房子。几年之后，二叔叔要高价把这块地卖出去，我父母不同意。父母跟我说，二叔叔一家这么做是受了村里几个别有用心的邻居怂恿。最后我家用比较高的价钱把这块地又买了回来。谈妥、交钱的时候，二叔叔生气地用石头砸我家的车。
我记得那段时间我娘极其愤怒，我劝她她还数落我。
这件事之后我们两家的关系降到了冰点，不再来往。过了一段时间（具体多久我不记得），二叔叔主动到我家里，跟我父亲下跪，说他错了，我父母才原谅他。
三 我想不通二叔叔碰到了什么困难，竟然走到了这一步。
我娘跟我说二叔叔的事情时，说是因为他跟单位老板闹矛盾。他咽不下这口气，就想用自杀来泄愤。
我爹后来跟我说，当时二叔叔跟我婶子吵架，这也是一个因素。
二叔叔跟婶子几乎吵了一辈子架、打了一辈子架。让我印象最深的一次是我十几岁的时候，在老家过年。应该是元宵节前后，二叔叔和二婶子在家里门前的水泥地上打架。我从来没见过随便两个人那么打架，更别说一对夫妻。他们两个人跟摔跤一样，使出吃奶劲把对方往死里摔。当时村子里不少人都在围观。
后来，他们两个好了一些，至少我从没见过他们再打架。我一直以为他们已经彼此适应，现在才知道，事情并不像外表看起来的那般平静。
四 虽然没有确切的医疗诊断，但我现在回想二叔叔的表现，他应该是有躁郁症 。
我跟父亲提到，二叔叔自杀前一个月，我跟他打视频电话，看到他鼻子下面有流血的痕迹，父亲说二叔叔一直很容易受伤。我知道他至少出过两次车祸。
我觉得二叔叔整个人的情绪都不太稳定，比较容易亢奋，应该是「躁」。他跟婶子往死里打架，拿石头砸我家的车，也许跟这个有关系。
二叔叔的抑郁有段时间很明显。我家在我 7 岁时从村里搬到了县城。我十几岁的时候，二叔叔在我家呆过一段时间，他那时觉得自己得了绝症，怕死，吃不下饭。有一次，他拿着录音机，哭着录下自己的遗言，让我保存好。
那之后他的抑郁貌似没有那么明显了，至少我没有任何印象了。或许只是他没有让症状表现出来，只是在心里默默承受。
会会（我家的一个亲戚）跟我说，二叔叔跟她提到，他有长期性的头痛，一直治不好。不知道这是否也是一个症状。
五 二叔叔去世后，我回想往事，感觉他一直跟一个孩子一样。
在我可能只有五六岁的时候，二叔叔带着我和他女儿一起到我们村后的一座山上。我忘了是什么日子，山上有不少人。他带着我们下山的场景我现在都记得，很美好，脚下以及一眼望去全是花草。由于太久远，我都分不清这个场景是真实发生，还是只在我的梦里出现过。
依然是我七岁以前，他那时应该将近三十岁。我记得他喜欢在家里用那种很大的录音机很大声地放当时的流行歌曲来听。
还有一次，我在他家看电视，当时正在播新闻联播，有则新闻是关于复旦大学的。他对我和他女儿说，希望我们能考到复旦大学。
他很喜欢做一些小东西吃。有次过年，可能是我上初中时，我正在奶奶屋子里看春节联欢晚会，他找到我，说“鸿涛，来尝尝我做的东西”。我忘了是啥，应该是他炒了什么，非常好吃，所以我现在还有印象。他脸上那种“好吃吧”的表情很像一个孩子。
有次初中暑假，我在村里老家，当时二叔叔一家也在。他采了野菜，我不知道叫什么名字。他把野菜炒了炒，很好吃。
2017 年 1 月 2 号，我从北京回到县城，当时奶奶住在二叔叔家，我就和弟弟一起去看了奶奶。我和奶奶有张合影，那张照片把二叔叔也照了进去。这是我现在仅存的一张有二叔叔的照片。他当时一边在嗑瓜子，一边在笑。
那年好像是他的分水岭。他之前有时候还笑笑，但 2017 年之后，他看起来总是心情低沉和压抑，我印象中再没有他笑的模样。
六 二叔叔冲过木板、开过饭馆、下过煤矿。
他当时购置了冲木板的机器，就在老家做工。那个工作很危险，要把木头推向不断转动的电锯，稍不留心就可能把手锯下来。他做了应该不止一年，很幸运没有怎么受过伤。
他和二婶子也曾在县城实验小学附近开过饭馆，不过我从来没去过。好像只经营了不到半年就关门了。
二叔叔下煤矿挣到了钱，那段时间他财运很好。他应该是用那时候挣的钱，买了我家的房基地，后来在县城买了房子。
下煤矿那段时间，他经常骑摩托车来往峰峰、老家和县城。有一次和初中暑假我在老家，他骑摩托从峰峰回到老家，回来的时候天已经快黑了。
应该也是那段时间，初中暑假，他骑摩托车把我从奶奶家载到姥姥家。不远，只有两公里。我记得当时坐在他的摩托上，但当时觉得和他关系并不怎么亲切。
七 所有孙子辈的孩子中，我和我奶奶的关系最近。每次回老家，奶奶都会跟我讲很多很多事情。有些是当前的，但更多是以前的事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《博士生存指南》读书笔记</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/07/01/phd-field-guide/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 10:30:11 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/07/01/phd-field-guide/</guid>
      <description>《博士生存指南》英文版封面   这本书干货很少，在细枝末节的地方着墨太多，没有重点。不过，本书第二章很值得一读。
 导语 为啥有 hidden curriculum? 1) 一个人潜移默化地接受，已经不用思考就可以做到，所以很难跟其他人解释清楚；2）要把 hidden curriculum 说清楚需要时间和精力，但是即使你做了，也不会有什么外在的奖励，不如写论文来得实在。所以没人想去说清楚。
如果你的阶层出身好，你更容易通过各种途径了解到这个 hc，或者得到各种帮助。
第一章：选项目 第 20 页关于硕士资助情况的描述我不认同。
 You&amp;rsquo;ll want to develop strong relationships with at least four to five faculty members as you work towards your degree. 读博期间，你最好跟四、五位老师搞好关系，有问题可以从他们那里得到指导。
  Grad school is much more tolerable (and potentially even enjoyable) if it isn&amp;rsquo;t your whole life. 如果学术不是你的全部，博士生涯会更容易忍受，甚至会让你感觉舒服。
 答应给你写推荐信的教授如果迟迟没有提交推荐信，你可以在截止日期前的两周、一周提醒一下，不要不好意思，教授不会厌烦你合理的提醒。
第二章：组建你的导师团 一个老师负责科研方向、一个负责科研方法、一个提意见、一个帮你改进写作、一个给你反馈、一个帮你拓宽人迈、一个倾听你的困难
教授帮到你，你不用担心非要给她/他买什么礼物表达感谢。等你有能力了，再去帮助其他人就好。
给别人提意见时，要指出（1）问题在哪儿；（2）为什么这是个问题；（3）如何改进。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反省与坚持</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/17/reflection-perservere/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 10:52:17 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/17/reflection-perservere/</guid>
      <description>前几天和一位朋友的聊天，我提到了自己每天的反省和坚持。给朋友的信息中我也强调了这两点：
反省 每天坚持反省。我会记录下我每天几点躺床上，几点起床；当天有什么教训：每天说话、做事、起心动念是否有错误，该怎么改正；当天有什么经验、收获、体悟。比如，有一天我体会到，只有身体健康了才能有创造力。人们都说要「了解自己」，但是，如果你每天不回顾一下自己当天经历了什么，有什么错误和经验，你如何了解自己？如何确保自己明天不犯同样的错误？如何确保自己每天都在进步？对我来说，如果这一天我没有吸取教训、总结经验，那么我那天就算白过了。
Ray Dalio 在 Principle 一书的原版中说过这样一句话：
 [M]ost learning comes from making mistakes, reflecting on the causes of the mistakes, and learning what to do differently in the future. 大多数学习是这么来的：犯错、反思错误的原因、然后学会之后如果改进。
 我看的另一则故事也和反思有一些关系。巴菲特给龚晓思的三条建议 中，第一条是每天睡前问问自己有没有学到新东西，有没有变得更聪明。这其实也就是要反思自己从当天的经历中收获到了什么体悟。
坚持 如果你觉得一件事重要，那么就每天坚持、不间断。每天的反省纪录我从 19 年底到现在做了一年半了，一天都没断。我觉得收获很大。每个人都知道读书和锻炼身体很重要，但有几个人真的每天坚持这么做？我前几天读到一句话觉得很有道理，大意是，成功并没有什么秘诀，只是把最简单的事情持续不断地做好。
我查了一下，原话是 Michael Nielson 说的：
 The heart of personal effectiveness is not necessarily any special knowledge or secret: it is doing the basics consistently well. 高效率的核心不一定是某方面的知识或某个秘密，而是把最基础的事情持续不断地做好。
 书单 我给朋友分享了我的书单，也推荐了幸福人生讲座-如何做一个真正如法的好人 。
   2021 年我想看的书   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>了解你自己</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/17/thyself/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 10:26:02 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/17/thyself/</guid>
      <description>图片来源：yesilscience.com/know-thyself-2/   每个人都听过这句话，但你真的知道了解自己什么吗？你真的有去了解你自己吗？你知道如何了解你自己吗？
我的看法一点也不全面，但我还是想分享一下。
了解自己什么 我觉得了解自己要从身体感受和情绪开始，特别要留心是哪些行为、话语和念头引发的这些身体与内心感受。
  身体：我今天感觉累吗，为什么累？我感觉有活力吗，为什么有活力？我喜欢吃什么东西？吃了这些身体感觉怎么样？我身体哪里不舒服，为什么有这种不舒服？
  心情：我今天开心吗，为什么开心？我今天感觉压抑吗，为什么感觉压抑？我觉得无聊吗，这个无聊持续了多久？我在生气吗，它持续了多久？我什么时候容易生气？什么东西、场景、人让我感觉内心平静？
  其他方面，你可以问一下自己什么时候工作效率比较高、喜欢/讨厌哪些人、平常说话的语气、态度是怎么样的？
我觉得非常重要的一点是要去了解自己惯常的说话模式和行为模式。比如，我就注意到我自己很容易生气，一生气的时候我就容易被这股怒气带着走而说出很多很多我之后会无比后悔的话。
如何了解自己 了解自己有两步：（1）觉察、（2）反省与总结
首先是觉察。对于十分明显和粗重的感觉，觉察起来应该不是很难。如果你非常累、非常生气，你很容易能觉察到。但，内心比较微细的感受，你很可能会错过。比如，也许别人说的一句话让你感觉不舒服，但很轻微或者过了一会儿就没了。
其次，你要反省和总结。如果你只是觉察到，而不去反省，那么你下次仍然会如此。比如，我有一天感觉非常累，晚上在反省的时候，我回想了自己的一天，猜想到我那么累可能是因为我起的太早，而且我一天中和三个人说过话，消耗了太多精力。
当然，有了觉察和反省，你之后就要改正。这一步很难很难。习惯之所以是习惯是因为很难改，比如我很容易生气。吃一堑、长一智我觉得很难。我记得金灿荣老师曾说过，吃十堑、长一智已经很不容易了。因此，即使你每天觉察自己的感受、情绪和念头，并不断反省，你都不一定能马上改正错误，更不要提你不去觉察，不去反省。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我为什么强烈建议你有一个个人网站</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/17/homepage/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 09:29:30 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/17/homepage/</guid>
      <description>如果你成功被我的帖子蛊惑，请移步：如何零基础免费搭建个人网站 。 
谢益辉强调「我网故我在」 ，我再同意不过。2020 年初我使出吃奶劲儿建的现在这个个人网站给我带来了太多变化。其实，我很早就想要建个人网站，在人大读研的时候，我问当时正学编程的舍友小龙 建一个个人网站容不容易，他说很容易，但我看他并不想帮我弄，我也就放弃了。我之后试着用过 wordpress，但是实在太麻烦，太繁琐，我尝试过很多次依然放弃了。2019 年申请完博士后 的寒假我有将近一个月的空闲时间，就逼着自己学用 Hugo 建网站。在这之前，我对 R 和 Python 有了初步的了解，所以稍微有些信心。
过程还是很难。其实，如果我没有太多个人的喜好，随便找一个模版，是很好弄的。后来，我用了一个多月的时间，在谢益辉做的 Xmin 的基础上不断改动，总算把我的网站形态定了下来。这之后，我就不断地写东西。这个闸一开，就再也收不住，因为有太多的回忆、经验、想法要写。而且我也像谢益辉说的那样，「网站是用来积累成就的，而简历可以是成就的堆砌汇总处。最初可以从堆砌小成就开始，把你写的作业、拍的照片、做的菜肴统统发上来。勿以事小而不堆。」，把我所有能放的东西都放了上去，简历不断开始丰富，最后在我申请计算机博士的时候帮了我大忙。我感觉如果没有这个网站，我绝对拿不到威斯康星的录取。
回到正题，我为什么强烈建议你建一个个人网站？
让别人在最短时间内了解一个立体的你 假如现在有一个人想了解你，时间越短、了解地越多越好，你觉得你该怎么做？你可以把 pdf 的简历发过去，或者你用 5 分钟自我介绍，或者朋友对你评价。但，如果你有一个网站呢？对方可以直接打开网站。网站上有你的自我介绍，有你做过的所有项目，有你经年累月写的博客。你觉得哪个效果好？
「让别人在最短时间内了解一个立体的你」这一点对博士申请或者找工作的人实在不能再重要。不论是招博士生，还是招聘，对方想看到的是一个活生生、有温度、有思想、有生活的人，而不是一张简历。如果我是招生委员，你用 10 年的时间写一千篇日志比你发 10 篇普通论文更能给我带来震撼。说实话，只要人不懒，论文只要花时间谁都能发，但不是每个人都能把像写博客这件事持续不断地坚持十年。
有人会说，这不公平，凭什么你用一个网站链接让招生、招聘的人看到那么多东西，而我只能发一张简历呢？朋友，这并不是不公平。学校并没有阻止申请者在简历中放上个人网站，甚至我在参加马里兰大学信息学院 校园开放日活动时（美国的大学，有不少都会在申请截止前前的一两个月组织一次校园开放日活动，介绍学院情况并回答申请者的一些问题），有一位老师鼓励大家放上个人主页的链接。每个人的时间都是一样的，你没有花时间做个人网站而去做了别的事情，而别人花了时间去学、去做个人网站，那为什么不能把它放出来呢？这并非不公平。
当然，如果你在申请提交后，往网站加很多新内容，这是不公平的。所以我在提交申请后、结果出来前，网站只改过几个字，而没有加任何新东西。
捕捉瞬间的想法与灵感 每个人每天都会有各种想法。如果你有一个平台，那么你可以随时把这个想法捕捉并扩充，写成一篇帖子。这么做有几个显而易见的好处：一，你能把自己的思绪理清楚；二，你能不断提升自己的写作能力；三，你的想法或许能帮到别人。
比如，我写的《看似公平 》、《娱乐、信息、知识、智慧 》、《我与李阳疯狂英语 》、《你会被科技淘汰吗？ 》等等，以及你目前看到的这篇，都是一瞬间有了想法，然后稍微理一下思绪，再成文。
如果你没有平台，那么你每天的奇思妙想就没办法从思想变成文字，最后就都白白丢失了。
激励你不断进步和积累 有了平台，不断地把小事放上去，你眼看着简历和网站不断丰富，就有动力继续创造和积累。
分享经验 这个世界的信息差依然非常大。我觉得信息差的原因就在于每个人掌握的信息没有公开出来。其实，有很多经验是只有你有而别人没有的，你是可以分享。比如，我分享了布卢明顿的租房的信息 ，也列出了美国提供全奖的传播学硕士 。我相信这些分享能帮到别人。
除了这些经验，我还把我在学习过程中遇到的问题与解决方法写了下来。我的英文博客 里的文章大部分是以 How to 打头的。这么做我不仅能帮到别人，更能帮到我自己。这是因为，我把问题和解决方法讲解、梳理之后，我会对这个问题有更进一步的认识。另外，有很多问题我会经常碰到，这些帖子会节省我自己大量的时间，因为我不用再去搜索解决方法。
记录生活点滴 谢益辉说「除非你记忆力超群，否则凡是没有写下来的东西你很快就会忘，而你忘记的事情跟没做也没什么区别。」这一点我非常同意。我分享外研社比赛 、圣加仑论坛 、西北大学面试 、在美国看病 、打新冠疫苗 、申请博士 等等经历就是因为我觉得我如果不记录下来，过几年就什么都忘了。就像益辉说的，忘了就相当于「白活」了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你真的需要那么多照片用来回忆吗？</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/17/photos/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 09:18:39 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/17/photos/</guid>
      <description>2019 年我去太多地方旅游，照了太多照片，加上之前的照片，超过了 7000 张，免费的 icloud 已经撑不下，就买了 50G 的容量，每个月 1 美元。2020 年，我实在忍受不了这么多照片，就开始整理，从 7000 张减到了 5000 张，后来由于有更重要的事情要做，就把这件事暂停了。
2021 年博士申请 结束后，每个月 icloud 的账单让我又想起这件事。钱是一方面，还有就是我觉得这么多照片我根本就不会看，为什么要存着？于是开始大刀阔斧地删，从超过 5000 张删到了 700 多张。我肯定还要继续删下去，700 张对我还是太多，删到 300 张我觉得应该差不多了。
《断舍离》这本书我还没看过，但我知道大体的意思。我们总觉得有很多东西「可能」有用，就一直存着，结果是每个人的外在世界和内心世界都存了太多的垃圾，你根本就不会看、不会用的垃圾。
每当到一个地方旅游，看到好看的景色，就「咔、咔、咔」地照相，或者摆拍留念。请问，你回家后真的会看吗？只不过和我之前一样单纯为了发朋友圈而拍吧？即使你真的会看，为了留念而拍，但你真的需要那么多回忆吗？
我有时候问自己，假如明天我就死了，有哪些东西我想留着？
不管答案是什么，最后的结果是我什么都带不走。
整理过照片后，我现在很少拍东西了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《亲密关系》读书笔记与感悟</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/16/relationship/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 09:18:24 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/16/relationship/</guid>
      <description>《亲密关系》中文版封面   正文之前的部分 张德芬推荐语  其实这种投射，是把我们理想父母的原型投射在对方身上。
 高贤峰推荐语 在亲密关系中受到伤害时，放下防卫，用脆弱直面受伤的情绪。
中文版前言  关系都与感觉有关。您的关系的本质，反射出您对待自己感觉的态度。
  在亲密关系里，您会经常感到，您的伴侣，比起世界上任何一个人，都能更快地激怒您，使您感到难受。其实，这些都是能帮助您注意到您的感觉的特殊因素。（这里的特殊，我觉得应该是「独特」、「非凡」，翻译有问题。）
 英文版前言  亲密关系的真正目的：让我们面对自己的的渺小感，成长并突破这种感觉。
 亲密的真相  婚姻并不是关于爱情的。
  所有你对自己的信念，都是你在生命中最无力最依赖他人的头七年建立起来的。这是一个依赖的阶段，在这个以来阶段中的关系，全都是比尔呢来照顾你的。如果你需要别人来照顾你，那么你需要对别人来说是很重要的。如果你不重要，那么你会被忘记，你会被抛弃。所以对重要性的需要，是人类原始的最重要的需求，这和对归属感的需求是联合起来的，是你的核心。这是人的第一个阶段。（依赖）
 第二个阶段是「生存」。男人要依靠头脑和强壮的身体，女人会去发展其他能力。
 男人和女人生活的方式是不同的，但是他们对生存和生活的需求是一样的，他们都追求重要性和归属感。
  每个结婚的男人都会有这样的经历。当他们看到他们太太脸上失望的表情时，他们会觉得他们应该为妻子的快乐负起责任，当他们看到太太不快乐时，他们就认为自己失败了。
 第三个阶段是「自我成就」。男人会拼命追逐金钱、权力、地位、荣誉、成就。
第四个阶段是「真相」。：
 当你终于厌倦了要别人来让你快乐的时候，你终于了解到这个世界上没有一个外在的人和事，可以让我们觉得完整，让我们快乐，让我们找到自身的重要性。
 快乐在所有的不快乐里。「不快乐时最好的藏匿快乐的地方」。
拥抱自己的不重要感，才是真正的成功。
 我的伴侣对我来说可能永远是一个潜在的敌人。我始终对他有一种恐惧感。我有些怕他，我总是会担心我会让她不快乐。当我知道，这种失败感是我真正成功的源头时，当我太太做什么事让我感觉不舒服时，我知道他其实是在帮助我，她在帮我找出我藏起来的真爱。
 英文版导语 这部分中文版没有。本书开头我看的英文版，那上面有一页的 About the book。貌似不是作者自己写的。 
人的本性是平静、创造力、喜悦和平静。但人很容易忘记自己的本性，所以生命才一次次给你机会让你把它们记起来。
第一章：亲密关系的圣杯 亲密关系中出现的各种困境是有意义的。
亲密关系是为了让我们找到无条件的爱、彻底无私的给予。一开始，我们只能无条件爱一个人，但这种爱是没法被限制的，它最终会让我们无条件地爱这世上所有人。
掌握亲密关系是一种艺术。既然是艺术，就需要练习。
这本书中的准则不仅适用于男女关系，也适用于各种其他关系：你和兄弟姐妹、朋友、老板、雇员、合作伙伴，等等之间的关系。
第二章：月晕现象 不要想从对方身上得到快乐、安全感、自尊。
有时我们会装成自己所不是的样子来吸引异性。比如，装得很有自信。
尝试改变你的伴侣，试图让她/他变成你梦想情人的模样，会给你带来无尽的痛苦。
 如果我不能接受别人现在的样子，或不让他们自由地走自己的路，那么我就不是真的爱他们。我只是想从他们身上得到满足，与他们建立亲密关系的目的并不是为了爱，而是为了满足我小小的自私需求。
 当你和伴侣之间发生摩擦或者觉得不开心时，这种不开心的原因很可能是你内心沉睡的需求没有得到满足。
如果在你的需求得到满足之前你不想去爱你的伴侣，那么你们之间不可能幸福。
你要记得，你无法从你之外的任何其他人身上得到真正的安全感和快乐。这些东西只能来自自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在美国读传播学硕士的两年</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/15/2y/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 10:42:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/15/2y/</guid>
      <description>如果你的名字出现在我的回忆中，但是想去除，请邮件联系我。如果侵扰到你的隐私，我感到很抱歉。
If you find your name in this post and you want it to be removed, please contact me via email. I am deeply sorry for this inconvenience. 
相关博文：
  美国提供全奖的新闻传播学硕士项目（不完全统计)   美国传播学博士项目一览   去读美国的传播学博士的几条路   我的美国博士申请之路   美国的信息学院(不完全统计)   2020年西北大学 MTS 博士项目校园面试的经历与体会   Computational Social Science: Graduate Programs and Researchers   Academic CVs that you can emulate    来美 2018 年 7 月 31 日早晨，我从老家出发，父亲开车把我送到邯郸高铁站。8 点多和家人合了张影，等了会儿车，就坐上了开往上海的高铁。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021 年全国新高考Ⅰ卷作文：有恒</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/09/persevere/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 09:35:42 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/09/persevere/</guid>
      <description>全国新高考Ⅰ卷 【适用省份：山东 湖北 江苏 河北 广东 湖南 福建】
阅读下面的材料，根据要求写作。（60分）
1917年4月，毛泽东在《新青年》发表《体育之研究》一文，其中论及“体育之效”时指出：人的身体会天天变化。目不明可以明，耳不聪可以聪。生而强者如果滥用其强，即使是至强者，最终也许会转为至弱；而弱者如果勤自锻炼，增益其所不能，久之也会变而为强。因此，“生而强者不必自喜也，生而弱者不必自悲也。吾生而弱乎，或者天之诱我以至于强，未可知也”。
以上论述具有启示意义。请结合材料写一篇文章，体现你的感悟与思考。
要求：选准角度，确定立意，明确文体，自拟标题；不要套作，不得抄袭；不得泄露个人信息；不少于800字。 
有恒 早就听说过青年毛泽东写过一篇《体育之研究》，但只是知道名字，没去看过。现在看到他提到的具体内容，为之一震。我最近身体不好，觉得很虚弱，而且我本人长得也比较瘦。加上我的整天用电脑，视力下降，整个人精气神都觉得在下垂。读到毛主席在 100 年前就写下的「弱者如果勤自锻炼，增益其所不能，久之也会变强」，内心充满了安慰，也对未来有了目标感。
我随后想，这句话的意义不仅局限于身体吧？
毛主席说的整段话中，对我触动最大的两个字是「勤」和「久」。单就锻炼身体而言，从弱到强是一个艰辛的过程，绝不是朝夕之间就能达成这个转变的。因此，需要你每天不断地锻炼，持之以恒，而不一曝十寒。
我进而想到了毛泽东的老乡曾国藩在给他弟弟的信中提到的「用功不求过猛，但求有恒」。曾国藩可以说是这句话最好的体现。他并不聪明，科举屡次不中。但他并没有放弃，而是持续不断地用功，最后顺利过了乡试和院试，并赴京赶考，又经历过几次失败后，登科进士。对我触动最大的，是他的日课和家书。他从在京城为官开始，就写日课，虽有偶尔间断，但最后人生的几十年，一篇都没断过，直到他去世的前几天，仍然在日课中不断反省自己。他的家书也是持续不断地在写。我看到他写那么多字，很震撼。就是放到现在的电脑时代，都不一定有人能坚持写那么多信。
我不想再举名人的例子了，没有太多意义，而是想反观我自己。
我之前提到过，我是一个很笨的人，至少不聪明。从小到大最让我头痛的是数学。从这个意义讲，我是一个十足的「弱者」：不管我怎么努力，用尽各种方法，我的成绩死活无法提升。我高中的时候还相信我的努力会像小说里写的一样终究会带来回报。但是，很可惜，根本没有。我的成绩依旧不高不低。我参加两次高考中，数学都是在 100 到 110 之间。
上大学后，我选了英语专业，当然就和数学完全没有关系了。不过，上了研究生之后，我开始认识到统计的重要性，因为想要在社会科学发论文，就需要用到很多统计。但我看到那么多公示和数字就头疼。一开始试着去学，自学了一段时间，在人大也去旁听了两门课，但我从人大毕业的时候，连「中心极限定理」这个最基础的概念都不知道怎么回事。
来到美国后，我硬着头皮上统计课，慢慢找到了自信。我还修了很难的贝叶斯统计，虽然我没弄懂，但这并不妨碍我的信心。除此之外，我还开始学编程。这对我来说很难，因为我一点基础都没有，而且在我的印象中，编程属于理工科，是我最弱的一项。但，至少为了成绩，我持续不断地练习。我还慢慢自己建了个人网站，最后申请到了计算机博士项目。如果你把这些告诉高中时期的我，我是无论如何也不会相信的：我怎么可能会读理工科的博士，根本不可能。
再回到毛主席在《体育之研究》提到的。不仅身体会天天变化，就连人的学习能力甚至智商都会变化。如果一个人自恃聪明，不去学习，耍小聪明，那就算有爱因斯坦的脑子也只能做一个朝九晚五的小职员。我并没有说做小职员不好，我只是在说他的成就和他最开始的能力设置不匹配。
但，如果你和我一样智商一般，甚至有些笨，学东西死活学不会，别放弃。如果像毛主席说的那样「勤自锻炼」，也像曾国藩说的那样「但求有恒」，那时间最终会给你回报的，虽然这个间隔可能会比你想的要长得多。
再拓展一下，毛主席所说之话的启示意义不仅局限于身体、智力，我觉得也同样适用于相貌、经济状况、感情、品格、志向。就算你长相一般、家里很穷、感情不顺、品格一般、没有志向，只要你「勤自锻炼」，那么你终将相貌伟岸、收入颇丰、感情顺畅、人品高尚、志向远大。但，你要有恒！
(1430 字，用时 35 分钟)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rmarkdown 输出中文 PDF 的基本设置</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/08/rmd-pdf/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 11:57:26 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/08/rmd-pdf/</guid>
      <description>你可以看这篇帖子的 PDF 版 以及它的源代码 。
最简设置 --- documentclass: article title: &amp;quot;此处是标题&amp;quot; author: &amp;quot;你的大名&amp;quot; date: &amp;quot;2021年06月08日&amp;quot; header-includes: - \usepackage{fontspec} # 使用 fontspec 包 - \usepackage{xeCJK} # 使用 xeCJK 包 - \setCJKmainfont[Scale=1]{Songti SC} # 设置中文字体 output: pdf_document: latex_engine: xelatex # 使用 xelatex 引擎 classoption: 12pt # 字体。只能在 10pt, 11pt, 和 12pt 选 geometry: margin=1in # 页边距，上下左右 1 英尺，大概 2.54 厘米。 linestretch: 1.2 # 行间距。数值越大，行间距越大。 --- 然后写文章就好。
需要说明的是：
  \setCJKmainfont[Scale=1]{你的字体} 你所用的字体是你电脑字体簿中的字体。苹果电脑中，宋体是 STSong 或者 Songti SC, 黑体是 STHeiti 或 Heiti Sc, 楷体是 STKaiti 或 Kaiti SC。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《优秀到不能被忽视》笔记与感悟</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/06/so-good/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 11:33:33 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/06/so-good/</guid>
      <description>中文版《优秀到不能被忽视》封面   你可以看这篇帖子的 PDF 版 以及它的源代码 。
这本书我看的是英文版，一边读一边写这篇笔记，每天读半小时，读了半个月，总共用时 8 小时，生词不多。
国内有张宝的中文译本，我看了《译者后记》，感觉翻译地很用心。中文本我只看过几页，但从细节中可以感觉到翻译得不错。比如，本书一开头有关托马斯的故事中，译者用到了「公案」和「参透」。而且也找到了赵州禅师的原话。另外，每章的标题译者翻译得也很有灵气。所以中文本可以放心阅读。
这本书无情地驳斥了「热情论」。热情论认为：你不满意现在的工作是因为它不符合你的热情。想要幸福，你就要找到自己热情所在，然后不顾一切地地追逐自己的热情。比如，辞职，「世界那么大，我想去看看」。
本书作者认为，幸福可没这么简单。想要职业幸福，你就要有稀有而珍贵的技能，而获取这些技能是需要时间、精力、智慧的。有了这些技能你就有了职业资本，然后你才能用这些资本去换取职业幸福所需要的特质：对人生的掌控力、人生使命感。
本书作者的建议是，只要你在目前的工作中可以获得稀有而珍贵的技能，你也不是异常厌恶你的老板、同事、客户，而且你的工作不是完全没有意义更没有危害社会，那么不管你是否喜欢现在的工作，你都应该沉下心来，静心打磨自己的技能，然后好运、机会才会自己会走到你的面前。
准则 1: 不要追逐你的热情 第一章：乔布斯的「热情」？ 苹果的成功并不是因为乔布斯有热情。
第二章：热情并不多见 Al Merrick 说的那句话正是我想说的：
 I set goals for myself at being the best at whatever I did. 我给自己定的目标是成为我所在领域最牛的那个人。
 当你不知道你要干什么的时候，就把你能做的做到没法再好。
不要觉得你有待发觉的热情。
你在你的工作岗位呆的时间越长，工作越熟练、技能越高，你越有成就感，越可能热爱这份工作。
不要觉得找到你的热情你就会永远快乐下去。相反，当你在工作中变得熟练了，快乐了，你才知道这是你的热情所在。
第三章: 热情是危险的 不要对工作有太高的期待。不要觉得它会给你带来终身幸福，不要期待它能帮你实现人生价值、让你灵魂成长。它就只是份工作而已。
第八章提到：
 [T]he vast majority of people don&amp;rsquo;t have pre-existing passions waiting to be discovered and matched to a job. 大多数人并不是生下来就有一个有待发掘的热情，更不要提这个热情还和一个完美工作结合在了一起。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国银行手机银行如何跨境汇款</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/06/boc-money-transfer/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 10:21:38 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/06/boc-money-transfer/</guid>
      <description>首先，你需要中国银行的 App。下载、登陆后，点击「结汇购汇」-&amp;gt; 选择你想要的外币 -&amp;gt;「买外币」。钞汇选项请选择「现汇」。购汇结束后回到 App 首页，选择「转账」-&amp;gt;「跨境汇款」-&amp;gt;「境外他行」。
   收款人信息     「汇款币种」，如果你按照上面的步骤走的话，应该是选「现汇」。
  「收款银行 SWIFT 代码」需要自己网上查。我用的是 Chase, 填的是 CHASUS33XXX
  「收款银行全称」，一样，需要自己查，我用的 Chase, 填的是 JPMORGAN CHASE BACK, N.A.
  「收款人姓名」，输入你的姓名拼音，要和用于收款的境外银行卡上的姓名一致。
  「收款人账号」，是用于收款的境外银行卡账号。这里需要注意的是，如果你用的 Chase, 你有 Chase 账号 (Account number) 也有银行卡号，比如 VISA/Master card 卡号。这里要填的是你的 Account nuber 而不是你的 VISA/Master card 等卡号。
  收款人国家/地区、省/市/州、详细地址，都是你的个人信息，而不是境外银行的信息。
  汇款人信息，这个自己填就好。
  手续费怎么算    境外汇款手续费   一共需要三个手续费：手续费、电讯费、中转费。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何选到好导师</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/01/advisor/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 15:32:48 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/06/01/advisor/</guid>
      <description>读了 Ben Barres 2013 年在 Neuron 上发表的一篇观点文章，How to pick a graduate advisor ，学到不少东西，所以做以下总结：
想要毕业后成为一名合格的学者，选一个好导师是关键中的关键。
一个导师好坏有三个维度：科研能力、指导学生的能力与意愿 (「是不是一个好人？」)、对科学的热忱。
1. 铺大你的「未来导师之网」 提到选导师，一般我们的想法是，只要导师跟你的研究兴趣一致就行。但 Barres 极力反对这种看法。在他看来，你现在想研究 A，并不表示你研究 B 就会不开心。因此，不要把导师的可选范围定在你现在想做的领域，而是应该把这张「未来导师之网」铺得越大越好。在你的领域之外，试一下别的领域的实验组 (lab)。
 So as your first step in finding a good mentor, create a list of possible advisors in your general field of interest, broadly defined rather than focused on a highly specific research topic.
 2. 选科研能力强的人 2.1 哪些东西不能当成评价科研能力的指标？  在知名学校任教：拿到知名学校的教职并不代表他/她科研能力强。 资历：年轻老师并不一定科研能力不强。Barres 甚至觉得新入职的老师是很好的选项。Barres 给出了两个理由：跟进最新技术；实验组比较小，所以有更多时间指导你。 终身教职：拿到终身教职并不一定意味着他/她科研能力强。  2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我与李阳疯狂英语</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/29/crazy-en/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 10:20:40 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/29/crazy-en/</guid>
      <description>历程 2015 年我刚上初中，在河北涉县光华中学。那年冬天，李阳来到我们学校演讲。作为学生，我们都坐在主席台前的空地上。李阳从我身旁走过时距离我大概只有 10 米。这次演讲彻底改变了我的人生轨迹。
我当时的英语水平很差，虽说小学 3 年级就开始上英语课，但小学毕业后我连 g 都不知道怎么念。六年级的时候，英语老师把我叫起来，我念成「哥」，同学都笑了。不过我忘了当时是故意的还是我真的不会。但可以肯定的是，初一刚开学的时候我是不会音标的。
这次演讲真的把我震憾到了，我觉得学英语就该这么学。当时演讲后卖的教材叫「五分钟突破初中英语」，有六本，还有磁带，一共要 125 人民币。当时我觉得很贵了，就没买。后来在新华书店买了一本「五分钟突破初中英语阅读理解」。
从此我开始了我的疯狂英语史。初一和初二的上半年，我都在符山校区。那是我人生中最美好的日子。我感觉我真的是吸取到了疯狂英语的精髓，那就是脸皮厚，多开口，不怕别人嘲笑。课间五分钟，我会在教室旁边一间屋子的背面大喊英语。中午吃完饭，回宿舍午休之前，我有时候会在操场疯狂练习。下午下了课、晚自习之前，我会跑到山上，拿着复读机，带着耳机，跟着磁带，疯狂地大声喊英语。有时候我甚至会早起，早早自习之前跑到山上疯狂地念。总之，一有空我就疯狂大声说英语。那段时间我觉得自己真的是很「疯狂」。
这么练习，效果很明显。首先是英语成绩，我貌似成了我们班英语最好的。其次是发音，我英语发音的底子都是在初一、初二打下的。除了这些成绩上、口语上的变化，自己的自信也慢慢提升起来。虽然我后来发现这种自信其实根基不牢。
我这么练习，当时山上六个班几乎所有人都知道了我。在我的带领下，我们班至少五、六个人也开始了疯狂英语，书波、老赵、国龙、小武、小兵。这个其实很正常。当你看到你们班上有人那么疯狂地努力时，只要你有一点上进心，肯定会受影响。小兵一开始一直跟着我一起上山喊英语，但最后放弃了。老赵、国龙不会去外面喊，但课间会在坐在座位上念疯狂英语的教材。书波会上山去喊，但不是经常跟我一起。小武算是我们这几个当中进步最大的。我买的教材是阅读理解，小武买的是完型填空。我后来才知道，不同的书，播音员也不一样。我那本书的播音员音质很一般。当我听到完型填空的录音室，真的被震撼到了。那本书至少开头的那几篇是 Jim 老师录的。Jim 老师来中国之前好像是好莱坞的演员，唱歌也非常好，所以你能想到他的音质有多好了。小武跟着这个磁带，发音练到几乎和美国人差不多。我后来也买了完型填空，跟着 Jim 老师练习，但已经很难改过来了，所以发音一直都比不上小武。当然，这可能跟我本身音质也有关系。
疯狂英语对我的震撼在于。我们当时只是一个小县城的普通初中，根本见不到外国人，和英语的关系只有在英语课上才能发生。但，疯狂英语的磁带，居然能让我们靠自己的努力掌握地道的美国发音！
一想到初中，我脑海中就会想到自己在傍晚的时候上山疯狂地大声喊英语。当时的信念很简单，就是为了说一口流利、地道的美语。为了这个目标，我可以说拼尽了全身的心力和体力。所以，初中在我的印象中就是一段追梦之旅。
后来，我们几个除了小兵都被保送到了县城的一中，分班之前还都在一个班里。高中我练习疯狂英语就少了，受到时间和地域的限制。偶尔我会在早晨的时候，在教室楼道窗户附近疯狂念。高四复读的时候，我记得每天早饭之后，我会跑到学校外面的庄稼地里大声念。大冬天，一边喊，一边吸冷气。不过高四的时候喊的是《新概念英语》。
复读了一年后，超过一本十几分，最后被录取到了河北师范大学的翻译专业。在大学，我练习疯狂英语的次数反而不太多，但仍然会练习。我还记得晚上回宿舍前，在 D 座教学楼或者 B 座行政楼前的路上，在昏黄的路灯下，大声念精读课本中的课文。大二之后，我练习就少了。我仍然会时不时念英语，因为一不练习就能感觉到口语的退步，但不再那么大声喊了，因为我的口语能力，特别是发音，已经定型了，平常用普通的音量练习就可以。后来，在人大读研期间，只是偶尔抽空用普通音量随便念点东西，没那么「疯狂」了。
我对疯狂英语的看法 我发自内心感激疯狂英语。如果李阳没有去我们所在的初中演讲，我的人生会是另一幅光景。我不可能有好的英语发音、不可能大学报英语专业、不可能保送到人大、不可能获得全国阅读大赛的冠军 、不可能去瑞士参加圣加仑论坛 、不可能来美国留学。可以毫不夸张地说，李阳疯狂英语彻底改变了我的人生轨迹，而且是朝好的方向。
李阳疯狂英语绝对可以让人学好英语。但，它会让你吃很多苦，而且它很可能并不是最有效的方法。它最适合的人群是生活在小城市和农村、缺乏教育资源的普通家庭，甚至是贫苦家庭的孩子，就像初中时期的我。它确实不是最高效的方法，但很直接，很有用。只要我肯用功，照着这个方法练习，我就一定能说一口流利、地道的英语。
李阳疯狂英语没落了。在我看来，其没落的原因不在这套方法，而在这个时代。首先，现在有那么多的英语资源，美剧刷都刷不完，李阳疯狂英语教材的稀缺性就降低了。而且现在有那么多的英语培训机构和私人外教。当学生们不想，也用不着下苦功练习的时候，李阳疯狂英语自然就会没落。
李阳毫不掩饰自己的商人性质。他想赚钱，但这带来了一个矛盾，这个矛盾在我看来直接导致了疯狂英语的没落。我前面提到，疯狂英语的方法简单粗暴，最能受益的人群是贫寒家庭的孩子。但是，李阳办的培训营价格动辄上万人民币，而能交得起这么高培训费的人不愿意、也犯不着吃那么多的苦去练习英语。也就是说，李阳疯狂英语的受益人群和消费群体是两批不同的人：能真正用疯狂英语改变人生轨迹的穷学生交不起培训费，而交得起培训费的人则不必那么疯狂地提高英语，因为太苦了。
这个矛盾李阳本人无法调和，除非他不想赚钱了，单以改变穷苦孩子的命运为己任。
相比而言，俞敏洪创办的新东方则没有这个矛盾，因为新东方的受益群体就是消费人群。新东方有便宜的课，但它的利润主体我感觉应该是很贵的小班和一对一课程。新东方的方法适合有钱人，而有钱人又是新东方的消费者。
从英语学习的角度，至少在我看来，李阳疯狂英语的价值要远远超过新东方。花一万块在新东方听十节课对我英语能力的提升绝对没有我练一个月疯狂英语给我的提升大。但是，这并不妨碍新东方上市，也不能阻止疯狂英语的没落。像我初中时期那样的穷学生本来也不是新东方的消费主体。虽然他们是疯狂英语的受益主体，但又没办法给疯狂英语带来利润。
疯狂英语的没落让我感到忧心。本来穷苦人家的孩子是可能通过这条「吃苦」的路来改变自己的人生的，但这条路随着李阳疯狂英语的没落而变得越来越窄。与此相对应的是，有钱人家的孩子想学好英语则变得越来越容易：双语幼儿园、私人外教、出国体验。英语就是越小学越容易学。单就英语能力来说，有钱人家的孩子如果从小沉浸在双语的环境中，那么学起英语来会顺风顺水，将来的选择就大得多。穷人家的孩子则很难咸鱼翻身，很难有出国的机会，就只能接受内卷的现实。
我看到这个网站，挺好的：
 李阳疯狂英语大事记  有关李阳的报道    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中美亲子关系差异</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/29/kids/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 10:00:49 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/29/kids/</guid>
      <description>一般人都能想到的是美国的孩子比较独立。但，原因是什么？我觉得原因在于孩子的「所属权」。
中国的父母一般会把孩子当成是自己的一部分，而美国的父母大部分觉得孩子属于这个社会，而不属于自己。
因为中国父母觉得孩子属于自己，是自己心理、财产、面子，甚至身体的一部分，所以生怕孩子出什么意外、受什么委屈，于是便从小开始悉心照料。怕孩子将来没出息，怕孩子不给自己长脸，所以拼命让孩子学习。怕孩子选错专业，所以替孩子选大学专业。怕孩子找不到工作，就替孩子想好今后一辈子的路：当医生、考公务员、当老师。高中怕孩子早恋，大学毕业了愁孩子的婚姻。大多数中国父母对孩子的处理方式都来自于一种「怕」。为了消除这种「怕」，就把孩子的一切都打理好。
美国父母觉得孩子属于这个世界，自己只有 18 岁之前抚养的权利。孩子成年之后，自己基本上没有抚养的义务，当然也不期待孩子赡养自己。家庭条件一般的话，孩子上大学让他们自己贷款，毕业了他们自己还。成年后，特别是大学毕业后，不许孩子长期呆在家里。要长呆，可以，请交房租。孩子结不结婚跟自己完全没关系。孩子被哈佛录取肯定会开心和感到骄傲，但不会逢人便说。大学毕业后孩子经济独立。没钱的时候给父母要，可以，但之后要还。总而言之，孩子成年后、最迟大学毕业后，是一个独立的个体了，父母不再过多干涉孩子的生活，当然也不期望孩子过多地照料自己的生活。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的美国博士申请之路</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/22/my-phd-app/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 11:42:06 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/22/my-phd-app/</guid>
      <description>相关博文：
  我在美国读传播学硕士的两年   美国提供全奖的新闻传播学硕士项目（不完全统计)   美国传播学博士项目一览   去读美国的传播学博士的几条路   美国的信息学院(不完全统计)   2020年西北大学 MTS 博士项目校园面试的经历与体会   Computational Social Science: Graduate Programs and Researchers   Academic CVs that you can emulate    序幕 上高二的时候，在家里自学，有一天晚上不知道怎么冒出的想法，想去美国留学。现在想想很可笑。我家里没钱，在国内上大学都算是一个不小的负担了，怎么可能去美国上大学呢。不过，这可以算是我第一次动起去美国留学的念头。
大学学的是英语专业，我反而没有多少出国的念头。到了大三第二个学期，一直想去美国的加州整合学院 读心理学研究生，虽然我十分清楚那个学校不可能有奖学金。2014 年底，寒假在老家，第一次报名托福的时候，不知道成绩单寄到哪里，因为我没想好要申请哪些学校。那时候还是想申请咨询心理学。我家里没网，我就到一家文具店，给了老板几块钱，用那里的电脑查学校。我记得查的学校中，有北卡教堂山，现在还记得那张学校的照片。当时老板看我上英文网站的时候很是惊讶，我貌似跟她说，你孩子好好学英语也可以的。2015 年年初考了托福，第一次考，考了 108， 不高不低。
考完托福后，去湖北鄂城参加毕业实习，在钢厂给一群印尼人做翻译。干了一个月，挣了五千多块钱，用这个钱让杨光从日本给我带了一台 Macbook Air, 一直用到了现在。暑假开始准备保送，参加了北大的燕京学堂的面试，被刷无果。也参加了人大国际新闻传播的考试，排在候补名单的第 10 位。
2015 年 10 月的时候，在开往北外的公交上收到了张怡老师的电话，说我被人大录取了，激动得不行，但还是很淡然地参加了北外口译方向的考试，也被录取了。去人大读国际新闻传播，给我的留学开辟了新道路，因为我知道我可以申请什么方向了：新闻传播。之前我只有英语方向的背景，觉得出国的意义不大，可选的方向也很小。确认了新方向之后，我记得 2015 年就开始搜索美国新闻传播方向的博士项目，还清楚地 2015 年冬天的一天，宿舍熄灯前，我还在看西北大学的网页。
2015 年在外研社获奖后于 2016 年和一同获奖的选手在外研社的组织下免费去新加坡玩了 4 天。那趟游程让我激动不已。坐在从北京起飞的飞机上，飞机盘旋上升时，从窗户看几千米之下的北京，感觉自己像是在科幻小说里。那是我第一次坐飞机，也是我第一次出国，所以印象很深刻。从北京到新加坡的六个小时，我全程盯着窗外，很享受。下了飞机，新加坡的高楼耸立以及国际化的环境让我激动不已。
2017 年参加了瑞士圣加仑论坛 。这是至今最让我难以忘怀的一次经历，也坚定了我出国留学的想法。我是 2017 年除夕那晚熬夜写完的稿子。第二天坐动车去丹东参加十日内观 ，在火车上，我还了浏览了 UCSB 的传播学院 ，思索着申请哪个老师的博士。另外，2017 年元旦前后，看到宾大传播学院的杨国斌老师 要带几名本科生在六月份来中国参访，我就斗胆给杨老师发了一封邮件问能不能帮忙。所以我应该是从 2016 年人大开学后就思索着申请的事情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>去读美国的传播学博士的几条路</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/22/us-phd-comm/</link>
      <pubDate>Sat, 22 May 2021 08:29:52 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/22/us-phd-comm/</guid>
      <description>相关博文：
  我在美国读传播学硕士的两年   美国提供全奖的新闻传播学硕士项目（不完全统计)   美国传播学博士项目一览   我的美国博士申请之路   美国的信息学院(不完全统计)   2020年西北大学 MTS 博士项目校园面试的经历与体会   Computational Social Science: Graduate Programs and Researchers   Academic CVs that you can emulate    1. 本科毕业直接申请美国的博士 这条路并非不可行。很多传播学博士项目是接受，甚至鼓励本科生直接申请的，比如加州戴维斯 (PhD in Communication )、西雅图华盛顿 (MA/PhD in Communication )、明尼苏达大学 (PhD in Communication Studies )、马里兰大学 (Communication Ph.D. )。我也认识一位朋友，只有国内一所 211 大学的本科学历，被上面列出的其中一个博士项目录取。
虽说可行，但难度很大，要么你要有国外交换经历，要么要有会议论文。只适合少数人，虽然我建议你尝试一下。
这里顺便提一句，本科期间如果去美国交换一次，哪怕只有一个学期，哪怕学校不出名，都对你的申请非常有帮助。
2. 国内读一个传播学硕士，期间好好做研究，然后申请美国的博士项目 本科毕业后，如果感觉自己能力不够，没有研究经历，没有会议论文，语言考试成绩不高没法申请国外全奖项目的，那么尽量去一个可以带你发国际会议论文（主要有ICA, NCA, AEJMC, IAMCR)，甚至发国外期刊论文的国内学校（美国不怎么认国内的发表）。目前我知道的比较国际化、比较偏量化，有可以切实帮助学生国际发表的老师的国内项目主要有：人大新闻学院（张迪，潘文静，潘曙雅、刘东、陈阳等），浙大传媒与国际文化学院（韦路、黄清等等）、南京大学（特别是新开的那个计算传播中心）、北京师范大学、中山大学、复旦大学。我对清华和北大的项目不是特别了解。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国的信息学院 (不完全统计)</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/20/us-ischool/</link>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 14:49:06 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/20/us-ischool/</guid>
      <description>相关博文：
  我在美国读传播学硕士的两年   美国提供全奖的新闻传播学硕士项目（不完全统计)   美国传播学博士项目一览   去读美国的传播学博士的几条路   我的美国博士申请之路   2020年西北大学 MTS 博士项目校园面试的经历与体会   Computational Social Science: Graduate Programs and Researchers   Academic CVs that you can emulate    国内貌似把信息科学 (Information Science) 翻译成「情报学」，从日语借过来的。十分不准确，误导性太强了。
我感觉信息科学是一个交叉学科，很多学科的课题都可以说和信息科学有关：计算机科学、心理学、社会学、传播学、政治学，等等。
美国有不少信息科学的博士项目。美国的信息学院有一部分和图书馆科学在一起，估计是历史原因吧。
下面是我整理的美国比较知名的信息学院。感兴趣的话，你可以在以下资料中查到更详细名单：
  iSchools.org   上海交大 2020 Library &amp;amp; Information Science 学科排名   维基百科   知名项目   密歇根大学   康奈尔大学   加州大学伯克利分校   加州大学洛杉矶分校   加州大学尔湾分校   华盛顿大学   印第安纳大学   马里兰大学   伊利诺伊大学香槟分校  除了 PhD in Information Sciences，还有一个 Informatics Program     宾州州立大学   德雷塞尔大学   匹兹堡大学   雪城大学   德州大学奥斯汀分校   北卡大学教堂山分校   亚利桑那大学   威斯康星大学麦迪逊分校   纽约州立大学布法罗分校   一般知名项目   威斯康星大学密尔沃基分校   乔治梅森大学   田纳西大学   IUPUI   南卡罗莱纳   佛罗里达州立大学   南佛罗里达大学 (没有博士项目)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看似公平</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/19/fair/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 09:57:33 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/19/fair/</guid>
      <description>昨晚又梦见考试。还不是真正的高考，只是一次平常的模拟考试。考的是我学生时代最不擅长的数学。
高考是几乎每个中国人都绕不过的坎。我就开始思考「考试」这个话题。我的感觉是，中国的考试很多都是「看似公平」，而实际上却并不公平。这其中，以语文、文综、公务员考试为最。
在国内，从古代的科举，到现代的高考、考公务员、考研，它们公平吗？不考虑古代科举的分区录取和现代高考的分省录取，这些考试表面上看都十分公平。请注意，我这里只谈考试成绩，不谈录取结果。如果谈录取的话，国内的大学录取比美国要公平得多。
国内的考试公平是因为题目都是一样的，所有人都在同一起跑线上，这没什么说的。但我强调「看似」公平，是因为考试成绩波动性太大。
在国内上高中，高考完之后，你会知道一些「黑马」，也会看到一些平常学习很好的同学高考没考好。这当然跟心态和临场发挥有关，但在我看来，这种波动性和随机性就是高考以及其它国内考试不公平之所在。
我理解的真正公平：我付出多大的精力，最后就要得到多大的回报。高考、考公务员不公平的地方就在于你的付出和回报不一定成正比。付出/回报比很大程度上取决于当时的题目是不是适合你，以及老师是不是喜欢你的答卷。
英语我觉得基本上是公平的，会就是会，不会就是不会。数学、理综这些科目我觉得还好一些，虽然仍然不能让付出/回报比成为 1:1。语文、文综我觉得成绩波动性非常大，公平性很差。
我考托福和 GRE 的感觉是，我付出多少，最后就能得到多少，这个关系很明显。托福是语言考试，这里暂且不论。GRE 不是语言考试，而是一种能力测试，美国学生申请研究和博士很多也要考 GRE，虽然现在越来越多的学校对此不作要求。ETS 出题的时候很重视公平性和效度 。他们会花大钱，确保每一位考生都能有相同的机会展示他们的知识水平。我深度怀疑高考语文、高考文综、公务员考试是否真的能达到这个标准。
用通俗的话说，连续考 10 次托福、GRE，这 10 次成绩当然会有波动，但是这些波动绝对没有我考高考语文、高考文综、公务员考试的成绩波动大。
我非常理解要让语文、文综、公务员考试绝对公平的难度。但这是关系到千千万万人命运的考试，如果投入钱、人力可以让试题更公平一些，我非常希望出题者能投入这些资源去确保公平性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>比较与焦虑</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/18/social-comparison/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 10:16:03 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/18/social-comparison/</guid>
      <description>我觉得现代社会人们心中的焦虑很大一部分是因为本不该有的社会比较。
在网络、社交媒体时代之前，每个人的社交圈是有限的。你最多也就知道你周围几户邻居的情况，其实具体情况你可能都不太了解。初中、高中、大学毕业后，你根本不可能知道你往日的同学混得怎么样，也就无从比较。书信联系的人基本上都是你的至交，他们有了成就你更多的是祝福，或许会在心里检讨自己，但很少会羡慕、嫉妒、恨。
现在不同了，网络新闻让你知道别人有多优秀：「摩拜创始人胡玮炜套现15亿：你的同龄人 正在抛弃你」、「25岁“天才少年”曹原又双叒叕发Nature了，距离上篇仅隔了一个月」、「浙江大学美女教授获国际脑研究大奖」。微信朋友圈会告诉你，你十年没见的高中、大学同学结婚了、生孩子了、买房了、买车了、涨薪了、去南极旅游了、孩子考上清华了、发论文了、评上教授了。
没有这些比较之前，你生活的参照系基本只有你自己和你日常生活中能碰到的人。但现在，这个参照系囊括了世界上 70 亿的人口。每一次看到别人那么优秀、那么幸福，就责怪自己为什么这么蠢，这么笨，混得这么差。别人有的你想有，别人没有的你也想要。不焦虑、不烦恼才怪。
这是一种非常不正常的现状。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谋、断、侃</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/18/mdk/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 09:54:12 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/18/mdk/</guid>
      <description>《明朝那些事儿》（三）讲到明孝宗朱祐樘时期内阁三位名臣的特点：「李公谋、刘公断、谢公尤侃侃」。李是李东阳，刘是刘健，谢是谢迁。谋是谋略，断是决断，侃是侃大山，俗称「忽悠」。
这让我想到一个人在这个世界上要取得成就要有的才能。首先是谋略。一个人要有计划。虽说「计划赶不上变化」，但一个人没有计划就像是没有方向地在海上漂泊。有计划，然后按照自己的目标去行动。
其次，要有决断力。人生很多时候，面对重要的抉择，根本不是你用理智思考就能厘清的。这个时候就需要决断力。俗话说得好，「当断不断，反受其乱」。关键时候要有勇气迅速作出抉择。
最后，社交也很重要。我这几天看一些教授写给新入学博士生的建议，很多人都提到要参加学术会议，要让别人知道你。「侃」也就代表着和人社交的能力。这一点也很重要。
那这三点哪一点最重要呢？
当年明月总结到：
 忽悠（侃）是不行的，拍板（断）是不够的，谋略才是真正的王道。
 我也觉得是这样。一个人如果有计划，有谋略，并且按照计划行事，就算因为思虑周全反而无法迅速决断，就算不善言辞，其实都无所谓。
当然，这三点至少有两点是最好的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>猕猴桃怎么吃</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/18/wiki/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 09:31:24 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/18/wiki/</guid>
      <description>一开始，我是把猕猴桃切成两半，直接吃。这种方法很野蛮。猕猴桃的果汁有刺激性，让我的嘴唇很难受。
后来，我尝试首先将它切成两半，然后削皮刀削皮再吃。这种方法的缺点是太麻烦了。
后来，无意间看到猕猴桃包装里面的说明，顿时开窍了：切成两半，然后用勺子挖着吃。
   猕猴桃吃法   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《尽管去做》读书感悟</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/17/gtd/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 10:54:33 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/17/gtd/</guid>
      <description>算是看完了戴维·艾伦 (Daivd Allen) 的《尽管去做 无压工作的艺术》（Get Things Done)，中信出版社，张静 译，杨思源排版。
这本书的不足之处在于对「要事第一」这个原则不够重视，可能是因为作者故意和传统的时间管理方法势不两立。但，不管你 GTD 方法用得多熟练，你都不可能把你所有想做的事情做完，你到最后还是要把时间优先分配给对你最重要的任务。
 也许是这本书本身就非常啰嗦，可能和翻译的不好有关系，我看的时候感觉很不顺畅。前两章和最后我都仔细看完了，但第三章到第八章实在是太啰嗦，我看的不仔细。以下是我的读书感悟。这本书的第一章和第二章是精华。本书的核心就是对每一件事，你要清楚它完成的结果是什么，以及下一步如何行动，想清楚后，如果它两分钟就能完成，那么立马做完它，如果完不成，就把它放在你的「下一步行动」清单。你把它放在你信赖的系统中，这件事就不在你的脑子里瞎晃悠了，也就不让你分心。当然，你要不断回顾你的清单，这样才能给你一种一切尽在掌控的感觉。
我之后可能会看看英文原版的。
这本书提到，待做清单 (to-do list) 不好，我觉得很有道理。我尝试着用 To-Do List, 每天想到自己要做的事情，就写到纸上，做完一件划去一件。这么做表面上看会让人很有成就感，但实际上这样效率非常低，会让你失去对大局的掌控感，每天只是被这些记下来的琐事追着走，根本没时间去做重要的事。
这本书推荐的做法是，你把所有要做的事列在一张清单上，随时想到随时加，有空的时候就浏览这份清单，根据自己的时间来完成上面的事情。这样，你既随时记下了你脑子里想的事情，又没有让这些事情扰乱你的大局，并且因为你时时看这份清单，对于自己未来要做的事情了如指掌，这种掌控感很重要，会让你在生活中少很多焦虑，更能专注当下。 
读完这本书后，我从三个方面去执行，觉得确实收获很大：
  随时随地捕捉并记录自己脑子里突发的想法，尽量不放过任何一个有用的念头。为此，我在书桌、饭桌、床上都放了纸和笔，一有想法，通常是接下来要做的事，就马上记下来。
  我下载了 Obsidian , 创建了一个文件夹，在里面放着几个常用的 markdown 文档。其中一个是「下一步行动清单」。
  我把我所有想做的事情分成几个类，比如博客、科研、学习、杂事等。这是一个我可以信赖的系统，我知道我想做的事情都在这里面，所以真的安心不少。
  另外，上面提到的脑子里突发的想法，我也会及时分门别类放到这个「下一步行动清单」。做完的事情我会删除掉。总之这个清单一直在更新。
  我也按照戴维·艾伦的建议，创建了 「可能清单」（Maybe-list） 和 「参考信息」（Referecnes）。他提到的 「项目清单」（Projects）我觉得对我帮助不大。
    我开始每周做回顾。从以下几个方面：流水账（上周我都做了哪些主要的事情）、我犯了哪些错误以及从这些错误中我能吸取到什么教训、下周我的安排是什么。这个对我很有用。当然，我能记下流水账和错误是因为我每天都写日记，记录下自己的工作情况和犯的错误。 
  第一章 你可以去思考，但是要想的是：1. 这件事完成后有什么结果？2. 我该采取什么行动去完成此事。只去想这些，而不是去忧虑、去胡思乱想。
在你没想清楚上面那两点之前，这件事会一直徘徊在你脑海里，挥之不去。让你感觉很累。很多人不会主动去把这两点想清楚。直到事情到了最后阶段，他们不得不行动时，才被迫去厘清思绪。
要训练 自己厘清那两点（1. 这件事完成后有什么结果？2. 我该采取什么行动去完成此事）、做决定、然后行动的能力。随便碰到一件事情，让自己更快、更准确地作出合理的、不多不少刚刚好的反应。
让你的大脑无事可想。(Keep nothing on your mind)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《深度工作》笔记</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/17/deep-work/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 10:11:22 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/17/deep-work/</guid>
      <description>我想提醒大家的是，即使你能做到深度工作，也不要期待自己一定会成为最厉害的那个人。查一查本书作者 (Calvin Newport) 的谷歌学术你就知道，他的学术成就只能算一般，远算不上学术大牛、业内顶尖。
那这说明他的方法错了吗？我不觉得。我觉得他说的是对的。但你要知道的是，影响一个人成就的因素太多太多了，并不是你用深度工作就一定能取得伟大成就。但我敢肯定的，你用深度工作，一定比你不用要强。 
用了将近四个小时把《深度工作》看完了。我看的是中文版（宋伟 译），翻译的质量挺好的。书中的观点我大都非常同意，有很多我自己摸索出来的点这本书都提到了。比如，5点半之后打死不工作、系统性回复邮件以减少没必要的信息来来回回、拒绝高刺激低价值的项目、不被娱乐和社交媒体俘获等等。
在这个时代，专注力是一种很稀缺的资源，一定要保护好。
第一部分  长时间、无干扰地高度专注于单一任务
  知识工作者越来越多地表现为可视的忙碌，是因为他们没有更好的方法证明其价值。
 深度工作、不受干扰对雇主是坏事，但对你是好事。
深度工作、沉浸在某项挑战中，比休闲娱乐更让人神清气爽、放松身心。专注、忘我会让人体验到神圣、超越自我的喜悦。所以，静下心来，精心打磨自己的本领，体验「匠心」。
 你不需要稀缺的工作，你需要的是用世间少有的方式完成工作。
 第二部分 准则1:工作要深入 几乎所有人都像在碰到困难时想通过上网、用社交媒体（聊天、获取无聊信息）、看电视剧电影、关注新闻等等来转移注意力
选择你的深度哲学  禁欲模式：切断和外界的几乎所有联系，不设有电子邮箱 双峰模式：一段时间切断联系，另一段时间可以关注浅薄内容 节奏模式：每天拿出90分钟或以上的时间来专注一件事情 记者模式：随时抓住空闲时间，切换到深度工作状态  要找到适合自己的习惯
像经商一样执行：   搞清楚哪件事对你最为重要，放下不重要的事情。&amp;ldquo;你想做的事情越多，完成的事情反而越少。&amp;rdquo;
  有了目标之后，将注意力放在“每天在深度工作上花多少时间”，而不是放在你那个目标上。比如，你想今年发10篇论文，你要关注你每天有多少时间花在时间这个目标上，而不是老想着你要发10篇论文。
  记录每周你花在深度工作上的时间，也记录下你的突破性进展，激励自己进一步努力。
  每周回顾。看看自己哪里做的不好、之后如何改进、下一周的工作计划是什么。（注意：每周回顾这一点 David Allen 在《尽管去做》中也很重视。YY 老师 也提到他每周、每月、每季度、每年都会对自己的工作执行、未来计划进行回顾。）
  适当放松 最好在一个具体时间点，比如每天的下午5点后，彻底放下工作。下午5点到第二天早上这段时间，不上网，不查邮件，彻底屏蔽掉你的工作。清空你的大脑。
作者在这里引用一篇论文，期中提到，对于一些决策，你获取足够多的信息后，让潜意识来下决定最好。过多的意识参与可能还不如不去想。
深度工作是非常耗费精力的，你晚上还想工作，意味着你第二天根本没精力进行深度工作。为了让自己放心，你可以在每天完工（比如下午5点）之前用10-15分钟回顾一下自己未来几日的计划，确保自己没有落下紧急的事情。如果突然想起明天要处理的事情，写在清单上。
准则2:拥抱无聊 「高度集中注意力的能力是一种需要训练的技能」。 「如果在自己其余的时间里有一点无聊，你就打发时间，那么你将很难实现最大程度的专注」。
网络安息日 尝试拿出一些时间，远离各种网络和电子通讯，比如，每周拿出一天
你热爱的活动是低刺激、高价值，还是高刺激、低价值？
无聊的时候，比如排队的时候，就让无聊存在，不要用刷手机的方式来消遣
准则3:远离社交媒体  Identify the core factors that determine success and happiness and personal life.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何像小鸟一样有活力</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/17/bird/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 09:51:25 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/17/bird/</guid>
      <description>最近不知道为什么非常累。早晨散步的时候，看到小鸟在我眼前横冲直撞、大声鸣叫，我就想，它们怎么这么有活力？我该如何像小鸟一样有活力？我总结了三个点：
第一，早起。
每天，天刚刚亮，屋外的小鸟就开始鸣叫。他们起得真早。所以，要像他们一样有活力，第一点是要做到早睡早起。
第二，多跟自然接触。
小鸟基本都在树丛中生活，满眼都是绿色，接触负氧离子。因此，要有活力，就要多跟自然接触。平常多去外面走走，别老呆在屋子里用电脑，多运动，多接触自然环境。
第三，清空大脑。
我的直觉告诉我，小鸟有活力很重要的一个原因在于它们没有思想。脑子里没有杂念，专注当下，不为未来的事情焦虑，才能渐渐像小鸟一样有活力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>让牛人有更多时间，真的好吗？</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/17/more-time/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 09:31:34 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/17/more-time/</guid>
      <description>当我很忙碌的时候，我就想，那些比我厉害多的人得多忙啊！比如，谢益辉 , YY 老师 ， Albert Barabasi , Hadley Wickham , Michael Nielsen , Duncan Watts , Jeffrey Heer ，王中林 ，等等。
我就想，让这些牛人多一些时间多好啊。给他们更多的时间，他们就可以创造出更多的实用软件、更多的科研论文，这个世界也会变得更好。但是，我转念一想，这样真的好吗？
这种想法和种族优越论 是多么像啊！让牛人多一些时间，不牛的人少一些时间，这和让穷人、没文化的家庭不生孩子，只让富人、智商高的人生孩子不是如出一辙吗？
确实，让这些牛人多一些时间，会有更多的软件，有更多的科学发现，但是，有什么用呢？这个世界会变得非常无聊和单调，非常呆板和可预测，没有任何新鲜感和活力感。
我觉得这个世界非常可爱和可敬的一点就在于变化，在于一切皆有可能。一个穷人的孩子可能将来会成为世界首富、当一国首相、获得诺贝尔奖。一个资质非常平庸的人，也许在受人白眼受够了之后，奋发有为，为人类作出突出贡献。如果不让穷人生孩子，朱元璋就不会生下来，当然也就没有明朝。
回到我刚才的那个「让牛人多些时间」的想法，根本上是处于一种恐惧感，一种对不可控因素的恐惧，一种对未来的控制欲。
还好，这个世界至少在时间上目前对每个人大体上是公平的。不过让我忧虑的是，如果未来人类真的和硅基材料融合在一起，向《未来简史》中提到的那样，一部分人获得永生，大多数人在社会底层挣扎、只有短暂的生命，那么，人和人从根本上就不平等了，甚至分化为两个物种。很可怕。但我相信自然界的平衡不会让这样的事情发生。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十日内观体验</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/16/vipassana/</link>
      <pubDate>Sun, 16 May 2021 16:37:26 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/16/vipassana/</guid>
      <description>祖平问我参加十日内观的感受。我就想把我的经历和体会简单写下来。
我于2017年年初在丹东参加的十天内观。我第一次参加。这十天给我震撼最大的是「痛」。一天连续打坐6-7个小时，腿非常痛。但也是这个痛给我的感悟最深。虽然后面几天老师鼓励大家遇到痛的时候不要动，但我印象中只有一次我忍着痛没动。就是这次让我体悟很深。我的腿痛到极点，但是我没动，只是单纯看着这个痛，过了那个临界点之后，忽然感觉内心没那么痛苦了，痛只是单纯变成了痛。当内心没了对这个痛的抗拒，痛就不怎么痛了。我印象中那次是在葛印卡老师开示完之后，晚上的打坐。
晚上回去后在单人寝室我嚎啕大哭了半个多小时，最后因为怕吵到隔壁的人才不得不强制自己停下来。我印象中，我过去三十年的人生中，有两次大哭，这是其中一次。我哭是因为这次超越疼痛的体验，让我了知到，每个人所经历的痛苦绝大部分是由于自己的分别心，也就是对痛苦、烦恼的抗拒。如果内心平等，不再对可爱的感受、人、事物贪恋，也不再讨厌不好的事情，人生绝大部分，甚至所有的痛苦都将消失不见。「至道无难，唯嫌拣择。但莫憎爱，洞然明白。」应该就是这个意思。
可是，「理可顿悟，事须渐修」。这次体悟完、哭完之后，我依旧没办法在痛的时候不动。不过这个体悟我已经很感激了。那一秒钟的感悟让这十天受得罪都值得了。
来美国后，我做过两次志愿者，分别是2019年年初在 Michigan, 以及 2019 年 5 月份在 Dharma Pakasa 。在密歇根那次带给我的体悟最深。有三点体悟。
第一，那十天让我真正放松下来。内心积累的太多的焦虑、烦躁、不安、紧张。屏蔽掉一切和外界的接触（我其实还有一些和外界的联络，因为作为志愿者有时候要用到手机。不过，在 Dharma Pakasa 那次志愿者也不让用手机），我的心慢慢静下来，打坐的时候有时会深深地喘气，因为我往日的心真的太累了。当你深沉地静下来，你才能把深处的累释放出来。这种累你平常根本觉察不到，也没法解决。
第二，身体消失的感觉。在第十天，一次打坐中，有几分钟的时间，我感觉身体像消失了一样，没了和周围环境的界限，感觉不到自己的身体。只持续了几分钟。
第三，内心深沉的平静和喜悦。也是在第十天，一个下午，打坐的时候，刚一坐下，不知道为什么内心升起一股深沉的宁静和喜悦。说不出原因，没有任何理由，只是单纯的喜悦。看着窗外的夕阳，这种宁静感进一步加深。这让我体会到，快乐真的不需要理由。或者说，宁静和喜悦不需要理由。
另外就是对「无常」的体悟。在密歇根分别那天，大家一起把静坐禅堂的东西都收拾起来。我忽然感触到，一切看似永恒的东西都将消逝。十天在禅堂打坐，特别是腿痛的时候，感觉这个禅堂是永恒的。但是，只是十天之后，里面的东西都没了，一切都变了。一点都不永恒。
前几天， Dharma Pakasa 中心发邮件说，那里的禅堂被大火烧了 。实在是什么都是无常的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何读论文</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/13/read-a-paper/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 08:27:30 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/13/read-a-paper/</guid>
      <description>之前读了施一公在科学网上写的《学生如何提高专业英文阅读能力》 ，当时没有太大体会。连续半年多每天看半小时论文 之后，再读这篇帖子，有一些体会，就来分享一下。
  在读论文时碰到不懂的，可以不必纠结于细节，你不可能把每一篇论文都读得非常细。但是，对于你所在领域内非常重要的论文，要一字一句地认真读完、读懂。
  从整个领域的角度去衡量一篇文章的重要性。这对自己将来审稿，以及自己研究的选题都大有益处。这一点对我启发很大，不过我做的还不好，并没有落到实处。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>坚决不要冷暴力！</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/12/anger/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:49:22 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/12/anger/</guid>
      <description>我有两点体会：
  生气你就表达出来，坚决不要用冷暴力。冷暴力伤人又伤自己。
  不要在自己怒火冲天的时候表达愤怒。不要冲动。
  这两点看起来有点矛盾，但其实并不矛盾。首先，第一点很主要，也就是有愤怒你一定要表达出来，不要憋在心里。坚决不要用冷暴力的方式来消极地表达愤怒。这么做对谁都不好。
但是，不要在怒火冲天的时候发泄怒气。经历过很多次这样的事后，我体会到，愤怒、冲动的时候说的话、做的事我事后都会非常后悔。最好等自己怒气下去了，不再冲动了，心平气和了，再去表达自己的想法。当你有「不吐不快」的感觉是，你还是在冲动，最好再等等。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>父母能给孩子最好的礼物是什么</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/12/kids/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:31:34 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/12/kids/</guid>
      <description>当我看到不少父母争相买学区房，挤破头让孩子去知名小学，花钱、花时间让孩子参加课外补习班。我就在想父母能给孩子最好的礼物是什么。是让孩子进知名小学、参加许多补习班吗？
在我看来，父母给孩子最好的礼物有以下几点：身体、性格、习惯、教养、胸怀。
一副强壮的体格、一双明亮的眼睛、一副整齐并坚固的牙齿，是给孩子最好最好的礼物。我今年 29 岁了，真的觉得好身体是最关键的。人生很长，有强壮的身体，意味着你能在别人都干不动的时候仍然干劲十足。父母一定要帮孩子保护好视力，努力不要让孩子近视。要注意孩子的牙齿，在不做矫正的情况下尽量整齐。我之所以说避免矫正是因为我看到几个朋友做了矫正后要终生戴保持器 (retainers)。我家里很穷，但我娘因为自己牙齿不好，就对她自己孩子的牙齿很重视。所以我的牙齿虽然没做过矫正，但是外表是整齐的。
其次，性格。让孩子有坚毅、开朗、乐观的性格比让他参加多少补习班都有用。人生是一场长跑，在最前头的基本上不是一开始冲的，而是最有耐力的。每个人的人生都会碰到很多挫折，一个坚毅的孩子比性格脆弱的孩子更容易成功。单就学业来说，说实话比拼的也不是智力，而是看谁能坚持到最后。
习惯。好的习惯可以让孩子受益终生。比如，不挑食、看书坐正、先写完作业再去玩、不吃糖、不乱扔垃圾、每天刷牙、锻炼身体等等。
教养，主要是说让孩子有礼貌，对人有发自内心的恭敬心和谦卑心。要让孩子知道感恩别人的付出，学会礼让，懂得发自内心关心别人，不自私自利。
胸怀，是指让孩子知道自己的人生目标。有理想支撑的人才能不被周围环境带坏。要让孩子有远大的目标，为之每天奋斗。一个每天只关注自身蝇头小利的人不可能有什么大的人生建树。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博士之磨</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/12/phd-grind/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 15:01:35 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/12/phd-grind/</guid>
      <description>前几天用三个小时读完了 Phillp Guo 写的 The PhD Grind。我把它翻译为《博士之磨》。以下是我的一些体会。
  不要闭门造车。要多和教授探讨，寻找研究方向。不要一个人独自在那里瞎想。
  只有你熟悉一个领域，你才知道怎么包装你的论文。
  在和一个人学术合作之前，想想这个人是不是有动力去完成这个项目。没评终身教职的助理教授动力比较强，有终身教职的副教授、正教授可能动力比较弱。
  学术本来就很孤独，你对一个题目钻得很深，普通人根本不知道你在干什么。当你碰到困难的时候，连个说话的人都没有。当别人不理解你时，你很容易自我怀疑，觉得一切都没有意义，再加上发表的压力，实在是很痛苦。
  一个教授有了想法，就去招学生去实现这些想法。但，必然有些想法是要失败的，把时间、精力投入在这些想法上的学生很可能一事无成。
 One of the purposes of tenure is to allow professors to take risks by attempting bolder project ideas. However, the dark side of this privilege is that professors will often assign students to grind on risky projects with low success rates. And students often can&amp;rsquo;t refuse, since they are funded by their advisors&#39; grants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>布卢明顿生活指南</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/12/live-in-bloomington/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 09:57:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/12/live-in-bloomington/</guid>
      <description>不接受咨询，只接受对这篇帖子的改进意见。要改进此页，如果你有 GitHub，直接点击上方带笔的按钮，复刻 (Fork) 我的个人网站仓库，即可提供修改意见。 
我最近准备搬到威斯康星麦迪逊去上学，要租房子。我没去过那里，突然感觉一手消息真的很重要。所以我就想把我对布卢明顿的了解写下来，也许能帮到一些人。
概况 布卢明顿在印第安纳的西南部，人口八万多，估计有一多半是和 IU 有关的，不是老师就是学生。这里四季分明，气候和北京差不多，你可以理解为这里的气候比北京慢一个月：布卢明顿最冷的时候在2月份，最热的时候在9月份。我对布卢明顿最不满意的一点是这里的时区。这里明明是中西部，用的却是东部时区 。夏天的时候和国内差13个小时，冬天差12个小时。每年的3月-11月是夏令时，其他时候是冬令时。夏天的时候，九点多天才黑。感觉就像住在新疆哈密用北京时间。
 IU 对布卢明顿的简介  Visit Bloomington  布卢明顿政府   住 住宿、租房应该是第一次来布卢明顿的人最关心的事情。我只在这里呆了三年，住过三个地方，我的了解也有限，不过我会把我知道的尽可能写下来。
先说一下价格。一个人住的话，大概要$600-$1000。两个人合租的话每个人在$400-$700左右。当然，一般情况下，离学校越近，价格越高。
  如何找室友： 用微信群找中国室友，或者在 IU Classifieds （登陆 one.iu.edu1，搜索 Classifieds）上登广告找国际室友。
  IU 官方的校外住宿指南   学校公寓 我第一次来的时候，根本没考虑过学校宿舍，因为印象中美国大学的学生宿舍条件差、费用高，很不划算。但来了之后才发现并不是这样，至少 IU 的学校公寓 我觉得很好。
这里 列出了 IU 全部的学生公寓。我只说一下我了解和推荐的。全部公寓的价格在这里 可以看到。
学校公寓的一个好处是提供暑假行李存放，当然，前提是你暑假前在学校住，暑假之后仍然住学校。如果房间不变肯定是可以的，但是如果变了，请自己咨询是否可以，我不清楚。一个暑假大概要 $500。至少 University East 是可以这么操作的，其他的我不确定，请自己问公寓管理员。
下面我提到的公寓都是水、电、网、暖气全包，你不需要额外支付任何其他费用（可能有几十块钱的管理费，这里忽略不计）。
  Campus View , 简称 CV。只有 2B1B （2 Bed, 1 bath） 的。每个人每月 $610,。我没住过，但是我认识挺多人在这里住，应该不错。坐学校的公交去学校和 Kroger 超市很方便。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在美国打新冠疫苗的经历</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/05/vaccine/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 16:58:48 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/05/05/vaccine/</guid>
      <description>2021年4月12日下午6点我在 Kroger 的 The Little Clinic 接种了第一针 Pfizer 疫苗。交给医生我的护照后，跟他说，我没有医保，他说没事。打完第一针后，除了第二天打针部位很痛 (pain at the injection site) 之外没有别的不良反应 (side effects)。
三周之后，也就是2021年5月3日下午6点，我在同样的地方接种第二针疫苗 (second shot)。打完后半小时就感到轻微的头痛和轻微的恶心 (nausea)。当晚睡觉一切正常。第二天早晨起来感觉还好，头痛、恶心依然存在，不过不是很强烈。打针部位很痛。到了中午，身体变得非常难受，头晕 (dizziness)，头痛加剧，全身肌肉酸痛 (muscle pain)，关节酸痛 (join pain)，整个人像是被车撞了+喝醉的感觉。
到了下午，全部的症状一直在恶化，呼吸开始急促 (shortness of breath)，浑身无力，并且开始发烧 (fever)。9点半躺到床上，呼吸很困难 ，很难睡着。1点多醒来，口干舌燥，呼吸依旧困难，体温很高（我没有体温计，所以不知道具体多少度）。本来买了 Tylenol，但是我怕对身体不好就没有吃。出国是我带了芬必得，但是怕它和疫苗起反应导致疫苗失效，也没有吃。起来喝了口水，继续睡。但是实在睡不着，还是因为呼吸困难。熬到3点多，有了睡意，呼吸稍微好一些，一直睡到7点。起床后，烧退下去了，呼吸正常了很多，浑身的酸痛也好很多。
第二针打完后的症状很像是得了新冠的症状，确实非常痛苦，特别是呼吸困难这一点。不过好在只有一天。如果持续一个星期，我真的撑不下去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《未来世界的幸存者》读书笔记</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/04/30/survivor/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 16:38:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/04/30/survivor/</guid>
      <description>最近我读完了阮一峰的《未来世界的幸存者》 。该书的内容是开源的。
这本书有几个核心的观点：
  雇佣制度不利于员工的身心健康、长远发展。不要老想着得到一个铁饭碗。在这个技术飞速发展的时代，铁饭碗一点都不铁。
  技术造成的贫富差距将越来越大，大多数人越来越难以通过自身努力获得财富的增长，每天为了温饱已经筋疲力竭，根本没有精力，没有时间去自我提升。与此同时，富人巩固他们的经济地位则变得越来越容易。
  你可以有自己的事业，不一定非要给别人打工。即使你决定一辈子做一名员工，也要不断提升自己。
  技术改变历史。但是技术的飞速发展不一定会把人类引向光明的未来。可怕的是，即使前方是悬崖，技术一旦开始发展，没有人能让它停下来。
  这本书对我最大的改变是早晨拒绝看邮件。其实，在看这本书之前，我先是把手机上邮箱提醒关闭了，之后索性把手机上的邮箱应用卸载。读完此书后，我规定自己上午不看邮件，因为我上午工作效率高。
关于邮件，我也开始执行 收件箱清零 的方法。而且我每天最多只看一次邮件，有时候两三天才看一次。 
现实篇 白领岗位的消亡 白领正在消亡，因为他们的功能被计算机所取代。在未来，技术造成的贫困会越来越严重。
计算机无法取代的能力：1. 人格魅力，人性关怀，我觉得比如心理咨询师；2. 创新能力；3. 领导力
为什么世界上没有安全的工作？ 技术换代的频率越来越快，Flash、塞班系统从鼎盛到没落也就十几年的时间。你花大力气掌握一门技术，可能几年后整个行业都没了。你从零开始去学习，如何与二十多岁的年轻人竞争？学一门技术，进入一个大企业，然后高枕无忧，这是十分危险的想法。
公务员比较安全，因为受技术换代影响比较小。医生和律师也安全，因为他们的经验计算机无法取代，但技术也会渐渐把成本拉低。
那些无用的人 技术的进步让越来越多的人沦为「无用之人」。未来，被替代的已经不仅仅是体力劳动，连智力劳动者也可能被替代。
终身学习确实是一个方法。但「终身学习」的强度和你重新读一个大学学历差不多。业余时间听个一小时的网络讲座、看看自学教材，远远达不到让你找到工作的要求。「高技能的工作要求多年的学习和艰苦的投入」。
穷忙的人生 没有学历、没有技能的人，从事高强度的体力或者智力劳动，根本没时间去自我进步，也越来越不可能改变自己的人生。这就是「穷忙族」面对的现状。
在将来，在高级写字楼工作的白领也会成为「穷忙一族」。
穷人越来越难改变现状，而富人则越来越容易维持现状。
我的看法：再同意不过
为什么你可以不读大学 大学让人浪费时间去学那些没用的东西，让人效率很低。四年的时间你完全可以成为一个领域的专家，但现在的大学毕业生大部分能力非常弱，和「专家」这两个字差的十万八千里。
大学传授的东西是为了那些将来走学术路线的人准备的，但是绝大多数人是走职业路线的。
我的看法：对大学的批判我都同意，但是我不同意让人不读大学的这条建议。几个理由：
  绝大多数人没有那种自制力。在互联网上学习，90%的人不可能坐下来静心看书。在大学好歹有考试、毕业的压力，有一种外在的紧迫感，如果都改为自学，绝大多数人的效率会下降而不是上升。如若不信，问一问经历过新冠期间上了一年多 Zoom 大学的美国学生就知道了。
  大学重要的不是知识，而是获取知识的能力。
  最重要的，大学是让人交往的平台，通过和同学、舍友、老师接触，你能学到非常多的东西。人之所以为人是因为社会性。坐在电脑前学东西，根本无法掌握社交技能。从别人身上学到的东西，比如人格、习惯等是你无法通过自学得来的。
  职业篇 为什么雇佣制度对工人不利 不要默认去公司上班是人类的常态，不是的。
雇佣制度下，大公司为了减少职员跳槽对其不利影响，就把每个职员的工作弄得很细节、很单调。你走无所谓，任何一个人可以随时进来代替你。这样造成的一个结果是你日复一日都在做无聊的任务，无法发挥自己的创造性。
并不是说你不能进大公司。但进去后，一定要知道只有自己业余时间的钻研，才能让自己有突破。
母鸡与前端工程师 要选择你真正感兴趣的行业，能发挥你创造力的行业。
你的命运不是一头骡子 不要让「赚钱」成为你思想懒惰的借口。不要让自己成为实现别人想法的工具。你是人，要有自己的想法，有自己的规划，要实现自己的价值。
从日本70岁退休谈起 没必要只是为了挣钱、拿到退休金而工作。可以尝试自由安排时间，自由职业。社会老龄化导致年轻人要支付老年人的费用，同时退休年龄延后，等老了你依然在打工。
我的看法：我觉得让大部分人成为自由职业者非常不现实。中国人大部分喜欢稳定的工作，这也决定了大部分人都想要一个铁饭碗，旱涝保收。但是比较有启发意义的是，你要思考你喜欢干什么，如果你的工作恰好是你的热情，多好啊。
45岁以后的人生 互联网企业很可能清理一批34岁的员工，让一批45岁的员工提前退休。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可能的未来</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/04/28/future/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 10:22:32 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/04/28/future/</guid>
      <description>  资源高度集中。财富、控制权越来越集中在少数人手里。
  资源利用效率越来越高。人才难以被埋没，美貌也很容易被发现。
  信息差一步步缩小，信息数量激增，别人很容易能调取你了解的信息。比如你对一道菜的评价、旅游的体验、对一个人的评价，等等。
  人与人、物与物、人与物之间的连接越来越紧密。Wifi 信号无处不在，将你能想到的几乎所有东西都连接了起来。人与人之间的交流可能直接变为脑对脑交流，不需要打字，甚至也不需要说话。会有很多人的身体和机器连在一起，千里眼、顺风耳、飞毛腿、铁砂掌、铁齿铜牙都不再是神话。取代互联网的也许是「脑联网 」。
  大脑中的图像可以直接变成现实中的图像。你的梦也许可以直接变成一个视频，甚至一部电影。
  人不再有任何隐私可言，连你的 DNA 信息别人都一览无余。
  人类和自然的接触逐渐减少。生活、休闲、教育、工作逐步挪到虚拟的世界中。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何设置域名邮箱，以 Migadu 为例</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/04/19/domain-email-address/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 11:51:07 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/04/19/domain-email-address/</guid>
      <description>如果你在考虑域名邮箱，免费的有 网易 、腾讯 、Yandex。收费的服务，知名博主 Drew DaVault 只推荐了两个：Migadu 、Mailbox.org 。如果你的域名是在 Namecheap 上买的，它的邮箱服务 你也可以考虑。下面我以 Migadu 为例讲解如何设置域名邮箱。
完成 Migadu 注册后，点击 Set up my first email domain, 在 domain name 那一栏输入你的网址。我输入的是 hongtaoh.com。别的不用动，然后点击 &amp;ldquo;Add Email Domain&amp;rdquo;。
  Add email domain   -- 接下来是 DNS Setup，这是最关键的一步。
  DNS Setup Instructions   如果你用的是 Namecheap, 那么新加一个 TXT Record, 然后在 Host 那里填 @。TTL 选择 Automatic。MX Record 的 Host 也是 @。
  Namecheap 上操作 Verification TXT Record     Namecheap 上操作 MX Record   DKIM+ARC Key Records 这一项，在Namecheap 上新建一个新建 CNAME 后，其项目中的 Host 和 Target 分别是 Migadu 上面写的 Name 和 Value (Destination)。灰色的部分是不需要填的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone 无法下载和更新 APP</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/04/10/iphone-app/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 14:33:47 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/04/10/iphone-app/</guid>
      <description>昨天开始我的 iPhone 没法更新和下载应用。我一开始以为是系统没更新的缘故，我点击了更新，但是没法更新。后来我又以为是容量不够，删除了几个应用后，容量够了，但还是没法下载其他应用。
正准备摔手机的时候（开个玩笑，我摔不起。），查到了 iphone无法更新和下载APP 这个帖子。Xu_Bon 版主的第 7 个方法对我起了作用：设置 &amp;gt; 通用 &amp;gt; 还原 &amp;gt; 还原网络设置。然后手机自动关机。开机后就可以下载和更新了。
世界又好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>假设检验、Z 分数、置信区间</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/04/09/stats-01/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/04/09/stats-01/</guid>
      <description>统计的一个核心问题是，我们想要知道母体 (population) 的情况，但是现实中，母体的情况是未知的，这时我们就需要通过随机抽样的方法，获取样本，通过样本来了解总体。
序章 我们现在来假设一下。
你在北京（A市）上学，有个女朋友，大四快毕业的时候，你考上了新疆（(B省）的选调生，不过还好只是呆两年，两年后可以再回A市工作。女朋友拿到了一家互联网公司的offer。那么，一个世纪难题是，离这么远，要不要分手。你们相互谈心，互相觉得，两年的时间还好，也不长，而且通信这么发达，都可以每天微信视频聊天，即使异地恋应该也没问题。于是你们俩决定不分手，坚持异地恋。
好，然后你给你女朋友提出了一个要求。你说你在新疆工作很忙，微信联系的话你觉得不太方便，而且你很传统，喜欢手写的信，你就对你女朋友说：“我走后，你要每周给我写一封情书”。女朋友答应了。
 喜获 A 市市长职位，惊闻女友似已变心 你们按原计划进行。你每周都能如约收到一封情书，你很开心。
很快，两年就要过去了，领导看你很棒，把你推荐给了B省的领导，领导知道你想回北京，就把你推荐给了A市的市领导，最终决定让你回去做副市长。
家人觉得你这马上要走上人生巅峰了，可是婚姻大事还没解决，就让你赶紧成婚。你也思考，是啊，和女朋友这么多年了，也该考虑婚姻大事了。你每周都能收到一封信，只是让你不爽的是，你感觉女朋友的情书一次比一次短，最后一封只有四个字：我挺好的。
这几天正好一个朋友来看你，给你八卦说经常看到你女朋友和她同事一起跑步，去健身房。你怀疑你被绿了。
你可马上是副市长的人了，你考虑终身大事的时候可是得慎重些。
你看着手里的情书，蓝瘦，香菇，但又不想轻易相信女朋友已经变心。你突然想到前几天在 Nature 上看到的一篇文章。文章作者声称，他发现人类过去、现在和未来，两个人之间的情书字数符合正态分布，标准差是250 (\(\sigma\)=250）。他还发现，这两个人如果相爱的话，虽然每次情书字数有差别，但平均的话应该是 1500 字。多了少了都不行。这个作者还因为这个发现，获得了诺贝尔“爱情学奖”。
 检验 因此，你现在确定的是，女朋友这两年间写的 104 封信的字数是符合正态分布的，标准差是 250。那么，你直接算出来这 104 封信每封信的平均字数，如果平均数正好等于 1500 字的话，说明女朋友还是爱你的。然而，很不凑巧的是，有几天 B 省太冷了，你晚上为了取暖就把几封信（随机地）扔到火堆里取暖（女朋友知道了直接就开除你了），还剩下 25 封情书。所以现在你没办法通过计算总体（104 封情书）的平均字数来断定你女朋友是不是还爱着你了。
你数了数，这25封信的字数分别为：
773 1227 1188 790 1413 1146 1202 776 1400 1240 937 902 1421 1291 1569 1368 939 1363 1331 1088 889 772 683 1374 1535 这里说一下，其实这才常见的。大多数情况下我们都不可能获得总体的全部，只能通过抽样来推断总体。
这时候，你突然想到了你了大二的时候学过统计（虽然学得啥都已经送给老师了）。
你开始琢磨了：
你知道你女朋友如果还爱你的话，这 104 封信应该符合 X \(\sim\) N (1500, 250)，也就是下面这个分布：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>娱乐、信息、知识、智慧</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/03/15/amusement-info-knowledge-wisdom/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 07:48:45 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/03/15/amusement-info-knowledge-wisdom/</guid>
      <description>人要有所成就，就要学会利用时间。在现在这个娱乐至死的时代，你一定要搞清楚你的时间是花在这四项中的哪一项：娱乐、信息、知识、智慧。可悲的是，很多人一辈子都把时间花在了娱乐上，还觉得自己是在获取「信息」，更有甚者觉得自己是在获取「知识」和「智慧」，让人无语。
先说一下我如何定义这四项：
  娱乐：为逃避痛苦、困难、无聊，转而通过娱乐来转移注意力、消磨时光。
  信息：能在短期内给自己节省时间，提高效率的东西。
  知识：虽不一定能给自己带来切实有效的收益，但确是很多人用很多时间总结出来的精华。
  智慧：能帮你超越人生苦难、处理人情世故、实现人生价值
  举个例子。我要出门，然后看了一眼手机上的天气信息，显示说中午可能回下雨，于是我带了一把雨伞出门，中午的时候没有被淋雨。这条天气信息就属于「信息」。知识虽然比信息高一级，但却不一定能给你带来立马可见的收益。比如，你虽然是学法律的，但自己在业余时间学了日语和编程，这就属于「知识」。「智慧」更高一层。它能让你在人生苦难面前依旧笑得出来，能让你在错综复杂的人生境遇中做出相对正确的选择，也能让你处理好人际关系，并合理运用自己的天赋从而实现自己的人生价值。知识和智慧的界限在于「内化」：一些很有用的人生至理，如果你没有内化为你自己的东西，那它只是知识而非智慧。
在现代社会，绝大多数你能很方便接触到的内容实际上都是「娱乐」，却被很多内容生产商包装成了信息、知识，甚至是智慧。最典型的代表莫过于知乎：你觉得你在收获知识，最起码在收获信息，但下一次你用一上午的时间用刷知乎后请问一下你自己，你看的那些内容，有哪些是信息，又有哪些是知识和智慧？被人骗不是最可悲的，最可悲的是自己骗自己。
每个人都有惰性。凡是让你感觉轻松、舒服、上瘾的东西，一定要停下来想想，它到底给你带来了什么？是理性、智慧的增长，还是又（充满暂时性快乐地）消磨了半天的时间？这个世界上不存在舒舒服服的成长和进步。人生中每一次进步，都需要你硬着头皮，咬着牙，逆着惰性的风往前赶路。俗话说的好，「生于忧患，死于安乐」。
很多人可能觉得看新闻是在获取信息。这句话对一些人是真的。如果你是跨国公司老总，资产几百亿，国际股市和国际关系上的风吹草动都会影响你的决策；又或者你是一国领袖，需要及时了解各国动态，什么法国总统造访美国、日本首相和韩国总统对骂；再或者你是一个手握几千万人民币的股民，需要及时了解各大公司的动态来决定自己的投资策略，那么，确实，你需要时时关注新闻，因为新闻提供给你的确实是信息。但是，对绝大多数普通人来说，新闻本质上是一种娱乐。如若不信，请静下来问一下自己，看了十几年新闻的你，有哪一个重大人生决定是因为一条新闻引起的？
活在这个时代，总有一种恐慌，害怕自己和这个时代脱节。其实，你就是一辈子不看新闻，该你知道的事情你总会知道，根本用不着你主动关注。除非你躲到深山老林，否则就算你「两耳不闻窗外事」，窗外事也会自己从窗户缝儿里钻进来找你。现在很多人完全反了过来：「一心不读圣贤书，两耳只闻窗外事」。
看电影也差不多。很多人以掌握人生哲理的理由去看电影，本质上只是为了打发无聊的时间而去娱乐。不信的话，认真问一下你自己，你人生中值得骄傲的成绩，有哪些是受到电影的鼓舞才获得的？
需要说明的是，第一，我并不是说，新闻、电影、知乎上没有信息、知识和智慧。有，但是浓度太低。第二，你有去娱乐的权利和自由，但是你要清楚你在去娱乐，而不要自欺欺人地跟自己说，你是在获取信息、知识和智慧。
博主土木坛子 曾说抖音是一种软性毒品 ，我很同意。
娱乐至死的时代，一定要留心哪些东西让你很轻松地获取舒适感。我前段时间看阮一峰老师的科技周报，越看越停不下来，觉知到我轻微上瘾之后，就果断不再看。让你停不下来的东西不一定都是垃圾，需要你自己判断那里面的知识、智慧浓度，然后再决定是否远离。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何零基础免费搭建个人网站</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/03/02/personal-website-tutorial/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 12:03:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/03/02/personal-website-tutorial/</guid>
      <description>四、五年前我非常希望有一篇真正有用的教编程小白免费建个人网站的教程。我看到的基本上都是非常笼统的文章，没有非常细节的。我也理解，因为要写得很细，就要花很多时间，也很麻烦。我很想帮助别人建博客，就不嫌麻烦地写下了这篇教程。
如果你在这篇帖子中看到了错误，请点击本文目录上的按钮，复克 (fork) 我的个人网站之后就可以提交你的修改建议了。十分感谢！ 
本教程旨在手把手帮你搭建属于你的个人网站。建站工具是Hugo + GitHub 。两个都是免费的。完成后，你的个人网站网址是：https://github用户名.github.io。
前期准备 如果你是彻彻底底的零基础：没有 GitHub 账号、不知道 HTML 和 CSS 为何物、没用过 Git，甚至连 Markdown 都不知道是什么，强烈建议你先把这份教程 的前三章认真读一下。读完后，你需要：
  注册了 GitHub 账号
  下载了文本编辑器   安装 Git   掌握了 Markdown 的基础语法
  以下提到「终端」，可以理解为苹果电脑上的 Terminal / 微软系统上的 Git Bash。
如果你是第一次使用 git, 你可能需要设置一些内容。在终端输入 git config --global user.name &amp;quot;你的git用户名&amp;quot;, 以及 git config --global user.email &amp;quot;你的邮箱&amp;quot;。用你的 GitHub 用户名和与 GitHub 绑定的邮箱就可以。不懂的话，请参考这里 。
安装 Hugo 苹果系统 (Mac) 如果你已经安装了 brew, 那么直接在 Terminal 中输入</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>锻炼与读书：两个不可少的时间项目</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/02/26/read-and-exercise/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 15:55:46 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/02/26/read-and-exercise/</guid>
      <description>如何利用时间，人生就会给你怎样的结果。
人生的幸福我觉得有两个很重要的基石：身体、脑子（智慧）。当后者强大到一定的程度时，前者可以忽略。对我们这样的普通人来说，身体还是要重视。道理很简单，没有好的身体，就没办法充满精力地去做事，也无法充满愉悦地体验人生，因为大部分时间都在病痛中。我年龄越大（马上奔三），越觉得智慧实在是太重要了。当人没有智慧的时候，就像一头被蒙上眼睛的大象，随时可能有危险。《少有人走的路》开头有一段话：
 解决人生问题的首要方案，乃是自律。没有自律，你不可能解决任何麻烦和困难。少部分的自律能让你解决一些问题。彻底的自律能让你解决所有的难题。
 我想把「自律」换成「智慧」：
 解决人生问题的首要方案，乃是智慧。没有智慧，你不可能解决任何麻烦和困难。少部分的智慧能让你解决一些问题。无上的智慧能让你解决所有的难题。
 因此，我觉得对每个人而言，有两个大块每天都需要付出时间：保持健康、增长智慧。
保持健康最直接的方法是锻炼，保持良好的心态也很重要。增长智慧最直接的方法在我看来是看书，其次多向有经验的人学习、每天多反省自己。
健康和智慧是相辅相成的。有了好的身体，才有精力去学习、增长智慧；人生有了智慧，才能在遇到人生困境的时候，保持好心态，然后走出困境。
运动，自己选择适合自己的方式，慢跑、太极拳、网球、羽毛球、攀岩，等等。看书看什么书呢？我个人不太爱看虚构类文学，所以小说我基本不看。多看一些历史类、利用时间类和人生经验类的比较好。当然，这只是我的个人意见。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>奏折和论文</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/02/01/zouzhe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 16:09:06 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/02/01/zouzhe/</guid>
      <description>在看《万历十五年》时看到关于奏折的内容：
 皇帝每天需要阅读几十件奏章，这些奏章文字冗长，其中所谈的问题又总是使用儒家的传统观念和语言来加以表达，很不容易弄清其中问题的主次和它的真正含义，更不用说还夹杂了极多的专门名词和人名地名。所以皇帝必须委派五六名司礼监中的太监作为「秉笔大监」，由他们仔细研究各种题本奏本，向自己作扼要的口头汇报。秉笔太监阅读研究这些奏章需要付出很大的耐心和花费很多的时间，他们轮流值班，有时要看到夜半，才能第二天在御前对奏章的内容作出准确的解释。经过他们的解释，皇帝对大多数的奏章就只需抽看其中的重要段落、注意人名地名就足够了。
 我忽然想到也许古代的很多奏折就像现在的学术论文，其实一般几句话就能概括，但总要写得很多。可能有同学说，看摘要不就好了？我看了这么多天论文 ，感觉只看摘要的话没办法把论文的主干弄明白。只有自己看懂了，然后总结，才能算掌握了主干。
有时候我也会想，为什么几句话就能说明白的论文，非要写得那么复杂，让普通人根本没兴趣和精力一字一句地看完？别看随便一篇论文都有那么多引用，其实连作者都未必把这些都读完了。这一点，益辉提过 。我每天花半小时 读论文，基本上都是一字一句看完的。但是很慢，截至目前坚持了四个月了，才看了六十多篇论文。当然，我深刻体会到，细细品论文的收获绝对不是只看摘要能比的。
我目前的想法是，论文除了有「告诉读者某一研究的结论」这一作用之外，还有一个很重要的作用是记录 (documentation)。「记录」是什么意思呢？就是把研究的各种细节都尽可能详尽地写下来。这么做的目的有两个：1. 别人知道你研究中的各种细节，才能知道你的论文是不是严谨，中间是否有破绽；2. 有了细节别人才能重复你的研究。
但是，随着而来的问题是，这些细节对于读者并没有什么用。对于大多数普通人而言，看到一两句简单的结论就够了。也正是因为这样，《科学》、《自然》、PNAS 这样的「杂志类」学术期刊一般都会把论文缩到最简，论文的方法 (Methods) 部分会用小号字体放到论文的末尾，或者让作者把细节放到「补充信息」 (Supplementary Information) 中，供感兴趣的读者翻阅。
不过话又说回来，这年头，哪个正常的普通人会无聊到去看学术论文？我感觉学术论文基本上是学者对学者的交流。不过，也正因为如此，论文的「记录」作用也凸显，毕竟只是学者在看，作者会觉得，那普通人看不懂也不管我事儿了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何在苹果电脑上屏蔽特定网站</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/01/28/block-websites-on-mac/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 14:28:24 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/01/28/block-websites-on-mac/</guid>
      <description>以下内容参考 Mac上的Safari怎么屏蔽特定网站 这篇博文。来自 CSDN 的 图形跟班 。 
以下以屏蔽百度 (https://www.baidu.com/) 为例：
 打开终端 (Terminal) 输入 sudo pico /etc/hosts， 然后回车。你可能会被要求输入密码。输入你的开机密码就好。需要注意的是，也许是为了安全，你输入的内容不会被显示出来。输入完密码后，点击回车。 进入 nano 文本编辑器后, 光标移动到 localhost 部分的最后一行，输入  127.0.0.1 www.baidu.com 需要注意的是，不需要 https://
按 Ctrl + O，然后回车 按 Ctrl + X 退出 nano 编辑器，回到终端 在终端输入 sudo dscacheutil -flushcache，然后回车 重启浏览器，百度应该就打不开了  如果无效，可以考虑 SelfControl App 。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何提高英语听力</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/01/11/english-listening/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 16:19:21 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/01/11/english-listening/</guid>
      <description>最近在学日语，我忽然想到我的英语听力能力。就想着是不是之后每天听《老友记》来提高自己的听力。我看了一集，就觉得不太适合我。
讲真，我觉得我的英语听力其实还好。来美国之前，英语的听、说、读、写这四项中，听力的问题最大。实际上，我的口语肯定比不上听力，因为我能听懂的，不一定能说出来。但是，口语毕竟是自己主导的，不是很肯定的用法，自己口语里不要用就好了。而且，我讲的东西外国朋友听起来基本没什么问题（主要不是因为我讲得好，而是因为母语者对口音的容忍度是很高的）。反倒是听力，问题比较大。2017 年我去瑞士参加圣加仑论坛 ，听力能力弱这个问题一下子暴露出来，而我之前一直还以为自己听力还行。在国内因为都是考试，听力不是问题，就算偶尔和外国人聊天，一般都是一对一，问题也不大。但是，在瑞士，在大礼堂听访谈和演讲，我最多只听懂 20%。 一对一聊天的话，我问题不大，不管对方是英音、美音、澳大利亚口音、印度口音还是德国口音，我基本上都听得懂。但是，一旦我被放到 4 个人以上的小群体里，我就傻眼了，听不懂，也插不上话。
来美国后，我的听力自然而然地提上来了。也没有刻意做什么努力，而且说实话课量也不大，因此上课对我的听力的作用很有限，但多多少少肯定有帮助。我在美国期间也没看过美剧，一是因为没时间，二是我本身也不喜欢追剧。我觉得对我帮助最大的是日常中和我的两位朋友聊天：一个韩国人，一个印度人。虽然我们说话都带口音，但是现在回想起来，和他们聊天对我的听力和口语帮助最大。
我现在听《老友记》，如果不看字幕的话，我能听懂一半儿左右。但是我觉得我没必要去通过看《老友记》来让自己的听力变得更好。为啥呢？主要是因为我觉得我的听力足够应付我在美国的生活：上专业课、去办公室找老师聊天、和外国同学聊天，我都听得懂别人在说什么，所以我没有继续提高自己英语听力的动力。
我在搜索引擎搜索「练习英语听力」，出来一大堆东西，各种 CNN, BBC, 新概念，慢速 VOA，等等。我看得都头疼。这些东西我在学英语的过程中一概没用过。
那我是怎么提高听力的呢？做考试题啊。备战高考期间，我中午吃完饭就会听高考听力。我只是听，不看文本。熟练了之后，就弄成 1.5 倍速甚至更快的速度来巩固、练习。同样的，专四、专八也是这么过来的。我的听力最应该感谢的是托福。备考托福期间，我非常认真地听了大概 15 套题的听力。每套题 6 篇听力，总共是 90 篇了，对我的帮助非常大。
备考托福期间我怎么练习听力呢？不看文本，也不管题目是什么，就单纯把听力拿出来反反复复地听。一句听懂了才听下一句。如果一句话实在是听不懂，就把听不懂的某个词或者句子根据发音硬拼出来，最后如果确定除了这些之外我都听懂了，我再拿听力文本看一下，看看到底是哪里我没听懂。这么练习对我的帮助非常大。来美国后我能非常快速地适应这里的环境，并且听力能很快地提升，都是备考托福期间打下的底子。
所以，我给大家的建议是，不要去听什么 BBC, CNN, VOA, 你就把你考试题做好就行了，没必要舍本逐末。我觉得考高分就是一个很好的英语学习助推力。而考高分最快速、最直接的方法就是研究考试题。李阳疯狂英语有一个很核心的理念：考试题就是最好的英语学习资料。这句话我再同意不过。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国传播学博士项目一览</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/01/10/us-comm-phd/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/01/10/us-comm-phd/</guid>
      <description>为便于大家修改，此文的最新版在 GitHub 上： hongtaoh/us-comm-phd 。以下内容不再更新。
 相关博文：
  我在美国读传播学硕士的两年   美国提供全奖的新闻传播学硕士项目（不完全统计)   去读美国的传播学博士几条路   我的美国博士申请之路   美国的信息学院(不完全统计)   2020年西北大学 MTS 博士项目校园面试的经历与体会   Computational Social Science: Graduate Programs and Researchers   Academic CVs that you can emulate       图片来源: wallpapercave.com   我会大致按照美国地图的顺序来介绍各州内的传播学博士项目。由北向南，由西向东。
主要参考：
 NCA&amp;rsquo;s Doctoral Program Guide  ShanghaiRanking&amp;rsquo;s Global Ranking of Academic Subjects 2020 — Communication   没有博士点的州  Alaska Montana Idaho Nevada Wyoming South Dakota Arkansas Rhode Island New Hampshire Vermont  Alaska NCA 显示阿拉斯加州内没有传播学博士项目 。我试着在浏览器搜了下，只找到了 University of Alaska Fairbanks 下的 Department of Communication and Journalism 。这个学院有一个硕士项目，可以给硕士生助教全奖 。官网上只列出了6位助教 ，其中有一位中国女生。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何开始做一件事</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/01/03/how-to-start/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 10:29:42 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/01/03/how-to-start/</guid>
      <description>前几天和一位朋友告诉我她新的一年想写点东西，她虽然喜欢，但一直没开始。这让我想到我 2020 年的一些体会，就来分享一下。
我有三个点想分享：
  不要等一切都准备就绪了才开始
  量可以少但是要每天坚持
  不要想一开始就追求完美。要先完成，再完善，最后才是完美
  第一点我相信很多人都听过。我也是慢慢对这一点有了体会。但这一点做起来很难，人都有很强的惰性，一件事非要等一切都准备就绪了才开始。比如，我 2020 年底申请博士，其实本来最晚 10 月份就要开始写申请文书了，但是我硬是拖到 11 月份才开始。
在这里也给我自己提一个醒，想做一件事的时候，要立马开始做，如果等条件都成熟了，要么别人都做完了，要么发现等一切就绪了自己反而没有思绪了，要么条件都成熟了，自己开始追求完美，做起来很慢又很痛苦。所以说，不要等着条件成熟，而是要想到就开始做，一点点摸索。
当然，很多事情必须等条件成熟了才能去做，比如，想跟一个女孩子表白，你得等到觉得人家可以接受你了才去表白，肯定不能认识第一天就表白。人生中哪些事情需要尽快做，哪些事情需要等条件就绪，这就需要自己摸索了，没有任何一条人生建议可以不分青红皂白就用在自己身上，都需要智慧。
第二点，量可以少，但是要每天坚持。曾国藩家书里有一句「用功不求太猛，但求有恒」。这一点非常重要。很多人，也包括我，一想到做一件事，就想一口吃成胖子，恨不得马上得到。但是，想做成一件大事最重要并不是你一下子做多少，而在于你能坚持多久。像曾国藩的日记，每天记的并不多，也就一二百字 ，但是他能坚持写到去世的前几天，这就不是一般人能做到的。
我从2020年9月份开始决定每天读论文。我给自己的要求并不高：每天花半个小时来读，不管发生什么都要坚持下去，如果真的有事当天完不成，第二天一定要补回来。到现在，我已经坚持了 100多天了 ，我自己感觉收获很大。看英文文献慢慢得力了，也知道好论文是什么结构，以及我之后该怎么写论文。其实，算下来，我看的总时间并不是很多：将近四个月，也就是看了不到60个小时。但是，这比我每天看10个小时，连续看一星期要有效率的多。最重要的是，我慢慢养成了每天看论文的习惯，这个习惯本身比我学到的东西更重要。
第三点，不要一开始就追求完美。作为一个资深的完美主义者，我深受其害。我现在慢慢摸索出一点：先完成，不断完善，最后完美。如果一开始就把目标定在完美，那么我可能永远无法开始。我记得看一本书，那本书的作者提到，如果他写书的时候追求完美，可能他根本无法完成那本书。对任何事都一样。我在写博士申请文书的时候，也是这种体会。如果要求自己第一次写出来的就是终版，那么我写起来会非常慢，会非常痛苦。正确的路子是，想马上开始写，不管写得多烂。写完后，自己心里就有底了，然后慢慢改就好了。写这篇博客也这样，如果我要求自己每一句话都恰到好处，每一个用词都要经典，那么我这篇博客明年都没办法完成。其实啊，写作这件事，只要开始写了，慢慢就有感觉了，之后写起来就轻松多了。所以说，「万事开头难」，这句话是真有道理。
共勉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>社交时间分配的性别差异</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2021/01/02/social-time-gender-diff/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 12:24:51 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2021/01/02/social-time-gender-diff/</guid>
      <description>在周涛老师的科学网博客上 看到他提到这篇论文：
 Palchykov, V., Kaski, K., Kertész, J., Barabási, A. L., &amp;amp; Dunbar, R. I. (2012). Sex differences in intimate relationships . Scientific reports, 2(1), 1-5.
 我读后觉得非常经典，因此想介绍一下论文的内容。大家如果有兴趣，非常建议自己把英文原文认真读一下，读起来很爽，简洁有力。
这篇文章的作者中，除了第一作者，其他全是“巨牛”。巴拉巴西 (Barabási) 是网络科学 (Network Science) 的领军人物，牛津大学的顿巴教授 (Dunbar) 提出的“顿巴数” 相信有不少人都听过吧？另外的两个人，Kaski 和 Kertész 也都是坐镇欧洲大陆的科学大牛。
话不多说，开始读文。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数字鸿沟对中国城乡教育公平的影响</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/10/30/dd-china/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 18:07:02 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/10/30/dd-china/</guid>
      <description>这篇文章一开始写于 2016 年底，是我在人大求学时，《新闻传播史论精要》这门课的期末作业。刘海龙老师很好心地给了我 92 分，嘿嘿。2017 年初，我对原文进行了大程度的修改和增补，之后，这篇文章命途多舛，先后投给《国际新闻界》、《现代远程教育》和《东南传播》，都被拒稿。我觉得可惜，于是前几天把这篇文章稍微修改了一下，现在挂在网上，也许有人能看到呢。 
想看 PDF 的话，在这里 。
摘要 信息通信技术在现代生活的方方面面发挥越来越大的作用。“信息富有者”和“信息贫穷者”之间的差距因此得到广泛关注。本研究意在实证研究中国城乡数字鸿沟的现状及其对我国基础教育公平的影响。在分析中国和世界的数据的基础上，本研究发现中国城乡之间“物理接入”层面的数字鸿沟并未消失，而且有逐步扩大的趋势。本研究还发现城乡间其他各维度的数字鸿沟对教育公平也有很大影响，其中包括接入沟、设备沟、学校教育沟、网速沟、使用技能沟、使用内容沟和受益沟七个维度。这意味着中国大部分乡村学生无法享受与城市学生一样的由信息通信技术带来的教育改变。如果政府不采取必要措施，这一鸿沟仍将扩大。
关键词 信息通信技术；信息通信技术；数字鸿沟；城乡差距；教育公平；远程教育
Digital Divide and Its Implications for Rural-Urban Educational Equity in China Abstract Increasingly, ICTs weigh heavily on every fabric of society. As a result, considerable amount of attention has been devoted to the gap between the information haves and have-nots. This study empirically examines the status of this digital divide of various levels between rural and urban areas in China and its implications for equal access to educational resources among K-12 students.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谈谈智商</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/10/25/iq/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2020 16:01:40 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/10/25/iq/</guid>
      <description>我是一个很笨的人，智商中等。高中阶段的学习生涯更让我对这一点深信不疑。最挑战我智商的莫过于数学。我自认为是一个很刻苦的人，也很自律，但是我从初中开始，一直到高四复读结束，数学一直都很令我头疼，不管我怎么努力，都觉得很多东西不会。不要说奥数了，正常的数学考试我都发怵。每次回想起来高中的数学，我都觉得像是一个阴影一样。这甚至让我对一切（我认为）需要高智商的知识望而却步：微积分、统计学、编程。在人大研二期间，申请美国的学校时，看很多美国老师发表的论文，基本上都是涉及到统计的，我看不懂，研二下学期就开始学。自然是很难，我也学不会，不过我觉得也正常，像我这么笨的人能学会才怪。
来美国后慢慢有些变化。在印第安纳大学期间，我一共修了三门统计，其中两门我拿了 A+ ，一门拿了 A 。不是因为课程水：拿 A+ 的那两门课，每门课都是10个人左右，最后每门课都只有两个人拿 A+ 。是因为课上的知识水吗？我觉得不是。每门课都很正常，不说非常难，但即使放到国内也是正常的研究生统计难度。John Kruschke 老师的课，我看到微积分符号不再害怕了，甚至自己还写了几个 。安用烈老师的 Network Science 课程进一步减弱了我对数学的恐惧 。而且，我也开始学编程，安老师的 Python 数据可视化课让我对 Python 有了入门程度的熟练度，之后靠自学就可以。Dong-Chul Seo 和 John Kruschke 老师的统计课让我对 R 的使用进一步熟练。跟着安用烈老师做可视化项目，让我自学了 D3.js, 也在加深我对 HTML 和 CSS 的熟练程度。
这些在国内高智商的大神面前肯定一文不值。我如果用两年学会这些东西，他们可能只需要1个月就可以。但对我自己而言，我慢慢对自己有了自信，看到数学公式不再头疼，遇到问题我也始终相信我能解决。相比高中时期的我，这其实是一个挺大的进步。
我就会想，是什么让我初、高中在数学上那么挣扎、无力、恐惧、丧失自信？来美国后，又是什么让我有了自信？
我想到的原因有两个：
第一，教育目标不同、考查重点不同
首先，我很清楚，拿美国的研究生教育和国内高中教育比较，不是很合适。因此，以下的比较我不会上升到国度上，只是单纯比较我在这两个不同时期的体验。
国内高中教育的重点是「竞争」，目标是「选拔」。相比之下，美国研究生教育的目标就是单纯地让你学会某个东西。具体来说，我在国内高中阶段学数学的一个体会是，课本上的东西我学会了，老师讲的我也听懂了，怎么考试的时候还是不会啊？？有两个原因，第一，课本很烂，该讲清楚的地方没有讲清楚。这不是主要原因。第二：考试题本来就没想让我这么笨的人做出来。这才是最主要的原因。就是课本学会了，如果全部的考试题我这么笨的人全部都能做出来，那大家不都上清华北大了吗？这可不行，一定要把试题出得难一些，刷下一批人。很不幸，我就在那批被刷下的人之列。
在美国读书期间，我的体会是，课本上的东西我看懂了，老师讲的我也能听懂，那作业我一定能做出来，最后考试一定能得满分。这是一定的。在国内高中阶段我敢这么肯定吗？国内的老师、出题者敢这么肯定吗？肯定不敢。国内的数学题原本就是要把题目弄得很复杂，让那些智商一般的人做不出来。
美国研究生阶段就没有竞争吗？不，自然是有，毕竟最后的分数还是会分 A、B、C。但不管怎么竞争，上面我提到的那一点依然成立：只要你上课听懂了，课本看会了，考试一定能拿满分。
在美国读书的这两年，我认识到我的优势：韧性、耐力、坚持。我确实很笨，但是，我会坚持去做，不管是学编程、学统计、写论文、做网站、写博客，只要是我想做的，我会拼了命去做，学不会、做不到绝不罢休。慢慢体会到这一点之后，我的自信就开始上升。我就想问自己，问什么我在国内高中阶段没有这样的自信？
因为国内教育根本不给我让我发现这个优点的机会！
这话怎么说？
时间是一个大问题。在国内高中阶段，有太多要学的东西，很多很多课程，而且时间很大程度上无法自己支配。在这种情况下，你再有韧性，再坚持不懈，在知识点那么密集、难度那么大的情况下，你的优点根本无法施展。坚持的结果需要什么才能显现？时间。但高中时期太短，要学的东西太多，我拥有的时间太有限，我的坚持无用武之地。而且，难度那么大，我的自信早就被摧毁，坚持的源头都被连根拔起。
那我是说在美国读研究生很轻松，时间很多吗？并没有。我觉得我在美国比我在国内要忙太多太多了。但是这种忙，是那种我能看到希望，而且心里很肯定的忙：我肯定能学会我要学的、我肯定能拿到满分，我只是需要时间。这种肯定，我在国内读高中时是没有的。
第二，国内牛人太多，高考太过重要
这一点很容易理解。国内高中时期，大家都为了一个目标在冲刺，都很努力。我在美国读书的体会是，大家的目标都不一样，虽然也都在乎成绩，但没有那么在乎。课程考试的重要程度和国内高考相比差了不知道几个数量级。因此，只要我肯努力，肯下功夫，那么我肯定能学会，而且能考好。自信就这么一点点积累起来。
说了这么多，我到底想说什么？
我想对像我一样在初、高中阶段，被数学、理科碾压而彻底丧失自信的人说：你在高中时期的经历绝对不是人生的常态。如果你智商一般，高中时那些知识像雨点一点向你扑来，考试题像刺客一样在你背后插刀，你会丧失自信，觉得自己什么都不会，怎么学都学不会。但是，请不要丧失自信。如果高中像百米冲刺，那人生就像马拉松。高中时期你无法冲到前面，绝对不意味着在人生这场马拉松中你无法第一个踩在终点线上。高中时期确实有拼智力的情况，但人生中拼的更多的是坚持，是目标坚定，是百折不挠，绝对不是智力。《礼记-中庸》中有一句话让我产生很强的共鸣感：
 人一能之，己百之。人十能之，己千之。果能此道矣，虽愚必明，虽柔必强！
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国看病记</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/09/11/us-hospital/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2020 14:20:25 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/09/11/us-hospital/</guid>
      <description>2020年4月开始感觉耳鸣，也许是我来美国后的两年基本上都是戴耳塞睡觉造成的。4月份之后耳鸣越来越明显，而且听力明显下降，我就预约了校医院。去校医院是一位70多岁的全科医生帮我检查。他之前都在海军陆战队当军医，娶了一位泰国太太，去过100多个国家和地区。他人很好，先和我聊了会儿天。他说，他要先让他的患者感受到受欢迎。
帮我检查后，说我一只耳朵（耳鸣现象严重的那只）耳垢很多，然后安排一位护士帮我清洗耳道。那位护士长得很高。她把热水注射进我的耳道。水会在耳道内走一遍，然后流出来，这样就清理了耳道。我倒不觉得疼。清洗完之后，又回到医生那里，他又帮我检查了一下，说耳道有一些受感染，给我开了药，让我每天滴药水。还给我开了抗过敏的药，因为他说我耳朵感染可能是过敏造成的，不过我心里觉得和过敏肯定没有关系。可能是因为在美国，过敏很普遍，他才这么觉得。临走的时候，告诉我说，以后洗澡时可以让水冲进耳朵，这样可以把耳垢清洗出来。
回去后，我觉得真的好很多了。但是没过多久，症状又开始出现，我就又预约了上次那位医生。他看了后，说耳膜后面有积水，之后给我开了抗过敏的药和消炎药（抗生素）。我吃了两周后，觉得没有好转，我就又给校医院打电话，护士问过医生后，医生决定把我转到校外的医院。
三天后，校外医院给我打电话，问我是否要预约医生，我当时还没办好保险，就说等我保险弄好了我再给你们打电话预约。因为我那时已经从学校毕业，开始了 OPT，医保有一些不确定性，还不知道学校的保险我能不能入。等过了几天，学校说我可以入保险，我就给校外医院打电话，预约医生。我想的是，可能下周就能去，但是，让我吃惊的是，我8月8号打的电话，预约居然预约到9月9号！我当时还问，如果这期间，我感觉自己不需要去看医生了怎么办。收到的答复是，那时候我再取消预约就好。
这才切身体会到，美国医疗的效率低。在国内，虽说看病难，但如果你愿意持续好几天早起排队，即使北京的大医院你都能挂上号。但是，在美国，这是完全不可能的，给你排到下个月，你就等撑到下个月再去看。有人可能会问，那万一是什么着急的病怎么办？很好办，拿钱就好。在美国，急诊的费用比正常预约看医生的费用高得不是一般得多。
就这样，我等了一个月。我发现我的耳鸣已经自己大大好转。我笑着对自己说，在美国，大部分的病估计都是还没等到预约的那天就自己好了。但是，我好不容易才预约到医生，就觉得去医院看看吧。然后去了医院。
先是一个工作人员让我签了几个文件，主要是说他们如果需要，会展示我的医疗记录，以及联系我或者我的亲人、朋友。我在美国自然没有亲人，就只同意了他们如有必要，可以展示我的医疗记录。当时同意，是觉得好像这是必须同意的。
然后就是等护士，护士先测了我的身高、体重和体温，接着把我带到了就诊室。到了就诊室，又来了一位护士，她仔细问了我的情况，并做了记录，然后让我在房间里等主治医生来。等的过程中，我看到墙上挂着威斯康星医学博士的毕业证，不过我不清楚这个毕业证是不是属于马上要来的医生。在美国，至少是在我在的校医院，医生并非在一个固定的房间给患者治疗。我去过两次校医院，医生是在不同的房间给我检查。所以墙上的东西不一定属于主治医生。当然，我不知道这个医院是否也如此。
我等了大概10分钟，主治医生才来。她大概40岁左右，有白头发，但是看起来很年轻。都戴着口罩，所以我也只能看个大概。她给我复述了一遍她了解的情况。我是从校医院转诊过来的，所以我在校医院的记录她都能看到，再加上刚才那个护士问我的东西，她应该对我的情况比较了解。她复述完之后，我给她说了一下我这一两个月来的情况，告诉她在等预约的这一个月里，我发现耳鸣慢慢好很多了。之前打哈欠和吃饭的时候能听到的耳内的声音现在不见了。耳鸣也只是在非常安静的情况下才会出现。
她清楚了后，检查了一下我的左耳，也就是我经常耳鸣的那只耳朵，发现还是有耳垢，就帮我清理。这次没有往里面放水，我猜是因为耳垢比较少。清了快10分钟，但清理出来的比较少。既用到了吸尘器，还用到了镊子等。她让我看了看清理出来的耳垢，跟我说看上去像是校医院给我开的滴耳液的残余，沾到了耳道内和耳膜上，所以很难清理。她说，让我回去滴她给我的药，两到三周后复查。她还告诉我，耳鸣的原因很多，高血压、慢性病、心理压力大等等，她没办法检查出来，也没法治疗，跟我说只能接受这个情况，也没有什么特效药。她还跟我详细解释了一下我一开始做的那个听力检查的结果。
然后她送我出门，告诉我到柜台。我以为是结账，但发现只是确定一下下次预约的时间。我问柜台的工作人员，我怎么结账。她很惊讶地看着我说，这个医院不负责结账，有专门负责算账的单位。我说，那我什么时候才能知道我这次花了多少钱，她说可能一个月之后吧。我惊呆了。早就听说美国的医疗体系很低效，现在是见识到了。
不仅不给结账，连开的药都不能直接给我。跟我说，要我去我自己指定的药房拿。我当天去了那个药房，工作人员说没有收到医院的信息。我觉得是因为我刚从医院出来，可能还没到药房的系统里，所以决定过两天再去。我今天又去了一次，还是没有。我跟药房的工作人员说，我记得那个药的名字，可以直接给我吗？她问了药名，然后找了找，说她这里没有。我又跑了两家药店，都没有这味药。
很奇怪美国的医院为什么不能直接把药给患者呢？不过，不同的医院可能不一样。我之前去的校医院有自己的药方，所以是可以直接给药的。
我现在都还不知道前几天去医院花了多少钱，还要等一个月才能收到账单1，我都不知道该怎么缴费。
2020-10-19 补记： 
大概40天后，我收到了保险公司寄来的费用详单 (Health Care Summary)。总共花费 291 美元，我需要自付的费用是 67.8 美元。
这份费用详单并不是账单，所以并没有告诉我如何缴费。于是我给医院打了电话，工作人员问了我的生日和姓氏，然后核对打电话的手机号是否和系统记录的一样之后，告知我需要付 67.8 美元，我可以在电话中用信用卡付款，也可以等医院给我邮寄账单，然后按照账单上的说明来付款。我问她账单啥时候能来，她说还要等一周左右。我说那算了，我直接在电话上付吧，就告知她我的卡号和失效日期，本来我还担心她会问 CSV 号码，不过她并没有问。最后我问她我没事儿了是吧，美国的信用公司不会有我的坏记录吧，她笑了笑说，不会的。
  我在医院给我打印的就诊单上看到，其实我可以在医院网站请求他们预估一下我这次就诊的费用。按照法律规定，他们会在五个工作日内把预估额告诉我，不过我不知道这个预估额会不会把保险负责的那部分自动去掉。如果不去掉，我估计这个预估额会让我吐血。我还是不去看了。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乔布斯和张一鸣</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/08/23/zhang-and-jobs/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2020 09:15:37 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/08/23/zhang-and-jobs/</guid>
      <description>毫无疑问，两者都极其成功，至少在世俗意义上如此。除此之外，他们还有一个共同点：都没有做到「己所不欲，勿施于人」。
乔布斯让无数人用上了 iPad，却唯独不想让他自己的孩子用 ；张一鸣自己推崇“延迟满足”和自律 ，却用抖音吞噬国人无数的时间来盈利。
都是为了利益，我也不想做太多的评判。
谢益辉说张一鸣是中国登峰造极的恐怖分子 。这句话虽有些夸张，但其实是事实。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何区分 after class 与 after classes</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/08/21/after-class-after-classes/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 16:10:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/08/21/after-class-after-classes/</guid>
      <description>我在这里 和 这里 看到的解答。
After class 是说某一节课结束，而 after classes 则是说一整天的课都结束，也就是放学了。
例句   Xiao Ming, please go to the teacher&amp;rsquo;s office after class. 小明，下课后去老师办公室一趟。
  Xiao Ming, let&amp;rsquo;s go partying after classes. 小明，放学后咱一起去开趴吧。
  参考  https://english.stackexchange.com/questions/406771/after-class-vs-after-classes  https://hinative.com/en-US/questions/438363   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何区分 on stage、on stages、onstage、on the stage</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/08/21/stage/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 16:10:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/08/21/stage/</guid>
      <description>On stage 是一个副词。它说的是一个人作为演员在舞台上表演这个状态。这里的 stage 不指某一个具体的舞台，而是取其抽象意。与其将 on stage 翻译成“在舞台上”，不如翻译成“表演、当演员1”。比如，Apart from a quick costtume change, Xiao Hong was on stage every minute of the two-hour play2. 除了快速的换了换衣服，整个两个小时的话剧，小红一直都在台上表演。
On stages 指的是在很多个舞台上表演，这里的舞台依然是抽象意。比如，He wants to be on stages throughout Europe3
Onstage 一般是作为副词来用的，不过这里 有人提到 onstage 可以作为形容词的用法。比如 His onstage behavior was so insane today. Onstage 作为副词更为常见，其指的是“一个人在台上”的这个状态，比如：
 She needs to be onstage throughout the show. She walked onstage and all the audiences applauded4. Onstage, all the actors and actresses were so energetic5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自信的三个层次</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/08/11/confidence-hierarchy/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 16:48:11 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/08/11/confidence-hierarchy/</guid>
      <description>第一种层次：条件自信 大多数人在这一层次。所谓「条件自信」是指一个人的自信是有条件的。条件达成则自信，条件缺少则不自信。处在这种层次的人对于好坏、高低、贫富等等有着强烈的好恶。今天可能因为找到好工作、理了新发型、穿了新衣服、突然变得有钱、买了新车、考上名校、孩子有出息等等而自信，明天就可能会因为这些条件崩坏而自卑。
说白了，条件自信的基础是自己比别人强、优秀、有钱、有地位、帅、美、高。但这世界上没有任何一个人在每一点都比别人强。因此，处于这一层次的人会在自信和自卑之间无限循环，所以才叫「条件自信」。
第二种层次：无条件自信、少条件自信 处于这一层次的人，对于二元的好恶之心没有那么强了，也不再热衷于拿自己和别人比较。这种自信来自内心深处，来自对自己深深的肯定。不管受到什么打击、不管处在什么境地，都始终相信自己最终一定能做出一番成绩。
仔细看的话，第二种层次的人，对于二元性还是有好恶，也还是会拿自己和别人比，不过这些倾向已经比较轻，而且对于时间没有那么强烈的要求：即使二十年、三十年之后自己才能做出成绩，过程中自己大多数的时间内依然对自己有自信。
但，这一层次的人还是觉得要做出一些成绩才能有自信、才觉得人生有意义，虽然对这个「成绩」的要求已经不是很迫切。
第三种层次：无所谓自信不自信 到了这一层次，对于二元世界已经几乎没有依着，眼里已经几乎没有好坏、高低、胖瘦、贫富、贵贱，即使有，也能平等接纳。存在本身就是意义，不需要做出什么成绩。内心始终富足，笑对一切。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>海瑞和张居正谁的贡献更大？</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/07/10/hairui/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 05:40:41 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/07/10/hairui/</guid>
      <description>读完《明朝那些事儿》之后，我看到了自己的无知：我没有资格评价这两位历史人物。我没有张居正的理想（在看到百姓的极度贫穷以及特权阶级的腐败后决定以天下为己任）、智慧（在严嵩眼皮子底下和徐阶明目张胆地来往而不受怀疑）和魄力（排除万难去改革）。我也没有海瑞的大公无私。
这两位人物都为了自己的理想奉献了自己的一生，都值得尊敬和仰慕。将他们两个的贡献进行比较很不公平。 
蔡礼旭老师在《幸福人生讲座：如何做一个如法的好人》第二集讲到海瑞。我就想到一个问题：海瑞和同时代的张居正谁的贡献大？
我之前看到的一种说法是，张居正的贡献大。虽然张居正不如海瑞清廉，但他办实事儿。像海瑞这样的官，往往办不成什么事儿。我当时深以为然，但是现在想，则不是非常认同。
首先，我肯定的一点是，张居正做的实事儿确实会比海瑞多。毕竟，水至清则无鱼。海瑞这种的官往往没办法做到很大，因此也难以从很大程度上改变社会。从这个角度讲，海瑞是不如张居正的。
但是，从长远的影响看，海瑞的影响则非常大。张居正的影响大多是在他所在的那个时代，不过几十年而已，而海瑞这种精神，则是可以绵延千秋万代的。
蔡礼旭老师在讲到海瑞的时候，都有些哽咽。我在听到海瑞的故事，特别是海瑞每到一个地方，当地的老百姓都亲自迎接，以及海瑞的灵骨从南京运往海口的时候，当时的南京城万人空巷去送别的时候，我就感觉终于海瑞像一座山一样站在我面前。刚正不阿，严守自己的底线，不惧怕任何势力。那是一种怎样的精神啊？这种精神的力量，可以让几百年后的我都充满感动和敬畏。
这种精神力量似乎要比当时所办具体事情影响力要更大一些。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何下载 YouTube 视频</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/06/04/youtube-download/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 08:45:57 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/06/04/youtube-download/</guid>
      <description>很多介绍下载 YouTube 视频的方法都涉及下载软件或者浏览器插件，但其实没有必要。这里 介绍到了一个非常简单的方法：找到你想下载的 YouTube 视频网址，然后在 &amp;ldquo;youtube&amp;rdquo; 前加上 &amp;ldquo;add&amp;rdquo; 就可以了。具体有不懂的，打开上面给出的链接，就明白了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>非常规方法导出微信通讯录</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/05/27/wechat-contacts-extracting/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 16:41:49 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/05/27/wechat-contacts-extracting/</guid>
      <description>我微信上有将近800个好友。我在为之后彻底不用微信做准备，因此需要把这800个好友认真浏览一遍，看哪些需要我进一步联系，好问一下他们微信外的联系方式，哪些则不用管。
直接在手机端查看自然可以，但是我试过几次后，发现实在不行，每次都是没看几个就坚持不下去了，而且看的时候无法做标记，第二次看还是两眼一抹黑。我想把通讯录导出来，打印出来，我可以在纸上一点点勾勾画画，做备注。
找了很多方法，有很多程序员提倡用爬虫的方法，但是我的微信网页端无法登录，因此放弃了。最后看到一篇帖子后，我就想，也许可以把这800人截图下来。
说干就干。我打开电脑端微信，然后把视图缩小。紧接着把通讯录一个个截图，并从01开始标号。每一个截图里大概有10位好友左右。然后把这些截图一个个拼接到 PPT 上，再打印出来。大概12页就可以把800个好友都包括进来了，而且好处是截图里包含了头像，比只导出文字要好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bookdown 和 ElegantBookdown 使用心得</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/05/26/bookdown-tips/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 16:00:21 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/05/26/bookdown-tips/</guid>
      <description>最近的一周一直在调试 Bookdown 。其实，Bookdown 本身并不难，益辉大神 在他的那本 bookdown: Authoring Books and Technical Documents with R Markdown 已经介绍的非常清楚。我一直在调试的、也是我一直不会的主要集中在 PDF 的样式上，比如：
 PDF 中的 &amp;ldquo;Chapter 1&amp;rdquo; 如何改成「第一章」？  HTML 上改的话比较容易。如果你也是用的 bookdown-demo 来开始的话，那么在根目录下找到 _bookdown.yml 这个文档，然后把 chapter_name: &amp;quot;Chapter &amp;quot; 改成 chapter_name: [&amp;quot;第 &amp;quot;, &amp;quot; 章&amp;quot;]1 就好了。
注意，这里标点是英文的。汉字和第二个英文引号之间有一个英文空格，是为了让版面更漂亮一些。不加空格的话，就是 「第N章」，加上空格就是「第 N 章」，所以还是加上吧。
但是，PDF 中还是显示 「Chapter N」。我知道肯定能改，但我感觉比较困难，所以就放弃了。虽然可能只是在 preamble.tex 里加一行代码的事，但我可能要花几天的时间才能知道那行代码是啥。果断放弃。
 PDF 的空白页如何删除？
  PDF 如何上每一页的文本对齐，而非 bookdown 预设的那样一左一右？
  PDF 中如何更改中文引语的字体？
  等等。
我知道是我要求太苛刻了。Bookdown 原本主要是为网页版书籍准备的，而非 PDF 版。因此，Bookdown 官网 上摆出的那些书籍中，有一些根本就没有把 PDF 版放上去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人人献出一点爱，让尘肺病不在</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/04/30/love-from-everyone-conquers-neumoconiosis/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 11:28:02 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/04/30/love-from-everyone-conquers-neumoconiosis/</guid>
      <description>注：原文写于 2016 年 12 月
 这几天，北京的雾霾再次成为刷屏的热词。
大爱清尘发起人王克勤曾说： “人们每天都为城市的PM2.5忧心忡忡，可PM2.5在尘肺病面前根本不值一提”。
据王克勤介绍，在所有职业病总人数中，尘肺病占了90%，而所有尘肺病中，农民占了90%。
大爱清尘，这一民间公益组织，启动5年以来，已累计在全国28个省市帮助5万多名尘肺病患者农民。
这背后是全国7000多名志愿者的默默付出。
“90%的患者是由志愿者来救援和探访的”，大爱清尘志愿者部部长施邸昕说道。
由于这些尘肺病农民绝大部分分布在较为贫困的农村，他们的救治工作只能靠这么多志愿者来完成。一位22岁的哈尔滨师范大学生崔姗在一线调研后写道：想下乡，必须要上山，村落都分布在山上山腰。地势的艰险，生活的拮据，病痛的折磨，人心的无奈，都让我黯然。渴望上学的孩子，都在重病的父亲身后沉默不语，可是那一双双渴望的眼睛让我心中酸楚。呼吸困难的尘肺病患者，没说几句话就会呼吸不顺，还坚持着和我们诉说出他们生活的不公和不幸。
这些志愿者为什么会加入大爱清尘？是什么让他们在这么艰苦的情况下坚持下来？
“冰凉的机器，凄寒的环境，让人心里难受” 武豹老家在安徽省蚌埠市，现在在湖北黄冈师范学院读大二。
高考录取结果下来后，武豹在查这所学校的信息时偶然了解到大爱清尘志愿者协会的相关信息。
“当时看到一张照片，一个中年男人，40岁左右，躺在病床上，床头坐着他的妻子和他的孩子，他的孩子看起来只有初中的样子，照片的旁边写着死因，‘活活憋死’。这张照片给我的触动很大，所以就决定来到学校后要了解一下这个尘肺病”。
2015年大一刚入学，武豹就在这个社团招新的时候加入大爱清尘的志愿者队伍。 湖北黄冈师范学院“大爱清尘志愿者协会”是由武豹的学长陈中和（毕业后在大爱清尘北京总部作专职工作人员）发起成立的。
现在这个社团共有70多人，以大一新生为主。
成为大爱清尘的志愿者后，在实地探访患者中，武豹才真实地感受到尘肺病的可怕。
武豹的第一次探访是跟着学长学姐去黄冈罗田县的一个村子，“当时有个患者，情况非常严重，已经不能出门了，我们赶紧给他填写救助申请，我们回来两三天之后却突然得到消息说他已经去世了，而我们还没来的及给他救治”。
在2016年2月份武豹写的《探访手记》中有这样一句话“徐叔叔正在靠输液维持，我听到制氧机发出的‘嘟嘟’的响声，与叔叔沉重的呼吸相应和，冰凉的机器，凄寒的环境，让人心里难受”。
志愿者协会坚持要求每个人都要去实地探访，这样才能看到患者的实际情况。
除了实地探访，协会还会组织各种宣传活动。
每年春节临近，黄冈师范学院大爱清尘志愿者协会都会组织志愿者在黄冈和鄂州火车站开展“回家乡，话尘肺”活动。通过向公众发放年画来宣传尘肺病的危害，让人们知道接触高粉尘环境对人体的危害。除此之外，还有“徒步行”，“尘肺清明祭”以及面向所在学校学生的“手绘大赛”活动。
当然，志愿者们会遇到一些困难。
“比如，发年画的时候，人们以为你是发传单的”。
还有一个困难就是人们的自我保护意识不强，不了解，甚至不相信粉尘的危害。
一次在徒步行宣传尘肺病危害的活动中，志愿者们亲眼看到了正暴露在高粉尘环境下的工作人员，但是给他们说明粉尘的危害后他们并没有积极回应，而是照常工作，也没有采取什么防护措施。
再有就是患者对大爱清尘不信任。
武豹有一次和武汉的两个志愿者一起去探访一个村里的患者，可这位患者死活不相信大爱清尘在做的事情。
除了困难，也有让武豹感动的时刻。
有一次和麻城市的一位患者打电话，患者不信。之后去实地探访这位患者，一开始患者还保持警惕，要求看武豹的工作证。后来和患者交流，当讲到自己出门都很困难的时候，患者“说着说着就哭了”。之后武豹向全国总部给这位患者申请了一台制氧机，“他后来打电话向我道谢”。
这个“从一开始不相信到最后感谢的过程”让武豹觉得自己的付出是值得的。
“傻子”老师 王绽蕾是西安一所高校的教师，长期关注中国社会组织的发展。
2015年10月中旬，借着大爱清尘发起人王克勤老师在西安的一次演讲，王绽蕾从此前对这个机构的外围关注转变为了深度介入。在王克勤老师演讲后两天主持的志愿者会议上，前往观摩会议的王绽蕾成为了大爱清尘志愿者的一员。
之后，王绽蕾逐步总结了自己加入大爱清尘的的原因：“一是因为专业兴趣，对NGO天然地感到亲近；二是因为出身农村，对农民尘肺病问题感同身受；三是作为一介书生，也想做一些实务工作来参与社会”。
王绽蕾介绍，大爱清尘的独特魅力在于它志愿者构成的广泛性，“人大代表、政协委员、政府公务员、记者、教师、企业家、公司白领、散布于不同村庄的农民等，都在志愿性地、力所能及地做一些事情，推动尘肺病农民问题一点点解决”。
2015年12月份，大爱清尘的全国救援会在北京举行。在与王克勤老师、赵若彤秘书长交流后，王绽蕾被大爱清尘委派调研尘肺病康复项目。
利用寒假的两周时间，他先后跑了陕西、湖北、湖南、贵州四省五地，较为系统地了解了尘肺病康复的各方面问题，先后撰写了调研报告，起草了大爱清尘康复站建设方案。做了这些工作，使得王绽蕾对尘肺病救援救助有了更为全面深入的认识，基于此，在2016年8月，王绽蕾被邀请担任了大爱清尘救援中心主任，秘书处成员，有了更大的任务与责任。
做这么多工作，肯定会牺牲一些本该用来陪伴家人的时间。
一开始，王绽蕾的爱人说称他为“傻子”，但之后也慢慢理解他的公益身份。
他还有一个四岁的女儿，“有时候会带着她去参加大爱清尘的徒步活动”。
同时，作为教师，王绽蕾在课堂上偶尔也会介绍大爱清尘情况，引导感兴趣的学生可以借做志愿者的机会丰富专业实践。
对于自己这些的付出，王绽蕾认为是值得的。
“有一个村庄我去了四次，从一开始对村庄的一无所知，到慢慢了解熟悉起来，现在还时常和村庄的人保持着联系”。
这是最能打动王绽蕾的一个场景，也是让他把公益坚持下去的一个动力。
“会接到患者的电话，所以心里放不下” 2012年，谭晓林女士在微博上看到了大爱清尘相关的信息。因为住的地方离大爱清尘在湖南的定点医院很近，就申请成为大爱清尘的志愿者。
现在谭晓林女士担任大爱清尘湖南工作区副主任。
谭女士接触的第一位患者是来自湖南怀化的一位农民，在长沙以送桶装水为生。他患尘肺病多年，有两个儿子，大儿子精神上有问题，小儿子当时在上小学，老婆在餐馆做服务员，经济压力很大。
“是一个很不喜欢讲话的男人，和他接触得比较多后才告诉我们这些故事”。最要命的是，他患有气胸。
有一次，在送水时，他气胸病发作，情况非常危急，但因为没有钱，不敢坐出租车去医院，居然骑了一个小时自行车才赶到。到医院后医生说必须立即进行手术，他向老板借了两三千后还是不够。
“医院很为难，因为知道他如果不立即进行手术，生命肯定会有危险，医院联系到了我们，我们给他申请了救助，但最高限额的一万救助也不够，我们又从别的公益机构和网上筹钱，他手术后住院20多天，最后出院”。
“现在他在鞋店做工，我经常去看他，很多媒体和好心人也会去帮助他，他的小孩每年都会有助学金，他真的是被我们从死亡线上救回来的病人”。
谭女士还分享了一个患者女儿的故事。这位患者接受了大爱清尘资助的救治，但之后不久还是因为病情严重去世。
他的女儿给谭女士留下了很深的印象。她成绩很好，还把家里打理得很干净，井井有条。从家里到学校要走一个多小时的山路，放学时，她父亲生前在身体允许的情况下还会走到半路去接她。
谭女士之后听当地志愿者讲到这个小女孩的一个故事。当她爸爸去世后，有一次班上写作文，题目是《我的爸爸妈妈》。老师让这位小女孩站起来讲，她有一句话说道“我爸爸走后让我好好照顾自己”。
“现在想起来我都好心酸啊”，谭女士有些哽咽地说道。
“这个小女孩很懂事。一位浙江的好心人同意资助她大学毕业之后，她拒绝了在这之后想资助她的人。”
据谭女士介绍，湖南是全国各个身份中尘肺病最严重的地方。当地本身矿场比较多，农民外出打工的也很多。当地的年轻人因为学历低，只能在别人不愿呆的高粉尘环境中从事低端工作。等他们3，40岁了，就是大爆发的时候了。而且由于患病后无法继续工作，没有收入来源，他们的孩子又会走父辈的老路。“尘肺家族”就是这么形成的。
谭女士说，这样的“尘肺家族”在湖南的安化清塘非常普遍。所谓尘肺家族就是他的爷爷，爸爸都是尘肺病，他自己也是，家里表兄弟等青壮力都在矿上做事，那等几年后或者十几年后家里&amp;quot;尘肺大爆发&amp;quot;，幸运的话家里顶梁柱换成老婆，不幸的话孩子只能辍学。
患者贫困的现状深深触动了谭晓林女士。
“有些患者，即使大爱清尘同意资助了，他们也不来医院，因为出不起来长沙定点医院的交通费和在医院的生活费，而且他们还要给孩子挣学费，来医院治疗孩子就没办法上学了”。
因此大爱开始资助患者子女上学，对符合要求的患者子女，从小学到高中每年发放1000-3000的助学金。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大爱清尘，能救一个是一个 （深度报道）</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/04/30/help-one-after-another/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 11:04:49 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/04/30/help-one-after-another/</guid>
      <description>注：原文写于 2016 年 12 月
   大爱清尘办公室入口   在北京中关村附近的地下一层，有一个60平米左右的办公室，十几个穿着绿色制服的工作人员在紧张忙碌着。
这里是大爱清尘全国中心的办公室。
  大爱清尘全国中心办公室   这间小小的办公室牵动着中国至少600万人的心——尘肺病患者。
当PM2.5指数超过200时，你可能忧心冲冲。但试想一下你长期暴露于粒径小于75微米的高粉尘场所会怎么样？
在大爱清尘的宣传册上写着：尘肺病患者在中国保守估计有600万之巨，死亡率高达22.04%，每一个小时就有1.5个青壮年农民被尘肺病被尘肺病活活憋死。
“我们在追求让我们的生活如何活得更幸福的时候，中国有六百万尘肺病农民在为如何活下去愁断肝肠”，王克勤－－“中国第一揭黑记者”，大爱清尘发起人，在2016年《南方周末》责任领袖年会中讲到。
2009年，河南农民张海超“开胸验肺”让农民工尘肺病问题第一次比较广泛地得到了公众的关注。
这次事件之后，王克勤经过调查发现在中国存在着大量尘肺病患者需要救治。于是在2011年6月15日，王克勤联合中华社会救助基金会共同发起了“大爱清尘•寻救中国尘肺病农民兄弟大行动”。
随着“大爱清尘”影响力的提高，一些明星也开始参与到寻救尘肺病患者的队伍中：影星陈坤和著名媒体人孙冕在2011年举办“爱•自由呼吸”徒步活动，呼吁社会关注尘肺农民；“微博女王”姚晨以“转发就是援助，传播便是普及”转发“大爱清尘”的微博；影视明星赵涛和奥运冠军田亮成为“大爱清尘”的代言人；影星袁立随救援队伍到贵州等地深入农村探访农民工尘肺病患者，面对各种怀疑依旧坚持公益，并支付了一位患者肺移植的手术费用，虽然这位患者最后因为各种术后并发症不幸去世.
截至2016年11月22日，大爱清尘累计直接救治尘肺病患者2084人，以不同途径帮助的尘肺病患者达数万名。
“救治资金太少，缺口太大，公益机构能力有限” 面对这么大的成就，“大爱清尘”救援中心的陈中和与刘伟则说出了现在所面临的巨大困难。
“我们的医疗救治是一次性的，这是无法满足患者要求的，而且资金有限，只有10，000”，但是“这一万是救命钱，即使患者出院了，病情仍然可能恶化，因为尘肺病是无法彻底治愈的。如果再加上家里没人照顾，他们更难生活。”
在不断实践的过程中，“大爱清尘”认识到尘肺病不仅仅是一个医疗问题，而是一个社会问题，仅仅靠治疗农民工患者是远远不够的。
“中国的尘肺病农民问题已成为本世纪最严峻的中国问题”，在2014年大爱清尘对中国尘肺病农民的第一份调研报告中，王克勤这样写道。
救援中心的工作人员刘伟说道，对于尘肺病患者来说，他们正是因为家里经济基础差，又“没有一技之长，只能去煤厂，吸入大量粉尘，他们本来是顶梁柱，他们一垮，家庭也就垮塌了”，而他们的子女大都还在上学。这样一个恶性循环就形成了：没钱导致去高污染的工作场所，得病之后失去劳动能力和收入来源，紧接着子女无法继续学业，最后全家贫困。
在大爱清尘的工作人员尚富霞的微信朋友圈中，她和一位在高粉尘环境中工作的农民工的聊天记录也正说明了这一点。这位农民工说道：“我要离开矿山的话就没发（法）生存”；“我没技术找不到工作，我女儿还有一年半大学没上完”。
因此，除了救助尘肺病患者，大爱清尘还给患者子女发放助学金，并且给尘肺病患者发放制氧机。最新数据显示，大爱清尘已经累计助学3849人次，累计发放制氧机1731台，而且“制氧机三年内可以换新；助学金从小学一直发到高中，连续助学”，工作人员陈中和说道。但他还提到，志愿者由于时间和资金上的限制“对助学学生实地回访比较少“。
除了资金上的救助，大爱清尘还通过“志愿者探访”的方式对尘肺病患者进行心理干预，因为“患者自杀率很高”，陈中和说道。
因为每一个人只有一次接受大爱清尘救助的机会，大爱清尘也在积极帮助患者进行自救，比如，贵州尘肺病患者孙凡军养殖场，甘肃古浪姐妹手工坊淘宝网店，四川舂蓉农家小栈等，而且大爱清尘为尘肺病患者自救提供资金和技术支持。但是“帮助创业，比如开养殖场，要看当地的水草资源，土地资源，养殖技术是否可以达到，销量如何等等，（这些条件）各地是不一样的，因此无法全国推广，必须因地制宜”，工作人员刘伟提到。
“回家乡，化尘肺” 据大爱清尘志愿者部部长施邸昕的统计，目前全国有大概 7,000 多名大爱清尘的志愿者。
  2014年大爱清尘志愿者年会   志愿者在救援过程中发挥了重要的作用，他们“救援和探访患者，整理患者资料，协助患者住院”等，实际上，“90%的患者是由志愿者来救援和探访的”。此外，志愿者在粉尘危害宣讲，推动当地政府政策扶持以及大爱清尘的行政类和财务类工作中也充当了重要角色。
虽然志愿者队伍这么庞大，“现在的数量处于一种虚高的状态”，因为“患者主要在农村，县乡镇，但是大爱清尘的信息主要通过微信，微博来传播，所以志愿者主要集中在城市，因此虽然志愿者数量比较大，但是（他们）去农村探访的成本奇高，花的时间也多”。
大爱清尘由此意识到“要多发展基层志愿者”，通过“和县一级的公益组织，义工联，县团委合作，（由）他们来承接大爱清尘的（志愿者培训）工作，由于他们对当地比较熟悉，培训会更加方便”。
据大爱清尘官网，今年8月底，大爱清尘辽宁工作区的一位志愿者在其微博中连续转发诋毁大爱清尘基金的相关微博，随后被大爱清尘取消其志愿者资格，并被从所有冠名为大爱清尘的网络社交群中移除。
针对这一事件，施邸昕表示这一事件“双方都有问题”，“反映了志愿者发心和组织的规范化运营的矛盾”也反映大爱清尘“对志愿者管理比较粗放”。
“大爱清尘的志愿者管理工作主要是地方团队负责，但问题是各地的负责人也是志愿者，这就导致志愿者管理工作不是很细”，因此大爱清尘决定对志愿者工作实施精细化管理，具体措施正在拟定。
对于志愿者发心和规范化运营之间的矛盾，她提到志愿者可能会遇到财务上的困难。“为大爱清尘做事肯定会花钱，志愿者认为自己在情感上很赤诚，大家已经花了很多时间和金钱投入到这个项目中，中间如果再遇到财务上的问题，可以理解，但是大爱清尘对财务有着严格的管理”，“所以他们不合理的花销我们是不可能报销的。”
需要说明的是，这个现象不普遍，很少，而且“我们和他们解释之后，大部分人会接受。”
对于这个问题给大爱清尘志愿者管理的启示，赵部长提到第一，大爱清尘要把双方的责任说清楚；第二，大爱清尘要提前把相关情况给志愿者讲清楚；第三，大爱清尘遇到类似事件时要采取有效的公关行动。
“之前没想到政府会反应这么快” 贵州一位当地政府官员曾对大爱清尘发起人王克勤说：你募捐再多的钱都不如用好政府的钱。
的确，按照尘肺病人每治疗一次 10,000 计算，全国 600 万尘肺病人治疗一次的所有费用就高达600亿人民币，这么大的一个数字根本不是一个民间组织可以解决的，这也是为什么大爱清尘一直坚持“制度性解决”尘肺病这一“本世纪最严峻的中国问题”。
成立五年以来，大爱清尘在推动政策立法和政府行动方面取得了显著成效。据大爱清尘资料显示：2012年，全国人大代表迟夙生向全国两会提交《关于增设职业病防治不力罪的刑罚修改建议》；2013年3月，大爱清尘全国人大代表谢子龙，陈静瑜以及全国政协委员吴先宁赴北京顺义区探访尘肺病农民，数位人大代表，政协委员提交尘肺病相关议案和提案；2014年3月，国家副主席李源潮听取两会人大代表陈静瑜关于尘肺病的建言；2014年7月，大爱清尘发布的《中国尘肺病农民工生存状况调查报告（2014）》得到国务院副总理刘延东和全国人大副委员李建国的批示；2015年11月，国家卫计委与民政部继2014年后再次邀请大爱清尘发起人王克勤和大爱清尘基金秘书长赵若彤就尘肺病农民问题进行交流；2016年1月，国家卫计委，国家发改委，科技部，工信部，民政部，财政部，人社部，国资委，安监局，全国总工会十部委联合发布了《关于强化农民工尘肺病预防工作意见》。
  记者和大爱清尘基金秘书长赵若彤, 于 2016 年 12 月   谈到制度性的改变，大爱清尘秘书长赵若彤说：“政府的反应和大爱清尘的预期，不能说有差距，反而（政府的行动）给了我们很多的惊喜，比如国家部委主动约谈我们，双方进行信息交流，还有今年一月份，十部委的文件，第一次把农民工和尘肺病联系到了一起……这说明政府看到了（尘肺病）这个职业病的核心……（我们）之前没想到政府会反应这么快。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>想法何时写</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/04/30/when-to-write/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 06:04:52 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/04/30/when-to-write/</guid>
      <description>最近的一个感受是，平常有很多想法，但是老是因为自己平常太忙，还有很多别的事情要做，这些想法就永远无法变成文字和更深入的思考。还有一个原因是自己会产生一个疑问：我的这些文字和想法对别人有用吗？我总是觉得没什么用，也就没有很强的动力去把自己的想法写出来。
其实啊，自己的想法不见得非要对别人有用。许多我觉得对别人有用的文章，最后可能别人都不会看。比如我写的那两篇如何将 Hugo 部署到 Netlify 或者 GitHub, 虽然我写了很久，也觉得填补了网上许多教程的空白，但是也不见得很多人看1。
另外就是，想法其实是需要我坐下来，静下心来去写，一边写，一边才能把想法深入，不然就永远无法把想法具体化。我还想到的一点是，也就是在 How to Write A Lot 这本书里提到的，你要给自己第一个时间，专门用来干某事。
比如你想发表论文，或者你想多写日志，那么最好就是你可以每天定一个时间，然后每天在那个固定时间去写作。哪怕每天只定15分钟，到最后也能有所成。这一点我现在还没有实施，是因为我目前没有要赶紧完成的文章或者日志。如果有的话，我会再次2试一下。
  我的网站没有用也不想用 Google Analytics, 所以我不知道这两篇文章有多少阅读量。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 之所以说再次，是因为我之前要修改一篇文章，我在印第安纳的研究生导师 Nicole Martins 建议我每天拿出15分钟左右来修改。我真的这么做了。每天早上出门前写15分钟，就这样写了一个月，果真改完了。算一下的话，30个15分钟，就是7.5个小时。但是这7.5个小时比连续工作7.5个小时明显要效率更高一些。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果我的高中能再来一遍</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/04/19/senior-high/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 10:57:52 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/04/19/senior-high/</guid>
      <description>  来源：河北新闻网   很久之前就想过这个问题。高中对我来说是一个遗憾，由于一些原因，我的高中支离破碎，后半部分是在家里度过的。甚至高四复读，我也是在学校旁边的出租房里度过。一段不堪回首的艰苦岁月。
对高中有一种情怀一是因为自己两次高考都是失败，最后去了一所双非大学，虽然我现在觉得她其实给我了很多，但难免不会幻想如果我的高中正常，我会有什么样的一个结果。另一个我对高中有情怀的原因是，现在我每天拼命学习，而且也意识到高中那些知识的重要性，比如古文，比如数学，比如物理化学1等。
文科？ 理科？ 如果我能回到高中，我不会选文科。不管是从实用主义的角度考虑还是从对我的契合度考虑，我都觉得文科不是一个好的选择。对我来说，地理还好点，政治和历史的随机性和主观性太强 。或者说我一直找不到考高分的原理。我在复读的时候，班上有一个人，平常考试文综总是240多甚至250多，高考的时候好像也是240多，我一直搞不懂他咋做到的。
从实用主义角度看，高中学的政治历史和地理之后都会忘记，而且整个学习过程对自己思维的提升帮助也不大。其实，高中学的东西如果以后不用，都会忘掉。但如果在学习的过程中对自己的能力有提升，就很好。
学习理科对我来说有一个难以逾越的困难是我的智力中下，拼不过那些脑子转的快的人。其实，我对自己的韧性是不怀疑的，只要我认定的事情，我会坚持去做。所以我不怀疑自己迟早能学会那些理科的知识。但是，国内高考机制对我一个不利的因素是学习的进程太快，我很可能一个知识点还没彻底搞懂，老师就开始讲下一个知识点了。我的学习节奏是偏慢的，我总喜欢把一个问题彻底弄清楚再往下走。
另一个不利因素是我无法掌控大部分时间。高中在学校对于无法合理安排时间的学生来说是一个好事：日程都为你安排好了，你需要听课然后做作业就好。但是我不喜欢这种，我喜欢有很多时间自己来安排，我知道每一步该怎么走。放在制度严格的国内高中，我很难发挥自己的这一个长处。相比于每天被动地上课听讲，我更喜欢听完一堂课之后，花很多时间自己思考，不会了再去问老师。
我还记得高一的时候，学物理，我买了一本练习册。整个暑假我都在做力学的题目，很痛苦。当时幻想自己做完这些题，开学的时候，物理就难不倒我了。但是，幻想就是幻想。我做得很辛苦，但开学后不会的仍然不会。这一部分当然是因为我的智商中下，很难的物理题对我来说确实太难。另一部分的原因是我太心急了，对自己的能力没有清新的认识。
因此，我如果高中学习理科。我会找好自己的定位：一个智商中等偏下的普通学生。因此，对于数学、物理、化学，我不会去执着于那些很难的题目，我只需要把最基本的问题学会。
语文 高中期间每天的早自习，现在回想起来，大部分都被我浪费掉了。人快到了30，越来越觉得自己之前没有背很多好的古文。如果我还有机会，我一定会花时间把古文学好，早自习一定要多背我喜欢的古文。我不会去执着于那些所谓高分作文。
我现在觉得，中国的语文教育一败涂地，根本没有把重点抓住。每次高考，大众媒体最关注的是作文。说实话，这也许是因为这是大众唯一能看懂的部分了。但是，我却看不懂。我现在都不觉得，那些高分作文有什么用。现在自己开始写博客，虽然也意识到自己的文笔太差，但我也不认为高中的作文训练能把我的文笔提升起来。这就是一个问题：让学生学的和做的，并不是学生通过这门课最应该学到的，甚至不是这门课最应该教给学生的。
如果我是改革者，我会专注于：古文、成语、读音、字。那些所谓的现代汉语阅读理解，连原文作者都无法回答那些问题，这种考试题目纯粹就是为了考试而考试，完全没有任何意义。
英语 我没什么需要改变的。
高考 高考对每个中国人来都是应该都是一个极其难忘的经历。这个经历涵盖了青春、友情、师生、紧张、梦想。我从一个双非学校一步一步往上走，慢慢发现最重要的是一个人的目标和毅力，而不仅仅是你能去的学校。艾伯特-拉斯洛·巴拉巴西 曾经说过，决定一个人价值的是这个人。我现在也越来越体会到这一点。
但是，我并不是在否认一个学校的作用。我是本科在一所双非学校，之后去人大读硕士，在之后来美国一所公立学校读第二个硕士。我清楚地认识到学校平台很重要，因为很多信息和机会只有通过某个平台你才能得到，更不用提在不同平台你接触到的同学、老师和客座嘉宾也不一样。但是，最根本的，仍然是你这个人的价值观、目标和毅力。
因此，如果再给我一次高中学习和高考的机会，我会拼了命往一个好的学校走，但是高考的时候，我应该几乎不会紧张，因为我知道，我去哪里都能往上走，差别只是在于好学校能缩短我往上走所需要的时间和精力，只此而已。去一个中等甚至不好的学校，并不会让我无路可走。
  虽然我高中是学文科的。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>少用的这个字</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/03/13/limit-using-this-character/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 11:40:57 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/03/13/limit-using-this-character/</guid>
      <description>昨天看谢益辉博客中《变态中文》 一文时，浏览到一个留言 提到，能不用“的”这个字就不要用。我深以为然，并开始意识到自己平常对“的”这个字很滥用。故而，在改进自己那篇《你会被科技淘汰吗？》 时，每一个“的”字我都很留意，看看是否可以去掉，结论是70%情况下，都可以去掉。即使原句不可以去掉，改一下句式就好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你会被科技淘汰掉吗？</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/03/11/influence-of-technology/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2020 09:53:37 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/03/11/influence-of-technology/</guid>
      <description>关于科技进步，有一种观点是虽然每次新科技出现，那个时代很多人害怕这种科技有不好影响，但随着时间推移，人们会发现其实这些科技的不好影响并没有那么严重。从电报、录音机、照相机、广播、到电视、个人计算机、互联网，再到现在智能手机、社交媒体、短视频、人工智能，一开始总会有很多人担心这些科技给人们，特别是青少年带来不良影响，但往往随后会看到其实并没有那么可怕。
我的看法是，对人类整体而言，这些科技的不良影响确实不太可怕。但，这只是对人类整体而言。因为，不管发生什么，至少总会有人可以不被这些科技以不好的方式影响到，那么这批人便可不受影响，继续进步、繁衍。但是，对个人而言，这些科技可能会毁掉一个人，甚至一个家庭。类似物种进化，经过这一劫的人便可存活，而被这些科技淘汰的人，很可能一生碌碌无为。
不管承认与否，科技对人类的影响不管是从广度还是从深度上讲都越来越大。从广度上来讲，每个人生活都被科技包裹。以中国来说，70、80年代，只有少数人有电视，90年代，有移动电话、个人电脑是少数人。20世纪初，有智能手机也是少数人。但是，现在呢？即使你家庭条件普通，这些科技也都成了必需品。现在小孩子都可以接触到所有这些科技。
从深度上讲，从之前电视节目少得可怜，到现在你一天24小时都看不完。互联网兴起，意味着信息越来越多，也越来越杂。智能手机和移动互联网的兴起，让科技对人的影响渐渐摆脱了时间和地理上的束缚。
从这两个方面讲，科技淘汰一批人，速度越来越快、效率越来越高。之前，人们几乎不会对电视上瘾。即使有，也只是一小批有钱人，成年人。而现在，家庭条件、年龄早已不是限制条件。互联网、手机更是这样。现在令人忧心的是，家庭条件越差、年龄越小，越早被淘汰。我说淘汰并不是无法生存的意思，而是无法更好地实现自己人生价值，一生更可能碌碌无为、无所事事。
为什么年龄小、家庭条件差会容易被淘汰？现在各类信息和娱乐节目成瘾性越来越强，小孩子一般不懂得延迟满足，更容易被这些内容掉上钩。如果 90 年代，以及 20 世纪初，只是一小部分初中生、高中生沉迷于在网吧玩网络游戏的话，现在大批的小学生已经在家里沉迷于手机上的游戏了。至于家庭条件，条件越好的家长越能看到这些科技的负面性，从而花时间、花精力管理孩子，让孩子把时间用在比较积极的事情上。如果你有钱让孩子暑假去欧洲、美国、澳大利亚、新加坡参加一两个月夏令营，你觉得孩子会整天无所事事地在家里玩王者荣耀吗？有条件的家庭可以给孩子提供比这些游戏更令人心情愉悦、但是起到积极作用的活动，不过大部分的家庭都没有这样的条件。
看了谢益辉的这篇太迟 ，我想到，其实并不一定非要家庭条件好，重点是要肯在孩子身上花时间，而且自己也没有沉迷手机的习惯。如果家长自己都被手机、电视控制，那孩子不出意外绝对会效仿。另外，如果不肯在孩子身上花时间，不带孩子探索有意思的事情，请问孩子不看手机能干嘛(mà)？
我并不是说，沉迷游戏、沉迷短视频、沉迷网络聊天的孩子就一定都会碌碌无为，无所事事。这么说肯定不对。肯定有初中沉迷网游，但之后发家致富的例子。但是，在最该努力时不去努力，之后必然要付出更多精力才能赶上同龄人。况且，现在没有知识越来越难以在社会立足。之前那些沉迷网游但后来发家致富的例子在今后应该会越来越少。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R aggregate 求不同组平均数，如何处理缺失值</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/03/06/r-aggregate-function-na/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/03/06/r-aggregate-function-na/</guid>
      <description>今天碰到的一个问题是，用 aggregate 求不同组平均数的时候，缺失值不好处理。下面通过用 iris 这个经典数据说一下如果处理缺失值。
iris[sample(nrow(iris),5),] # 随即抽几行，大致浏览数据格式 ## Sepal.Length Sepal.Width Petal.Length Petal.Width Species ## 136 7.7 3.0 6.1 2.3 virginica ## 85 5.4 3.0 4.5 1.5 versicolor ## 33 5.2 4.1 1.5 0.1 setosa ## 50 5.0 3.3 1.4 0.2 setosa ## 48 4.6 3.2 1.4 0.2 setosa iris[c(1,5,15,30,45,90,145),4] &amp;lt;- NA #制造缺失值 aggregate(x=iris$Petal.Width, by=list(iris$Species), FUN=mean) ## Group.1 x ## 1 setosa NA ## 2 versicolor NA ## 3 virginica NA aggregate(x=iris$Petal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 年西北大学 MTS 博士项目校园面试的经历与体会</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/03/01/northwestern-compus-visit/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 11:05:47 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/03/01/northwestern-compus-visit/</guid>
      <description>相关博文：
  我在美国读传播学硕士的两年   美国提供全奖的新闻传播学硕士项目（不完全统计)   美国传播学博士项目一览   去读美国的传播学博士几条路   我的美国博士申请之路   美国的信息学院(不完全统计)   Computational Social Science: Graduate Programs and Researchers   Academic CVs that you can emulate    面试大约三周后，我收到西北的拒信，以下内容我不会修改，但请谨慎阅读。 
收到面试通知 2019年年末申请的西北大学传播学院 (Northwestern School of Communication)的 MTS (Media, Technology, &amp;amp; Society) 项目。2020年1月27日收到了 Aaron Shaw 教授发来的面试通知邮件。之后收到 Madeleine Agaton 发来的具体校园参观和面试的相关信息。
面试被安排在2月27日到29日。所以，MTS 项目大概在面试之前的一个月发通知。这里需要注意的是，很多学校都是先发录取和候补名单，或者校园参访、面试的邮件，拒信一般要等校园参访结束，或者录取邮件发完后的一两周内才会发。我申请的项目中，密歇根大学 (Information School) 是这样，南加大 (Annenberg School for Communication) 也是这样。因为我在 Gradcafe 上早就看到申请这两个学校的人报录取，但是我等到两周后才收到拒信。我挺理解这些学校的做法，这么做也是为了把学校的损失降到最小。万一被录取的人中，有人在收到录取后立马告诉学校说不会去，那么如果学校是录取、拒信一起发的话，就没办法把发出的拒信再收回来。故而很多学校选择先发录取和候补名单，过一两周之后再发拒信。当然，这是我个人的猜测。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>只问耕耘，不问收获</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/02/21/just-do-it/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 13:38:01 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/02/21/just-do-it/</guid>
      <description>最近陆续收到了斯坦福、康奈尔、宾西法尼亚的拒信。自己很受打击。回想起两年前自己的决定，我没有任何的后悔，但是有不甘和伤心。
两年前，自己还在人大读书的时候，申请了十几个博士项目，最后运气很好，拿到了威斯康星麦迪逊（Comm Arts)、德州奥斯汀 (RTF)、雪城、印第安纳大学的博士录取。出乎所有人预料的是，我最终决定拒掉所有的博士录取。我本来想在家里自学一年，当年 12 月份再重新申请。后来仔细思考后认识到学术研究还是需要一些资源，加上我当时统计连门都没入，闭门造车不太可能写出来会议论文。而且没有国外的硕士学位想申请到美国名校的博士项目，也是难上加难。自己靠运气拿到了这四个博士录取，再申请也许就没有这么好的运气了。
联系了印第安纳大学，他们说我去读硕士他们也会给我全额助教奖学金，我便答应了。前往前不着村、后不着店的布卢明顿读我的第二个硕士。
拒掉上面提到的四个博士项目的原因，不是因为学校不好，而是我始终觉得我没有把自己的潜力发挥尽。我本科读的英语，硕士读的新闻，都和我申请的传播学关系不太大。本科是双非，硕士也没有在国外。我很清楚我当时的条件不可能进入一个非常靠前的学校。
很久没有追梦的感觉。那种痛快淋漓的追梦过程。我不知道自己是受那些虚幻的小说、电影的影响，还是自己发自内心。总之自己觉得我的目标应该再高一些。即使最终失败，我人生回想起来不会后悔。
我渴望那种酣畅淋漓的逐梦。那种为了内心的目标，像一头狮子一样不顾一切往前冲的劲头。
回首过去的两年，我可以毫不谦虚地说，我做到了。偶尔会有偏离目标的时候，偶尔也会有浪费时间的现象，但是回首在美国的近两年求学时间，我始终在为自己的梦想而拼搏，而努力，一刻也没有放松。我记得曾经跟一个大学同学说过，我想得到的东西，我会拼了命去争取，哪怕最后粉身碎骨、战死沙场、一无所获，我至少毫无遗憾。
我像一头狮子一样，目标始终锁定在我的希望和梦想。多少次为了一个好的 GPA 而在每一节课上认真准备好做作业，即使受到委屈也不退缩。多少次为了能有会议论文，而拼尽全力地收数据、学统计、码字。自己依然记得一个会议投稿期限到的时候，凌晨2、3点回到家里。走在漆黑小路上，内心很欣慰。
曾国藩的一个信条是“只问耕耘，不问收获”。经历过这个过程，我发现这确实是人生应该信持的观念。当你为了梦想拼尽了全力，当你不过一切往前冲，即使最终失败，在之后的人生中，你真的可以做到不后悔，不遗憾，不会痛恨自己没有努力。
而这，也就够了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>贝叶斯统计之概率</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/02/02/bayesian-stats-chapter4/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/02/02/bayesian-stats-chapter4/</guid>
      <description>上篇，也就是第二章，k老师主要是简单介绍了一下贝叶斯的方法。第三章是介绍了 r 语言的基本操作，这里不再介绍。从第四章开始，整本书渐渐进入主体，开始涉及贝叶斯的核心。
第四章开始讲概率 (probability)。概率是用来描述不确定性 (uncertainty) 的。假如我现在抛一枚硬币，掉下来之后有可能是正面朝上，也可能是背面朝上。每当我们讨论一种结果的可能性的时候，我们其实在头脑里想到了所有可能的结果，这些所有可能的结果叫做样本空间 (sample space)。
如果这个硬币质地良好，那么正面朝上的概率是 50%。如果质地粗糙，那么正面朝上的概率有可能大于50%，也可能小于50%。我们用希腊字母 θ 来表示正面朝上的概率。如果 $\theta = 50\%$ ，那说明硬币质地良好。
另一个层面，我们对于 $\theta$ 的值其实也是有预设的。如果这枚硬币是国家铸币厂生产的，那么 θ=50% 的概率会很高，如 $p(\theta = 0.5)＝0.99$, 如果这枚硬币是小作坊生产的，那么 $p(\theta = 0.5)$ 可能只有0.01.
回到样本空间这个概念。抛一枚硬币这个事件的样本空间有2种可能的结果：正面朝上、背面朝上。猜测硬币的质地时，样本空间有无数种可能的结果：从 $\theta ＝0.0$ 到 $\theta ＝1.0$ 之间所有的数字都有可能。
你可能像我一样对掷硬币已经不耐烦了，因为已经在太多教材中看过。但是k教授说到，掷硬币可以用来代表几乎所有二元性的事件：选a还是选b、药物有效还是无效、正确还是错误等等。所以我们还是要研究掷硬币。
当我们说，一个质地良好的硬币，正面朝上的概率是50%时，我们是说，将这个硬币抛掷无数次，有50%的次数是正面朝上的。也就是说，这个概率是指，从长远来看的相对频率。
有两种方法来获取这个从长远来看的相对频率：
 模拟； 数学公式推导  第一种方法，模拟。我们用 R 语言来模拟。假设计算机预算 $\theta = 0.8$，也就是正面朝上的概率是 80％，但是我们不知道。我们只能通过观察计算机的掷币结果来推测。
下面我们在计算机上模拟抛掷一枚 $\theta = 0.8$ 的硬币一万次。代码1如下：
n &amp;lt;- 10000 pheads &amp;lt;- 0.8 flips&amp;lt;-sample (x=c(0,1),prob=c(1-pheads, pheads),size=n, replace=TRUE) num.heads &amp;lt;- cumsum(flips) total.toss &amp;lt;- c(1:n) prob.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国提供全奖的新闻传播学硕士项目（不完全统计）</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/02/01/us-comm-ma/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/02/01/us-comm-ma/</guid>
      <description>如果你对这个名单有建议，请点击目录上方的修改按钮， Fork 此 GitHub 仓库，提出修改建议后提交合并请求 即可。 
相关博文：
  我在美国读传播学硕士的两年   美国传播学博士项目一览   去读美国的传播学博士几条路   我的美国博士申请之路   美国的信息学院 (不完全统计)   2020年西北大学 MTS 博士项目校园面试的经历与体会   Computational Social Science: Graduate Programs and Researchers   Academic CVs that you can emulate    我们的一般印象是大多数美国非自然科学、非工程学科的硕士项目是不给全奖的。但查阅了很多学校的相关信息后，我的结论正好相反：一多半美国传播学院是有硕士全奖机会的，特别是地理位置一般的学校。地理位置好、受欢迎的学校一般不给硕士生钱，比如南加大、纽约大学、乔治城，但这种学校是少数。
有硕士全奖机会的学校中，大多数只要录取就给你全奖，一小部分是在被录取的学生中择优提供全奖。
下面的名单肯定不全。如果你非常想来美国读硕士，家里没钱，暂时又没能力进非常好的学校，我十分建议你把 NCA&amp;rsquo;s Doctoral Program Guide 里面提到的所有学校都非常认真地看一遍。也可以参考拙文《美国传播学博士项目一览 》。
我建议你把每一所学校上官网的信息一字一句读完，看看硕士生给不给钱。如果网站没提到，就发邮件询问招生负责人：
 I am an international student interested in your Master&amp;rsquo;s program in XXX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo 如何部署到 GitHub Pages</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/01/22/hugo-github-deploy/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2020 17:04:17 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/01/22/hugo-github-deploy/</guid>
      <description>2021-04-06: Hugo 的官方建议 里目前只剩 GitHub Action 了，这也是我比较推荐的方法。具体 GitHub Action 怎么用，请参考：
 如何零基础免费搭建个人网站 之 密钥设置、设置 Personal Token、添加 workflow 以及 上传到 GitHub；  如果你不介意看英文，可以参考：
  How to Deploy A Hugo Website Using GitHub Pages Action   Official documentation of GitHub Pages action 
  2020-11-29: 这篇文章太老了，而且很复杂，不太建议大家再参考。我会在之后更新。如果你想部署你的 Hugo 网站，请优先参考我之前那篇 Netlify 部署 的帖子。如果你还是想把网站部署到 GitHub Pages, 我推荐你看这里 。 
Hugo官网上的那篇教程 有个问题是，你需要两个 Github 仓库，一个是 YOUR-PROJECT&amp;gt; (e.g. blog)，另一个是 &amp;lt;USERNAME&amp;gt;.github.io 。其中第一个是 Hugo 文件夹的所有内容，第二个是第一个的子仓库，只包括其中的 public 文件夹。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo 如何实现脚注</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/01/21/hugo-%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E8%84%9A%E6%B3%A8/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 12:22:37 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/01/21/hugo-%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E8%84%9A%E6%B3%A8/</guid>
      <description>Hugo 从 v0.60.0 开始，Markdown 解析器不再使用 Blackfriday , 改用由 yuin 1 编写的 goldmark 。
这次变动我目前感觉比较明显的是：
blackfriday 支持 自动计数 形式的脚注。所谓自动计数，就是说，你可以在文本后直接跟脚注的具体内容，比如
比如[^看到了吗？] 这种形式在 blackfriday 是支持的，但是 goldmark 不支持，你必须这样：
比如[^1] 然后在文末，加上以下内容才可以：
[^1]: 看到了吗？ 这一点，有人在 Github 上提过 ，想在 goldmark 中实现 免计数 脚注，但是目前貌似依然不支持。
  应该是一个日本人，他的 Github 网页在这里 &amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo 如何使用思源宋体</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/01/19/hugo-google-noto-serif-sc/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/01/19/hugo-google-noto-serif-sc/</guid>
      <description>打开 Google Fonts 。在 &amp;ldquo;Language&amp;rdquo; 下拉菜单栏选择 &amp;ldquo;Chinese (Simplified)&amp;quot;。Noto Sans Serif&amp;rdquo; 是思远宋体。打开，选择你要的样式，一般最常见的是 &amp;ldquo;Regular 400&amp;rdquo;，点开其所对应的 &amp;ldquo;Select this style&amp;rdquo;，侧边会显示出 &amp;ldquo;Selected family&amp;rdquo;，如果你想选不止一个样式，可以选 &amp;ldquo;Add more styles&amp;rdquo;。
然后，把 Link 底下那一串复制，然后打开 Hugo 文件夹的 layouts/partials，不出意外的话，用文本编辑器打开 header.html，在 &amp;lt;head&amp;gt;&amp;lt;/head&amp;gt; 之间粘贴你刚才复制的内容。
然后回到刚才的 Selected Family 页面，复制 &amp;ldquo;CSS rules to specify families&amp;rdquo; 底下的内容，粘贴到你的 CSS 文件中。
我用了一段时间之后就放弃了谷歌字体。是好看，是方便，但是我非常不喜欢把我自己网站的控制权交给谷歌。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中美自黑文化的差异</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/01/18/underbrag-cn-and-usa/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 11:19:33 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/01/18/underbrag-cn-and-usa/</guid>
      <description>前几天，在 John Kruschke 老师的 一门统计课 上，他讲到他去德国参观哥廷根的高斯故居。他说他到达故居时是晚上，周围一个人都没有，但是他又想去进去看看。他便推开门走了进去。
他说，如果里面有人，他就会跟那个人说 “Hey, I am just a stupid American having a look here^[原话记不清，大意是这个意思]”。 大意就是“嘿，我就是个傻不愣登的美国人，进来看看”。当然，整个班都笑了。
我笑过之后，就想，一个中国老师敢这么自黑吗？试想一下，一个中国老师，课上说道，去高斯故居，然后打算在里面有人的时候，说，“Hey, I am just a stupid Chinese having a look here” （嘿，我就是个傻不愣登的中国人，想进来看看) 。我估计底下的中国学生不仅不会笑，而且会认为这个老师看不起自己的中国人身份。
我就想，为什么？这种自黑文化的差异在哪里？
我想了想，也没有想得很明白。你说中国人不会自黑吗？肯定不是。你像谢益辉在他的博客 也是各种自黑。但是这些自黑是仅限于个人的，也就是说，只能“自”黑，而不能把别人也给黑了。你如果说“嗨，我就是个傻不愣登的中国人”，那么你就把别人也给黑了：把14亿中国人给黑了。
但是美国的话，貌似不仅限于“自”黑，你也可以黑你的身份。比如，你说“我就是个傻不愣登的美国人”，没有人会觉得有什么不妥。
这种差异的底端原因是什么呢？
不知道。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>贝叶斯统计之概述</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/01/18/bayesian-stats-chapter2/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/01/18/bayesian-stats-chapter2/</guid>
      <description>前言：这篇文章是我上约翰.克鲁斯克老师 (John Kruschke ) 的《贝叶斯数据分析》 (P533: Bayesian Data Analysis ) 这门课时，在课下看他的教材 Doing Bayesian Data Analysis (Second Edition)  所做的笔记。
贝叶斯的本质是对于可能性1(credibility) 的重置 (reallocation)。比如，早上刚出家门，你看到门前地面是湿的。这个有很多种可能的原因：下雨了、小孩子撒尿了、环卫工人刚打扫了、物业洒水车刚洒了水、有人不小心把水杯里的水洒出来了、外星人来过自己的家然后离开的时候不小心留下的痕迹&amp;hellip;这些所有的可能，在我们获得进一步数据之前，都有着自己的先验概率 (prior probability)。这些先验概率，是我们主观上认为的可能性，比如根据我们往常的生活经验，下雨的可能性要比外星人到访高的多。虽然高得多，我们获得的信息毕竟是有限的，因为我们只是观察了门前的一小块地。因此，这些可能性都是存在的。
然后，我们接着在路上走，发现不仅整条路都是湿的，而且房屋顶都是湿的，那么我们对概率进行重置：下雨的可能性进步一提升，而之前有可能的洒水车洒过水的可能性下降，因为洒水车不可能把水洒到房顶上。
Kruschke 老师的教材中的图2.1 对这一过程进行了进一步阐释。这张图展示了从一开始认为 A, B, C, D 都有可能是罪犯，而且可能性相同，然后一步一步找到新的线索，最后认定 D 是罪犯的过程。
  图2.1, 来源: Kruschke 老师的教材 p.17   贝叶斯统计中很关键的一步是找到可能的解释情况。比如看到门前的路面是湿的，我们已经想到了很多可能的情况，但是不可能把这些情况穷尽。比如，也有可能是一个人在正好经过你的家门的时候，接到一个电话，然后她就哭了，于是门前的路面就湿了，等等。我们也不用试着去穷尽可能情况，只需要找到我们感兴趣的几个情况就好。通过分析，我们可以看到这几个情况是否很好地解释了我们观察到的数据，如果没有，那么我们再去找别的可能的情况。这一过程叫做 posterior predictive check.
很多的时候，一种可能性由一个数学公式来代表，然后看哪个公式可以更好得描述观察到的数据（具体来说，是看是否契合数据的趋势 (trends)以及分散度 (spread) 。从图2.4 可以看到， 两个数学公式中，明显第一个公式更好地描述了观察到的数据。需要注意的是，数学公式和观察到的数据之间并不存在因果关系。
  图2.4, 来源: Kruschke 老师的教材 p.23   Kruschke 老师举了一个身高－体重的例子。图2.5 左边的图中，小圆圈代表了具体的每个人的身高－体重数据。
  图2.5, 来源: Kruschke 老师的教材 p.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最令我难忘的三天, 记 2017年瑞士圣加仑论坛参会</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/01/17/sgs/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/01/17/sgs/</guid>
      <description>参会结束之后，在茵特拉肯的一个青年旅舍阳台上   我从来没想到，我会有机会到瑞士！而且去了两次！
时间猛然回到2017年．．．
缘起 我和圣加仑论坛的缘分源于2016年底在人大研究生院官网上看到的一则通知。原文链接已经找不到了，不过我在人大财政金融学院找到了一份差不多的，在这里 。
当时看到论坛的主题 The dilemma of disruption , 内心是有点蒙的，因为实在不知道写什么。期末考完试之后，便开始认真想这个题目。当我把重点放在 disruption, 而没去考虑 dilemma 时，突然就有了思路。我忽然想到之前看的《阿凡达》这部电影，结合我的专业背景，我就开始瞎琢磨在通信技术方面，未来的突破可能会出现在哪些方面呢？于是就有了我的那篇投稿。
我当时大概用了一周的时间来构思、想象，真正用来写的时间很短。我记得很清楚，我是2017年除夕那天写的，因为除夕过完第二天我就要去丹东参加一次内观禅修。那天看完春晚之后，我便通宵接着写，在第二天早上5点多写完的，蹭的事领居家的 Wifi。写完后稍微检查了一下拼写和语法就提交了。提交的时候隐约感觉自己应该能去。之后稍微休息了一会儿就直奔火车站往丹东去了。
三年的时间，转眼就过去了，时间好快啊。
被录取    每次看这封邮件我都异常激动   收到论坛的录取邮件，大概是在2017年的3月份。之后就开始办签证。办签证的过程充满了艰辛，各种证明和文件，不过最终是拿到了。
这封邀请信 当时让我十分激动。
飞往瑞士 这部分我真的非常激动。
我记得很清楚，2017年4月30号下午我从人大西门附近的苏州街地铁站出发，去首都国际机场。在地铁的路上看到 symposium app 上发的全球参加者的出发地点，看到这张图，内心更加激动。
现在还记得很清楚，到了机场，给家里打了个电话，然后就找了个长椅躺着睡觉，飞机是第二天6点多，因此3、4点就开始进航站楼。内心的激动现在还很清晰。
   全世界各地的参会者   没记错的话，到达苏黎世的时候是当地时间4月30号的中午。下了飞机之后，走在连接飞机和机场的走廊上，我真的超级激动。到了机场，装上提前在淘宝上买的电话卡，我就直奔论坛在机场的接待处。到了之后，负责人让坐下来稍微等会儿，我就和身边的人聊了起来。够了五六个人之后，负责人会安排大家坐上一辆车（奔驰哦），司机会载大家到论坛，并且依次送你到家门口，还会帮你拿行李到屋里。
我当时特别震撼的一点是：连司机都是学生！其实，后来知道这个论坛全部的活动都是由学生自己组织的，而且体验过这个论坛的高水准以及无微不至之后，我更是震撼。
我记得当时的车上除了我之外还有四个人：来自日本，在澳大利亚上过学的Marie、来自奥地利（我当时听成了澳大利亚…），在伦敦政经读博士的Katherina、一个我忘记了名字，和我年龄差不多的加拿大女生、以及另一个英语比我还差的日本男生，印象中叫 Honda，姓我忘了。当时说英语的感觉好爽。聊到了教育以及食物。
真的，在车上感觉好幸运、好幸福，有一种融入世界的感觉，这种震撼在未来的几天是越来越强烈。这种感觉的顶峰是在论坛结束时，组织论坛的学生集体上台，底下好多人热烈鼓掌（是的，那是我印象最深的一次鼓掌，我真的是发自内心地用力鼓掌）的时候，我哭了。
在车上看着瑞士的风景，一边和来自世界各地的人交流，那种感觉我现在回想起来都非常开心和激动。
到了住处后，我激动地立马出去瞎逛悠。在圣加仑这个小城市（其实，感觉像个小镇…）走，我感觉到了不一样的世界，眼前的一切都那么陌生和新奇！路边的花店以及路边走过的人让我感觉自己身在电影中。后来自己走到了圣加仑很有名的、有一千多年历史的修道院。在那儿，我碰到了来自菲律宾，在日本读书的 Leda，一开始我不知道她也是论坛的参加者。她看到我胸前的牌子后，和我聊了起来，我才知道。拍了几张照片后，我和她又聊了一会儿，然后就接着自己探索这个小城。
我印象最深的是一家书店，以及书店所在的街道。那是我能想象到的最美好的生活场景。那是一个阴天，当我走出书店的时候，我看到路上有放学的小学生，他们有的进书店，有的去其他店里买东西，有的直接回家。在古老的街道上走，他们有说有笑，我内心真心羡慕他们，能在这样的环境中长大！
离书店不远处，我看到有一个集会，大约有四五十人围在一起，有一个人拿着喇叭在喊，内容我根据旁边立的那个牌子猜应该是和选举相关的，但是我听不懂他喊的德语，所以也不知道他具体在说什么。接着往下走，我走到了一家蛋糕店。进去逛的时候，一位五十多岁的女售货员，站在玻璃展台后，问我想不想免费拿几个蛋糕回去。我问为什么免费给我，她说因为这些蛋糕晚上就要过期，而她马上要关门了，我不拿，她也会丢掉。我当时很震惊，傻傻地问，蛋糕上也没写着过期的时间啊，为什么要丢掉。她回答说，政府会监管的，如果发现她销售过期的食品，哪怕是过期一天的，她的蛋糕店肯定要倒闭了。
当然，这种好事怎么少得了我，自然是把蛋糕拿回去了。期间我还问了一个问题，忘了具体问的什么。她在回答我的时候，看了看我胸前的牌子，说，Mr. Hao, ….. （问题忘了是什么，她的回答我自然也是忘记了）。
那天自己照了挺多照片。
逛完后，就回到了住所。
我被分配到的住所是一个4居室的小公寓，其中有一位是心童姐，她在南京大学毕业后来欧洲读书，当时是在是圣加仑大学交换。傍晚她带着我去附近的一家小超市买了些菜，我回去后就自己做了土豆丝和面条，和心童姐一起吃了晚饭。当时拍了张照，可惜照片已经找不到了。
公寓里另外两个人，一个是中文说得非常好的Nils，中文名字是云翼，另一位是非裔瑞士人 Mohamod。云翼的女朋友 Nina 是中瑞混血，妈妈是上海人。Nina的中文名是翦翦，中文是母语水平，第一次和她说话的时候，我感觉她嘴里的中文是从她背后传出来的，因为她看起来还是更像欧洲人，但是中文地道得不得了。她的德语是母语，高中在英国交换过一段时间，因此英语也很好。云翼来自瑞士法语区，在自学中文，而翦翦在练习她之前学过的法语，他俩就一天用汉语交流，一天用法语。云翼的母语是法语，他目前在圣加仑读本科，而圣加仑的教学语言大部分是德语，第二天我还看他在看很厚的德语课本，他的笔记貌似也是德语的。他的英语自然也很好。他又在学中文，而且学得很不错。你看，他这已经四种语言了。
在瑞士，大学生能流利地说两、三种语言是特别常见的事：英语、德语、法语。这是另一个让我很震惊的事情。当我们在国内被英语折磨地死去活来的时候，他们在用三种语言自由切换。不过，老一辈的当地人可能只是会德语。我在书店的时候，问售货员问题，她就不会英语。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一届“外研社杯”英语阅读大赛获奖感悟及备赛经历</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/01/06/fltrp-reading-contest/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/01/06/fltrp-reading-contest/</guid>
      <description>  获奖时刻   激动的一刻 在说备赛经验之前，请容我先分享一下至今难忘的一段经历：
比赛结果出来前一天，我总有预感自己会得到季军。晚上还梦到了。
第二天，我正在观看演讲比赛，一个电话打过来。
“郝鸿涛是吗？”
“对”
“你一会儿10点35来等候厅，来领奖”
“哦，那，那，我得的是什么奖啊？”
“反正挺好的，你一会记得下来。”
来到等候厅，看到有挺多人，联想一下“挺好的”，我就想应该是一等奖吧。一会老师把我们阅读这组分成了两组，一半10个人，一半6个人，我站在6人那组的最后一位。当时就感觉自己预感好准，居然压线得到了季军，谢天谢地谢外研社。
几分钟后，让我现在想起来都激动的一幕发生了：一个老师最后来让我们按顺序排好队，到我们这个六人组时，从前往后说，季军。。。亚军。。冠军。马上大家都往后看，向我祝贺，原来我们把顺序理解错了。那一刻我真的好想哭。我想到了自己一个多月和考研的同学一起，他们专心准备考研，我专心看外研社列出的参考书，现在自己的努力终于看到了回报。
选书备战 转入正题。我是在省赛比完知道自己可以进国赛后开始准备总决赛的。首先我弄到了那五本指定的书。
其中，《简爱》在图书馆看了看英文原版，实在太难了，就买了床头灯3000词的简写本，因为我分析了一下外研社给的那个样题，感觉小说的话肯定是考主要人物特点，看简写本应该也能应付，如果其他的书能看完剩下的时间再去看原版。
《谈谈方法》在国外网站上找到了电子版，就自己打印了下来，没买书。《房龙地理》，《莎士比亚14行诗》和《富兰克林自传》这三本在网上买的。买下就打算用两个月把这五本书都看完，因为不知道会出哪一本。
简写本的《简爱》一天就看完了。然后看《房龙地理》，天啊，一天才看了几页，生词太多了，照这样下去，两个月这一本书就够我看的了。
然后换成《自传》，我的天，也好难，先放一放。
接着看《莎士比亚》，屠岸老先生翻译的那本，但是发现莎翁写的真的太复杂了，古语，暗喻，用典，词的位置的改变，宗教背景…真的太难。在图书馆碰到一本罗益民先生写的《莎士比亚十四行诗名篇详注》，真的特别特别好，至少我能看懂莎翁在说什么了，也切切实实感受到了诗的美和语言的美，真的好美。但是问题来了，当时看懂说什么了，第二天再看那些诗，又完全不懂了，而且我一天最多看懂三首，这样下去，光150多首诗我就得看两个月，这样不成，而且诗这么难，外研社出题的几率也很小，只能和莎翁说拜拜了。
最后我把目光放到了最薄的那本《谈谈方法》，它是我最有希望看完的一本了，但是上来第一页就把我震住了，天啊，近十行的一段居然是一句话！前几页磕磕碰碰地能看懂点，但是不全懂，考虑到英文版是从法语翻译过来的，我买了商务印书馆出版的从法语直接翻译成汉语的译本，然后中文译本和英文译本这两本书对比着看，这次真的几乎全看懂了。就这样我剩下一月多点除了上课，就是在考研自习室和考研的同学一起看书，只看这本《谈谈方法》，终于在比赛前一星期看完了（第五章没看，太专业，出题的可能性太小，就果断放弃了）。但是想到剩下的时间我也看不了别的了，索性就把这本书又从头到尾好好看了一遍，在上面用红笔做满了各种批注，真心被笛卡尔在400多年前的思想和英文译者的语言折服。就这样，我只带着翻烂了的自己打印的《谈谈方法》和一本简写本的《简爱》去了外研社，结果是他们就考的《谈谈方法》。
其实如果考莎翁，房龙或者富兰克林我觉得也没啥，因为我不相信会有谁能在一个多月把这三本书中的任何一本完全看懂。要是出《简爱》也没啥，情节我也都记着。出了《谈谈方法》确实是我的幸运，这也是我之前想到的。
给外研社的建议（一）：参考书 接下来谈谈我对参考书籍的意见。
第一，关于给出参考书的时间，这我也在赛后的交流会上提到过，我建议外研社提前一年把参考书列出来，因为想在省赛结果出来后的两个月之内把那么多的内容看完对于一个母语非英语的我们来说确实是不可能。但是工作人员对我说不可能那么早，而且给的只是参考书，并没有要求选手们都看完。哎，话是这么说，但是如果不看完，就只能像我一样碰运气了。看完的好处是，在最后写作文时（因为阅读大赛的最后一题是让根据从基本参考书的任何一本中抽出的部分按照要求写一篇作文，作文字数省赛记得好像是200字，国赛没要求，我写了400多字），可以马上看懂，最重要的是能联系题目并没有给出的上下文。像这次的国赛，给出的是《谈谈方法》第四章的第一段的内容，介绍的是笛卡尔所追寻的哲学的第一条原理，然后分别给出了三个读者对这一段的理解。对于没读过这本书的选手，完全读懂这一段的字面内容还是没什么问题的，但是想通过这一段对于笛卡尔在这本书中所阐述的哲学思想就不太可能了。没有对其哲学的把握和对全书的整体印象，想深层次地评析这三个读者的评论是不太可能的。所以呢，参考书最好还是看看的好。
第二，如果不可能那么早地把书单累出来，而选手最好还是能把参考书都看一遍，那么只剩下一个选择了：外研社把书单的难度放低点。平心而论，这次的五本书难度有点大。首先《富兰克林自传》和《谈谈方法》都是几百年前的英语，句式偏复杂，用词也很古典 (guai)；其次，《简爱》原版和《房龙地理》真的太厚了；最后，也是最难的，《莎士比亚十四行诗》，一个学者要用好几年的时间才能把莎翁的这154首诗完完全全地看懂，里面的知识实在是太多了，对于一个大学生来说，想在几个月看懂是不可能的。
给外研社的建议（二）：赛题 接下来谈谈从出题的角度我对外研社的意见。怀着对于外研社这三个比赛－－演讲、写作、阅读，的深深崇敬之情 1，我真是希望刚刚出生的阅读比赛能像前两个比赛一样扩大影响力，真正提高学生的实力和教学的侧重点。
我总感觉这次的阅读大赛的题目不是特别充实。我想象中的阅读大赛，是比一天的那种，上午三小时加下午三小时。赛题就是英美最近的出版物，报纸啊，杂志啊，书籍啊等等，用这些来考察我们大学生对外国各种实时信息的接收能力。作为全国性的大赛，演讲大赛和写作大赛很好地和普通考试区分开来了：托福和雅思口语不可能比那么长时间，难度也不可能那么大；四六级也不能让我们写两篇800字的作文。这两个比赛的共同点是对选手特别有挑战性，能让选手发挥出自己最大的潜力：演讲对思辨和口语的要求；写作对逻辑和想象的期待。相比较之下，阅读大赛还是没摆脱考试的束缚，赛题出得支离破碎，没有连续性，虽然这样肯定也可以考察选手的阅读能力，但是少了那种全国大赛的那种感觉、那种范儿、那种上来就把选手的能力期待得那么高的那种压迫感。
所以我的建议是：一，时间延长，二，赛题要充实。对于最后的写作，我认为很有必要，原因有三：一，写作对考察选手的语言基本功很有用，对选手的逻辑思辨和语言组织能力也有很高的要求。二，要想取得好成绩，就要提高写作基本功。而带着提升写作实力的目的看英文和漫无目的地看是有本质区别的，前者可以让读者把作者的地道语言更好地内化，提高的不止是信息输入能力，还有信息输出能力，而后者提高的只是信息吸收能力。三，因为比赛时要根据参考书内容写一篇作文，选手就要买参考书，这对于提高外研社的销售收入还是会起到一定作用的。顺便说一句，提前把参考书列出来对促进销售帮助更大，因为如果在省赛比之前就把书单列出来，买的人会比过赛名单出来后公布多得多，当然，这样会加重选手负担，因为准备时间长了。
给参赛选手的建议 2 对选手的建议 ：
如果你对自己的英语阅读能力非常有自信；有其他更重要的事要做，比如准备出国，着急赶申请文书和考托福／雅思／GRE，所以对于阅读大赛准备时间不足；或是国赛的荣誉和奖励对你意义不大（国外好像确实没听过我们很看重的比赛，虽然在国内很有名），你可以不用管参考书什么的，直接把比赛样题好好做做，熟悉一下题型，平常再写写作文练一下，就可以上省赛／国赛战场了。其实我问了阅读的前几名，她们也都没有怎么看参考书。确实，如果阅读能力很强的话看不看参考书对比赛的影响不是特别大，我估计大概1－5分的影响吧（国赛的满分我估计是40分，我不确定，因为外研社并没有提到）。但是如果你为了保送，一方面提高保研名额确定时的加分项，一方面提升申请夏令营时自己简历的分量（像我一样双非学校的学生在申请名校的保研夏令营时如果没有参加过一些重要比赛，是基本没什么希望的）；或是想得个名次有机会出国；并且有时间来准备，那么你最好能把参考书看看。如果外研社明年并没有把书单提前列出也没有把参考书的难度降低，那就就像我一样先看最简单的，自己认为最有可能出题的那本的那本。这样至少你看了点，至于最后会不会考那本就交给老天吧。相信我，会有很多人一眼都不看的。
双非学生不要怕，努力照样得天下 我知道很多人看到今年写作冠军来自湖州师范学院，阅读大赛冠军来自河北师范大学，会像我 2013 年看到写作大赛冠军来自滨州学院一样，想，这外研社比赛好 low 啊，冠军怎么会来自这么 low 的学校。赛后我和今年的写作冠军巧遇，都感概我们的学校可能别人都没听过。然而我自己经历了校园选拔赛（我们学校至少500人参加吧），省复赛（河北省阅读有150多人），和国家赛之后，我深深感觉我们这些非名校学生这一路走来的不易。我们没有学校的重视，没有什么物质奖励，甚至没有什么专业指导，有的只是对英语的热爱加上比名校学生更多的努力。所以我想对那些双非高校的参赛选手说，不要怕，也不要自卑，只要你努力了，外研社不会让你空手而归的。这也是我在领奖前特别想哭的原因：想到保送申请时因自己的学校low而受到的各种歧视，外研社真的太纯净了，因为她不看你来自哪个学校，不看你的家庭背景，也不看你的长相（至少写作和阅读不看。。），只看你付出了多少努力。“努力就会有收获”，这一在当今社会受破于各种现实因素而变得越来越复杂的信念，是外研社这一平台留给我的比奖励更为重要的东西。
  外研社比赛我从大一就开始关注，每年都会参加，算来我总共参加了六次，演讲三次，写作两次，阅读一次，虽然演讲和写作由于各种原因（其实就是因为自己渣&amp;hellip;) 没进入国赛。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
 请注意，这篇文章是我在2015年写的，外研社的阅读大赛都已经经过了4、5年的变化了，以此我不敢保证我的经验对于目前的比赛还有用。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何将 Hugo 部署到 Netlify</title>
      <link>https://hongtaoh.com/cn/2020/01/04/hugo-netlify-deploy/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hongtaoh.com/cn/2020/01/04/hugo-netlify-deploy/</guid>
      <description>2021-04-06: Netlify 貌似已经被墙了。请参考我最新的这篇博客：如何零基础免费搭建个人网站 
首先，什么是部署？为什么要部署？
其实，准确的说，我们要做的是先把我们在本地的 hugo 文件夹托管到 github，这是第一步。第二步将 hugo 文件夹中的 public 文件夹与 netlify 连接起来，这样 public 文件夹里的内容就变成了我们想要的网站。
我们部署网站的目的就是让本地的内容可以送达互联网，这样别人才能看到我们创作的内容。
hugo的官方文档 讲到了如何部署到 netlify，但是第一步，即，先将本地的hugo文件托管到 github，它没有讲。Allison Hill 写的 hugo建站教程 也提到了部署到netlify的方法，但是她漏了一项，即，写入 netlify.toml 这个文件。谢益辉大神写的 blogdown: Creating Websites with R Markdown 这本书对我帮助非常大，但是很奇怪的是，书中涉及到 netlify部署 只是非常简单地介绍了一下原理，对于具体流程则没有涉及。此外，Marvin&amp;rsquo;s Blog 以及 Sulinehk&amp;rsquo;s blog 也都专门讲过 hugo 的 netlify 部署，但是有些内容有些过时，比如自定义域名时的DNS设置。
这篇帖子是针对像我一样的计算机小白的，我会详细把每一步解释清楚。以下主要以苹果电脑为例，使用windows系统的同学可以作为参考，但我不保证过程正确。
一、创建本地 hugo 文件夹 这个文件夹是你一开始通过hugo new site xxx 建立的那个文件夹，比如如果你用的hugo new site quickstart，那么quickstart文件夹就是我们要托管到github的本地文件夹，当然，不一定非得用quickstart这个名字，你想用mysite, myblog, hugo-website, my-website&amp;hellip;都可以。如果你还不知道怎么开始用hugo，可以参考olOwOlo的那篇 《hugo从入门到会用》 。这里我们就用quickstart为例。
二、Github 新建仓库 首先登陆github，如果你还没有注册github账号，请参考这篇帖子 。登陆成功之后，如下图所示，点击右上角的那个加号，然后点击&amp;rsquo;new repository&#39;。这里的repository是仓库的意思。
  新建 Github 仓库   点击之后，在 &amp;lsquo;repository name&amp;rsquo; 这一栏，填入任何你一个你喜欢的名字作为你的仓库名称。注意，github仓库的名称不一定非要和本地仓库名称一样，这里我用hugo-website，你可以用你喜欢的。在description中你可以对这个仓库进行描述，这样你自己以及别人可以一眼知道这个仓库是做什么的，我这里填入 &amp;ldquo;My personal website deployed on Netlify&amp;rdquo;，当然，你用中文也可以。然后，public or private 这里，我们选择默认的 public。在 &amp;ldquo;initialize this repository with a README&amp;rdquo; 这儿，我们不要加。我试过一开始加上，但是后面的步骤会很麻烦，老是出错，所以这里切记不要加</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
